<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<GameData>
	<BaseGameText>
		<Row Tag="LOC_TUTORIAL_MAP_NAME">
			<Text>Bản Đồ Hướng Dẫn</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_TUTORIAL_MAP_DESCRIPTION">
			<Text>Bản đồ chuyên dùng cho hướng dẫn.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_TECH_DAWN_OF_CIVILIZATION_NAME">
			<Text>Dawn of Civilization</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_TECH_DAWN_OF_CIVILIZATION_DESCRIPTION">
			<Text>Prerequisite knowledge for the dawn of civilization</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_TECH_DAWN_OF_CIVILIZATION_QUOTE_1">
			<Text>In the beginning, the earth was without form. And void. And then the sun shone upon the sleeping earth. Into this swirling maelstrom of fire air and water, the first stirrings of life appeared.</Text>
		</Row>
		<!---->
		<!-- BUTTON TEXT -->
		<!---->
		<Row Tag="LOC_ADVISOR_BUTTON_OK">
			<Text>OK</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_ADVISOR_BUTTON_SHOW_ME">
			<Text>Chỉ tôi cách</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_ADVISOR_BUTTON_DISMISS">
			<Text>Bạn bị sa thải</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_ADVISOR_BUTTON_ASSISTANCE_APPRECIATED">
			<Text>Sự giúp đỡ của bạn được đánh giá cao</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_ADVISOR_BUTTON_CONTINUE">
			<Text>Tiếp tục</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_ADVISOR_BUTTON_GET_STARTED">
			<Text>Bắt đầu nào</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_ADVISOR_BUTTON_AGREED">
			<Text>Đã đồng ý</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_ADVISOR_BUTTON_VERY_GOOD">
			<Text>Rất tốt</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_ADVISOR_BUTTON_TELL_ME_MORE">
			<Text>Cho tôi biết thêm</Text>
		</Row>
		<!---->
		<!-- ADVISOR TEXT -->
		<!---->
		<Row Tag="LOC_ADVISOR_HEAD">
			<Text>CỐ VẤN</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_ADVISOR_MESSAGE_INTRO">
			<Text>Là một cố vấn, tôi đủ khả năng để hỗ trợ bạn trong tất cả các vấn đề liên quan. Nếu không cần đến tôi, bạn có thể bỏ qua.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_ADVISOR_LINE_FTUE_1">
			<Text>Chào mừng! Là một cố vấn, tôi đủ khả năng để hỗ trợ bạn trong tất cả các vấn đề liên quan.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_ADVISOR_LINE_FTUE_2">
			<Text>Tất cả nền văn minh lớn đều bắt đầu với một thành phố. Dân di cư của chúng ta đã tìm thấy một vị trí lý tưởng. Ra lệnh cho họ để tạo thành phố mới ở đây.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_ADVISOR_LINE_FTUE_3">
			<Text>Tốt lắm! Bạn đã có thành phố đầu tiên. Từ những nền văn minh nhỏ bé sẽ phát triển trước những thử thách của thời gian. Bạn sẽ phải định hướng và bảo vệ những gì bạn đã tạo ra.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_ADVISOR_LINE_FTUE_4">
			<Text>Bảo vệ thành phố là rất quan trọng. Quân man rợ ở gần sẽ làm những gì chúng muốn như việc phá hoại, cướp bóc chúng ta.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_ADVISOR_LINE_FTUE_5">
			<Text>Hãy đào tạo một Chiến binh để đối phó với các đe dọa.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_ADVISOR_LINE_FTUE_6">
			<Text>Đã bắt đầu đào tạo, nó sẽ mất một chút thời gian trước khi Chiến binh sẵn sàng. Không có vấn đề nào cần phải chú ý nữa.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_ADVISOR_LINE_FTUE_7">
			<Text>Thành phố đang bận đào tạo Chiến binh cho phòng thủ. Nhưng nền văn minh lớn không chỉ có mỗi quân đội. Chúng tôi có những con người tài năng trong việc nghiên cứu khám phá khoa học. Sử dụng họ để tìm ra công nghệ mới giúp phát triển nền văn minh.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_ADVISOR_LINE_FTUE_8">
			<Text>Một quyết định khôn ngoan. Công nghệ này sẽ giúp chúng ta có được [ICON_Production] Sản phẩm từ những tài nguyên phong phú. Tôi sẽ cho bạn biết khi nào nghiên cứu hoàn thành.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_ADVISOR_LINE_FTUE_9">
			<Text>Your Majesty, hostile Barbarians have been seen near our [ICON_Capital] Capital. If left alone they are sure to attack our people and pillage our lands. Your newly trained Warriors await your orders to attack!</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_ADVISOR_LINE_FTUE_10">
			<Text>Our Warriors were victorious! They fought well to defend our people against this threat. However, the Barbarians are still envious of our civilization. We should be prepared in case they return in greater force.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_ADVISOR_LINE_FTUE_11">
			<Text>There are other matters, Your Excellency.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_ADVISOR_LINE_FTUE_12">
			<Text>Since Warrior training is complete, it is time to assign a new production task to the city.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_ADVISOR_LINE_FTUE_13">
			<Text>The lands surrounding our city could be bountiful if we develop them. We should train Builders to create improvements to the lands within our borders.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_ADVISOR_LINE_FTUE_14">
			<Text>There are mysteries that await us outside our borders in the uncharted lands beyond. The only way to find out is to explore.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_META_14_BODY">
			<Text>Khi mới bắt đầu game, các vùng đất xung quanh được khám phá, nhưng khu vực xa hơn thì sẽ chỉ là tờ giấy da trống.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_META_16_BODY">
			<Text>Chiến binh có [ICON_Movement] Di chuyển là 2.[NEWLINE][NEWLINE]Đường màu xanh là phạm vi có thể di chuyển tối đa trong một lượt.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_META_17_BODY">
			<Text>Địa hình mở như đồng cỏ sẽ mất 1 [ICON_Movement], còn địa hình khó như đồi sẽ mất 2 [ICON_Movement] hoặc nhiều hơn.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_META_17b_HEAD">
			<Text>DI CHUYỂN CHIẾN BINH</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_META_17b_BODY">
			<Text>RIGHT-CLICK the highlighted location to move your Warrior.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_ADVISOR_LINE_FTUE_15">
			<Text>Your Majesty, our Warriors have discovered a small Tribal Village whose inhabitants are welcoming and friendly. Shall we investigate it and send the Warriors to speak with them?</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_META_18_BODY">
			<Text>Khám phá làng bộ lạc sẽ cung cấp lợi ích tức thì như [ICON_Citizen] Dân số hoặc [ICON_Gold] Vàng. Khám phá được càng nhiều làng càng tốt.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_META_20_HEAD">
			<Text>DI CHUYỂN CHIẾN BINH</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_META_20_BODY">
			<Text>Để khám phá làng bộ lạc, đưa quân vào ô đó. Hãy thử ngay bây giờ..</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_ADVISOR_LINE_FTUE_16">
			<Text>It appears that the Tribal Villagers are also harassed by the Barbarians. They are impressed by our culture, and have decided to join us in the fight!</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_ADVISOR_LINE_FTUE_17">
			<Text>Good news indeed! They are skillful Scouts and wily travellers. They can move faster than our Warriors, making them ideal for exploring the surrounding lands, but they are not as strong in combat. They eagerly await your orders.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_META_21_BODY">
			<Text>Đơn vị Do thám có 3 [ICON_Movement] Di chuyển, cho phép di chuyển xa hơn các đơn vị khác. Di chuyển Do thám để khám phá những vùng đất mới.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_ADVISOR_LINE_FTUE_18">
			<Text>Scouts are excellent at exploring, but they are not as strong in combat as our Warriors. It is better to have them focus on exploration and survival rather than fighting our enemies.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_ADVISOR_LINE_FTUE_19">
			<Text>A team of Builders has finished their training in our city. They are ready to work on improving the surrounding lands. There are ideal locations for the growing of [ICON_Food] Thực phẩm to support our populace. Constructing a Farm there would increase our yield from those lands.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_META_22_BODY">
			<Text>Thợ xây có thể xây mọi thứ trên vùng đất của mình. Cao nguyên hay đồng cỏ rất lý tưởng để xây dựng các nông trường.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_META_23_HEAD">
			<Text>DI CHUYỂN THỢ XÂY</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_META_23_BODY">
			<Text>Di chuyển thợ xây vào vùng đất cạnh thành phố.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_META_24_HEAD">
			<Text>XÂY NÔNG TRẠI</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_META_24_BODY">
			<Text>Xây dựng một nông trại.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_META_25_BODY">
			<Text>Xây Nông Trại ở đây sẽ tăng sản lượng từ 1 [ICON_Food] Thực phẩm lên 2. Lượng [ICON_Food] Thực phẩm quyết định đến sự phát triển [ICON_Citizen] Dân số. Nhiều [ICON_Food] Thực phẩm có nghĩa là sẽ phát triển nhanh.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_META_26_BODY">
			<Text>Thợ Xây có thể xây 3 cấu trúc trước khi ra đi. Con số này được hiển thị trong bảng thông tin. Sau khi xây Nông trại thì giờ còn lại 2.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_ADVISOR_LINE_FTUE_20">
			<Text>Your Majesty, it is once again time to choose where to direct the production efforts of our city. Your leadership is without equal and our civilization continues to thrive. Shall we construct a Monument to honor our civilization's growing greatness?</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_ADVISOR_MESSAGE_SELECT_END_TURN">
			<Text>There are no more pressing issues at this time. Shall we continue with our duties?</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_ADVISOR_LINE_2">
			<Text>Our explorers on the frontier have discovered a Barbarian camp. This is the source of the Barbarians threatening our region. We must destroy this stronghold, or they will continue to plague us.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_ADVISOR_LINE_3">
			<Text>I would advise you to use caution. The Barbarian camp is heavily defended by their best troops and will be hard to take. We should send an assault force of multiple military units to ensure victory.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_ADVISOR_MESSAGE_BARBARIAN_CAMP_DISCOVERED_C">
			<Text>Trong việc phát triển quân sự, nó luôn là một chiến thuật để đang dạng hóa. Không phải tất cả đơn vị đều có thông số giống nhau, có một số đơn vị tốt hơn những người khác.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_META_124_BODY">
			<Text>In developing your military, it is always a good strategy to diversify. Not all units are created equal, some are better against others, and have abilities that separate them from the rest.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_ADVISOR_LINE_7">
			<Text>Our explorers have spotted another friendly Tribal Village. I suggest we send our Scouts to investigate it.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_ADVISOR_LINE_8">
			<Text>A good city can become a great city through careful planning. Deciding where to place a city district is an important decision. Be sure to pick a location best suited to reap the most benefit.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_ADVISOR_LINE_4">
			<Text>Your Excellency, I am happy to announce that because of our city's prosperity, our [ICON_Citizen] Dân số has grown!</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_ADVISOR_MESSAGE_CITY_POPULATION_CHANGED_B">
			<Text>[ICON_Citizen] Dân số đã phát triển từ 1 lên 2. Miễn là ấm no, hạnh phúc, nó sẽ tiếp tục phát triển. [ICON_Citizen] Dân sẽ làm việc xung quanh thành phố để tăng sản lượng.[ICON_Citizen] Dân số cao thì [ICON_Science] Khoa học nghiên cứu nhanh, sản xuất [ICON_Production] Sản phẩm, và [ICON_Culture] Văn minh cũng tăng theo.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_META_125_BODY">
			<Text>[ICON_Citizen] Dân số đã phát triển từ 1 lên 2. Miễn là ấm no, hạnh phúc, nó sẽ tiếp tục phát triển. [ICON_Citizen] Dân sẽ làm việc xung quanh thành phố để tăng sản lượng.[ICON_Citizen] Dân số cao thì [ICON_Science] Khoa học nghiên cứu nhanh, sản xuất [ICON_Production] Sản phẩm, và [ICON_Culture] Văn minh cũng tăng theo.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_ADVISOR_MESSAGE_CITY_POPULATION_CHANGED_C">
			<Text>Khi đặt một thành phố mới thì các thành phố này cũng phát triển theo.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_META_126_BODY">
			<Text>Khi đặt một thành phố mới thì các thành phố này cũng phát triển theo.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_ADVISOR_MESSAGE_NATURAL_WONDER_REVEALED">
			<Text>Trong Civilization VI, bạn có thể có được khoảnh khắc Eureka giúp tăng một nửa công nghệ khoa học nào đó. Khoảnh khắc Eureka này được gán cho việc tìm thấy một kỳ quan thiên nhiên. Các khoảnh khắc khác sẽ kiếm được trong một công việc cụ thể nhất định, như đào tạo đơn vị, xây dựng kiến trúc.</Text>
		</Row>
		
		
		<!-- Listener lines -->
		<Row Tag="ADVISOR_LINE_LISTENER_1">
			<Text>Qua khám phá chúng tôi tìm thấy một kỳ quan thiên nhiên của thế giới. Chắc chắn nó cung cấp nhiều lợi ích cho dân di cư lập thành phố xung quanh nó.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="ADVISOR_LINE_LISTENER_2">
			<Text>Đơn vị khám phá như Trinh sát có nhiều kinh nghiệm trong việc mở rộng bản đồ, khám phá thế giới.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="ADVISOR_LINE_LISTENER_3">
			<Text>Số lần xây dựng của Thợ Xây đã hết. Chúng ta cần phải đào tạo thêm Thợ xây để xây dựng các công trình trong thành phố.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="ADVISOR_LINE_LISTENER_4">
			<Text>Ban hình chính sách cho chính phủ rất có lợi. Dân chúng đang chờ lệnh của bạn.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="ADVISOR_LINE_LISTENER_5">
			<Text>Cơ hội đến để mở ra mọt chính phủ mạnh mẽ hơn. Hãy để chúng tôi ban hành nhiều chính sách để cai trị tốt nhân dân.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="ADVISOR_LINE_LISTENER_6">
			<Text>Chúng ta có thể phát triển tuyến thương mại giữa hai thành phố. Một THƯƠNG GIA là cần thiết để tạo một tuyến đường, nó sẽ rất có lợi cho nền kinh tế.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="ADVISOR_LINE_LISTENER_7">
			<Text>Ngoài việc làm giàu cho nền văn minh, Tuyến đường thương mại này còn làm ra những con đường giữa hai thành phố. Đường cho phép đơn vị đi qua mà không bị phạt điểm di chuyển trên địa hình khó.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="ADVISOR_LINE_LISTENER_9">
			<Text>Đơn vị quân đội đã chúng tỏ bản thân. Từ những kinh nghiệm chiến đấu, họ có được nhưng huân chương cao quý. Bạn sẽ tặng cho họ thứ gì?</Text>
		</Row>
		<Row Tag="ADVISOR_LINE_LISTENER_10">
			<Text>The combat achievements of this unit have become legendary, and worthy of a name unique to them. With what title shall we honor them?</Text>
		</Row>
		<Row Tag="ADVISOR_LINE_LISTENER_11">
			<Text>The health of this unit is very low and in danger of being lost. Allowing a unit to take a break from combat and rest will allow it to heal over time.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="ADVISOR_LINE_LISTENER_12">
			<Text>It is best to use caution when moving close to enemy units. Doing so will often force the unit to be in the enemy's 'zone of control', restricting its movement.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="ADVISOR_LINE_LISTENER_13">
			<Text>My liege, our city would do well with some farms or other improvements. I suggest we train a Builder soon.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="ADVISOR_LINE_LISTENER_14">
			<Text>Our Builders have been idle. Perhaps we should direct their efforts to improving the lands around our city.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="ADVISOR_LINE_LISTENER_15">
			<Text>Our capital flourishes! But I think it is time that we begin establishing roots elsewhere. Perhaps we should train a Settler.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="ADVISOR_LINE_LISTENER_16">
			<Text>Chúng ta đã có một phái đoàn. Có thể sử dụng để đạt lợi ích với thành phố tự trị. Trở nên thân thiện hơn với thành phố tự trị sẽ giúp ích rất nhiều cho thành phố.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="ADVISOR_LINE_LISTENER_17">
			<Text>Our City-State neighbors have made a request of us. If we can impress them, I think they will reward us handsomely.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="ADVISOR_LINE_LISTENER_18">
			<Text>I'm afraid I must report that we are bankrupt. It is imperative that we do whatever we can to ease ourselves of this debt. May I suggest we disband some of our military?</Text>
		</Row>
		<Row Tag="ADVISOR_LINE_LISTENER_19">
			<Text>Your grace, I must warn you that some of the improved lands around our city have been pillaged. We should find those responsible and ensure no more damage can be done.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="ADVISOR_LINE_LISTENER_20">
			<Text>Bạn có được kiến thức quy hoạch thành phố. Xây các khu vực trong các thành phố thì phát triển hơn là các công trình như Đào Tài Nguyên, Nông Trường.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="ADVISOR_LINE_LISTENER_21">
			<Text>Our military has learned the way of combining two military units into larger scale Corps. These Corps units are much more powerful than their singular counterparts.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="ADVISOR_LINE_LISTENER_22">
			<Text>Our military now is trained in the way of combining three military units into a single Army, much larger and more powerful than a Corps unit.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="ADVISOR_LINE_LISTENER_23">
			<Text>Chúng ta có được kiến thức xây dựng công trình bảo vệ quanh thành phố. Kiến trúc tường thành sẽ giúp ích bảo vệ thành phố rất nhiều.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="ADVISOR_LINE_LISTENER_24">
			<Text>Your grace! The enemy is at our gates, and this city is surrounded and under seige. Supplies and food cannot get through, and our city cannot heal its wounds. It is paramount that we break this encirclement.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="ADVISOR_LINE_LISTENER_25">
			<Text>An enemy is in range of our city. Order the city garrison to conduct a ranged attack against the invaders.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="ADVISOR_LINE_LISTENER_26">
			<Text>It is important to keep a close eye on our neighbors, and our people may be able to help. Listen carefully, for they are sometimes privy to more information than we are.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="ADVISOR_LINE_LISTENER_27">
			<Text>Chúng ta bắt đầu thu hút sự chú ý của Vĩ nhân trên thế giới. Dĩ nhiên, người lãnh đạo khác cũng có thể tuyển dụng được họ.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="ADVISOR_LINE_LISTENER_28">
			<Text>Các loại khu vực sẽ giúp tuyển dụng các loại Vĩ nhân khác nhau. I khuyến khích tiếp tục xây dựng những khu vực này.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="ADVISOR_LINE_LISTENER_29">
			<Text>A famous artist is inspired by our civilization, and has come to our lands to create great works of art. I suggest we find somewhere to house these masterpieces immediately.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="ADVISOR_LINE_LISTENER_30">
			<Text>This writer has been inspired by our civilization, and comes to our lands to create great works of writing. I suggest we find somewhere to house these masterpieces immediately.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="ADVISOR_LINE_LISTENER_31">
			<Text>Our populace has attracted a Great Prophet to our lands! Send this most holy person to our Holy Site and rejoice, for the time has come to found a religion for ourselves.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="ADVISOR_LINE_LISTENER_32">
			<Text>This musician is inspired by our civilization, and has come to our land to create great musical works. I suggest we find somewhere to house these masterpieces immediately.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="ADVISOR_LINE_LISTENER_33">
			<Text>Our civilization's attention to the naval arm of our military has given rise to a Đô đốc vĩ đại among our ranks. When deployed wisely among our ships we are sure to have a distinct advantage in battle.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="ADVISOR_LINE_LISTENER_34">
			<Text>Our civilization's dedication to military affairs has given rise to a Tướng quân vĩ đại among our troops. When used wisely in the field, generals can change the tide of battle in our favor.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="ADVISOR_LINE_LISTENER_35">
			<Text>A Thương gia vĩ đại has come to our civilization! Each one has a unique talent which will help our economy flourish.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="ADVISOR_LINE_LISTENER_36">
			<Text>Our dedication to the ways of science has attracted a Nhà khoa học vĩ đại to our civilization! I am certain we will be able to use them to benefit future scientific developments.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="ADVISOR_LINE_LISTENER_37">
			<Text>Constructing wonders of the world not only is a remarkable display of our empire's greatness, they have other benefits as well. Remember, other civilizations may also be competing in this endeavor, and there can only be one of each type in the world.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="ADVISOR_LINE_LISTENER_38">
			<Text>Just as our citizens have faith in your leadership, so they are beginning to have faith in a higher power. I think it is wise to cultivate this new way of thinking - perhaps there is some benefit to be gained.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="ADVISOR_LINE_LISTENER_39">
			<Text>The number of faithful has grown, and it is time for us to define our beliefs. Let us choose a pantheon to worship.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="ADVISOR_LINE_LISTENER_40">
			<Text>My liege, we have the ability to train religious missionaries to begin spreading our great religion to foreign lands.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="ADVISOR_LINE_LISTENER_41">
			<Text>Your majesty, I believe that we may benefit from recruiting an apostle to spread our religion. These holy people are quite powerful in the ways of conversion.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="ADVISOR_LINE_LISTENER_42">
			<Text>All other religions in the world are a threat to our faith. We can recruit Inquisitors to purge the heretics from our cities.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="ADVISOR_LINE_LISTENER_43">
			<Text>Your Excellency, I feel it is time to build some Neighborhoods for our growing populous. We should build these on our most beautiful lands - near natural wonders, or perhaps by the Coast.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="ADVISOR_LINE_LISTENER_44">
			<Text>My liege, all of our military has been destroyed and we are completely defenseless. Training military units is of utmost importance if we are to survive.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="ADVISOR_LINE_LISTENER_45">
			<Text>Our explorers have spotted another friendly Tribal Village. I suggest we send a Scout to investigate.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="ADVISOR_LINE_LISTENER_46">
			<Text>Your Majesty, keep your allies close and your enemies closer. We are now able to recruit a Spy who could help us better understand what it is that our neighbors do… On a more covert level.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="ADVISOR_LINE_LISTENER_50">
			<Text>Some resources, like this one, can be harvested. This will remove the resource in exchange for an immediate gain.  But once it is removed, it will not come back.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="ADVISOR_LINE_LISTENER_51">
			<Text>We have discovered a City-State! Establishing diplomatic relations with them will surely be beneficial for our empire. Perhaps we should send them an envoy…</Text>
		</Row>
		<Row Tag="ADVISOR_LINE_LISTENER_52">
			<Text>There are several different types of City-States, and each may provide different benefits in return for our friendship. Our government, over time, will allow us to earn envoys to grow these relationships.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="ADVISOR_LINE_LISTENER_53">
			<Text>We have trained our first ranged unit, capable of hitting enemies from afar, while out of the range of hand-to-hand combat.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="ADVISOR_LINE_LISTENER_54">
			<Text>A siege unit! This will surely be useful if we choose to engage in a city attack.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="ADVISOR_LINE_LISTENER_55">
			<Text>We are now skilled in the construction of walls to protect our cities. In addition to providing protection from invaders, they are also excellent vantage points to bombard enemies with ranged attacks.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="ADVISOR_LINE_LISTENER_56">
			<Text>The enemy has surrounded the city and we are under siege. We must break this blockade or we will not be able to reinforce the garrison and repair our defenses.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="ADVISOR_LINE_LISTENER_57">
			<Text>My liege, this city has great defenses. With enough force, and the right military, I think we can take it.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="ADVISOR_LINE_LISTENER_58">
			<Text>Your majesty, there are times when peace is not the better option. I think we now have good reason to show our military might, but it is a careful decision that you must make alone.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="ADVISOR_LINE_LISTENER_59">
			<Text>It is a difficult world to face alone, but if I may, I do believe that one of our neighbors has proven worthy. Shall we extend the hand of friendship to them?</Text>
		</Row>
		<Row Tag="ADVISOR_LINE_LISTENER_60">
			<Text>Your excellency, I feel it is time that we send a diplomatic delegation to those around us. This will allow us to sow the seeds of friendship, and perhaps give us a better insight as to what these other people may be doing.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="ADVISOR_LINE_LISTENER_61">
			<Text>I have good news! If we wish it, I think we may have an ally amongst our neighbors. This could come in handy if we ever find ourselves in need of help.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="ADVISOR_LINE_LISTENER_62">
			<Text>Do not distress, my liege. There are those out there who cannot be pleased, no matter what. It is important to remember what you stand for, and if the time comes… to fight for it.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="ADVISOR_LINE_LISTENER_63">
			<Text>My liege, I must warn you that denouncing other civilizations will have long and lasting consequences. It is important to think carefully on these matters.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="ADVISOR_LINE_LISTENER_64">
			<Text>Though it appears as if we may have offended someone, do not fret. There will always be other leaders with different ideas than our own.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="ADVISOR_LINE_LISTENER_65">
			<Text>It seems that our choices have won favor with one of our neighbors. But everyone has their own agenda, and I am sure that someone else may be watching us warily.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="ADVISOR_LINE_LISTENER_66">
			<Text>Your grace, If I may, I think it is time that we begin exploring what is beyond our shores. It may be that our land units would be fit for this opportunity.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="ADVISOR_LINE_LISTENER_67">
			<Text>It isn't just our lands that can be improved, but our waterways as well. I suggest we search for opportunities to exploit the resources along the shores.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="ADVISOR_LINE_LISTENER_68">
			<Text>I think we may have an opportunity to convince the followers of another religion of the error of their ways. Shall we seize this opportunity?</Text>
		</Row>
		<Row Tag="ADVISOR_LINE_LISTENER_69">
			<Text>Foreign proselytizers have been seeking audience with our citizens. I must advise that we do something about this threat to our holy lands. Perhaps we should launch an inquisition.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="ADVISOR_LINE_LISTENER_70">
			<Text>Neighborhoods with higher appeal will house more citizens, whereas neighborhoods built by marsh, airports, or rainforest are not going to be very populated at all.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="ADVISOR_LINE_LISTENER_71">
			<Text>Our treasury is filled with gold, and I think it could be wise to make an investment. Perhaps we could expand our military.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="ADVISOR_LINE_LISTENER_72">
			<Text>We have not yet constructed a Holy Site, and the great prophet that we have attracted to our city has nowhere to go. Let's construct one!</Text>
		</Row>
		<Row Tag="ADVISOR_LINE_LISTENER_73">
			<Text>Our populace has attracted a Great Prophet to our lands! Send this most holy person to Stonehenge and rejoice, for the time has come to found a religion for ourselves.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="ADVISOR_LINE_LISTENER_74">
			<Text>A Kỹ sư vĩ đại has come to our civilization, ready to work hard to advance our infrastructure. Each has a different talent, but all of them can improve our cities in some way.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="ADVISOR_LINE_LISTENER_75">
			<Text>We now have the ability to build a Spaceport. If we further our research, we may be able to unlock the mysteries of the stars.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="ADVISOR_LINE_LISTENER_76">
			<Text>We have uncovered a way to increase our farming output. To tap into this potential, I suggest we try to maintain two adjacent farms to each plot of farmland.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="ADVISOR_LINE_LISTENER_77">
			<Text>We have furthered our agricultural technology yet again! Each farm that we build next to another will increase the output of both - I suggest we do this as often as possible.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="ADVISOR_LINE_LISTENER_78">
			<Text>Times have changed, and the era of diplomatic delegations has passed. It is important that we now establish Embassies with our friends and allies.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="ADVISOR_LINE_LISTENER_79">
			<Text>This earth is a gift, and it is important that we protect it. I recommend we establish a National Park. It may even attract tourists!</Text>
		</Row>
		<Row Tag="ADVISOR_LINE_LISTENER_80">
			<Text>It isn't simply seagulls that flock to our shores now. If we build a Seaside Resort, we may be able to benefit from this new attraction to the ocean.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="ADVISOR_LINE_LISTENER_81">
			<Text>Though our own people are quite skilled, we can always benefit by learning from others. Perhaps we should look into beginning a Research Agreement with one of our neighbors.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="ADVISOR_LINE_LISTENER_82">
			<Text>A Relic! If we can house this for our people to see, I am certain that it will attract more of the faithful to our lands.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="ADVISOR_LINE_LISTENER_83">
			<Text>It appears we have become quite a popular attraction to the people of the world. I wonder how many more tourists will travel through our borders…</Text>
		</Row>
		<Row Tag="ADVISOR_LINE_LISTENER_84">
			<Text>You are a brave and mighty conqueror! I have great faith that you will soon rule all of the lands before us.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="ADVISOR_LINE_LISTENER_85">
			<Text>Our religion spreads throughout the lands. It is a great joy to see so many people embracing what we know to be true. Though, there are still more who have yet to see the light.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="ADVISOR_LINE_LISTENER_86">
			<Text>Though our population grows, there is little room for our newest citizens. We should find a way to add more housing to this city.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="ADVISOR_LINE_LISTENER_87">
			<Text>Your grace, I worry about the happiness of our citizens. I would advise that we investigate a means of increasing their contentment.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="ADVISOR_LINE_LISTENER_88">
			<Text>Our people have discovered that they have a particular, useful skill that I think we should explore. If we begin construction on this new district now, I believe we will have it completed in no time at all.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="ADVISOR_LINE_LISTENER_89">
			<Text>Alas, all of this time that we spend at war is taking a toll on our people. I see pain in their eyes, and our productivity has reached record lows.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="ADVISOR_LINE_LISTENER_90">
			<Text>The building of an Archeological Museum will allow us to train Archeologists. There is so much to learn from the world, and they will help us gain this knowledge.</Text>
		</Row>
		
		
		<!---->
		<!-- META TEXT -->
		<!---->
		<Row Tag="LOC_META_1_HEAD">
			<Text>Lựa chọn dân di cư</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_META_1_BODY">
			<Text>Click vào dân di cư để lựa chọn.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_META_8_HEAD">
			<Text>KẾT THÚC LƯỢT</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_META_8_BODY">
			<Text>Since there are no more decisions to make this turn, click the Next Turn button to continue.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_META_11a_BODY">
			<Text>Nhiệm vụ đó phải được chọn trước khi bạn kết thúc lượt.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_META_11_HEAD">
			<Text>YÊU CẦU HÀNH ĐỘNG</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_META_11_BODY">
			<Text>Click Chọn Sản phẩm để sản xuất.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_META_33b_HEAD">
			<Text>YÊU CẦU HÀNH ĐỘNG</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_META_33b_BODY">
			<Text>Cần phải chọn Nghiên cứu trước khi kết thúc lượt.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_META_13a_BODY">
			<Text>Thợ xây cần một thời gian để hoàn thành đào tạo. Chọn LƯỢT TIẾP THEO.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_META_13_HEAD">
			<Text>KẾT THÚC LƯỢT</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_META_13_BODY">
			<Text>Click LƯỢT TIẾP THEO để tiếp tục</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_META_19_HEAD">
			<Text>KẾT THÚC LƯỢT</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_META_19_BODY">
			<Text>Khi Chiến binh sử dụng hết điểm [ICON_Movement] Di chuyển thì không thể hành động gì khác. Sản xuất và nghiên cứu vẫn đang được tiến hành.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_META_19b_BODY">
			<Text>Nhấn Lượt Tiếp Theo lần nữa.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_META_9_HEAD">
			<Text>CHỌN CHIẾN BINH</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_META_9_BODY">
			<Text>Click vào Chiến binh để lựa chọn.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_META_2_HEAD">
			<Text>TÌM THẤY MỘT THÀNH PHỐ</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_META_2_BODY">
			<Text>Click vào THÀNH PHỐ MỚI để đặt thành phố mới ở đây.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_META_3_HEAD">
			<Text>Lựa chọn Sản phẩm</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_META_3_BODY">
			<Text>Mở chọn Sản phẩm bằng cách click vào Thay đổi Sản phẩm.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_META_4a_HEAD">
			<Text>CHỌN SẢN PHẨM</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_META_4a_BODY">
			<Text>Nó là Chọn Sản Phẩm. Từ đây có thể xây nhà, dựng kỳ quan, huấn luyện đơn vị dân sự và quân sự.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_META_4b_BODY">
			<Text>Select the Warrior button to start training a Warrior unit in your city.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_META_5a_BODY">
			<Text>Civilization là trò chơi theo lượt.....</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_META_5b_BODY">
			<Text>Xây dựng thành phố cần có thời gian.Con số này sẽ được ghi rõ cụ thể.[NEWLINE][NEWLINE]Nó sử dụng [ICON_Production] Sản phẩm được tạo ra bởi thành phố. Sản lượng nhiều thì sẽ mất ít lượt để hoàn thành hơn.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_META_5_HEAD">
			<Text>KẾT THÚC LƯỢT</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_META_5_BODY">
			<Text>Click vào LƯỢT TIẾP THEO để kết thúc lượt của bạn.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_META_7a_BODY">
			<Text>The Research Panel displays what technology your civilization is currently working toward. It is empty because you have not yet chosen a technology to research.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_META_7_HEAD">
			<Text>CHỌN NGHIÊN CỨU</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_META_7_BODY">
			<Text>Lựa chọn công nghệ Khai thác để bắt đầu nghiên cứu nó.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_META_10_HEAD">
			<Text>DI CHUYỂN CHIẾN BINH</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_META_10_BODY">
			<Text>Quân đội có thể tấn công kẻ địch bằng cách di chuyển tới ô họ đứng. Nhấn chuột phải để di chuyển.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_META_27_HEAD">
			<Text>XÂY ĐÀI KỶ NIỆM</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_META_27_BODY">
			<Text>Ngoài đào tạo đơn vị, thành phố có thể tập trung sản xuất để xây dựng các tòa nhà như đài kỷ niệm.[NEWLINE][NEWLINE]Thử xây một cái bằng cách chọn nó trong Hàng chờ sản phẩm.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_ADVISOR_LINE_FTUE_21">
			<Text>With Barbarians in our midst, I think our people would be more comfortable if our Warriors were closer to the city. Order them to return and defend.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_META_28a_BODY">
			<Text>Đơn vị có thể di chuyển chặng đường dài bằng nhiều lượt. Do đó không cần phải ra lệnh cho đơn vị trong từng lượt nhất định.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_META_28_HEAD">
			<Text>DI CHUYỂN CHIẾN BINH</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_META_28_BODY">
			<Text>Thử di chuyển Chiến binh quay về thành phố.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_META_29_BODY">
			<Text>When using a multi-move order, a path will display on the map indicating the path the unit will take, along with indicators of the number of turns until it reaches the destination.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_ADVISOR_LINE_FTUE_22">
			<Text>Your Majesty, our Scouts are eager to explore the surrounding lands and uncover new areas of the continent. Send them forth!</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_ADVISOR_LINE_FTUE_23">
			<Text>There are no further matters to attend to at present, My Liege.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_ADVISOR_LINE_FTUE_24">
			<Text>Our brightest minds have discovered new and ingenious ways to extract precious stones and metals from the earth. There is an abundance of valuable Stone nearby, it would be wise to send our Builders to construct a Quarry there.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_META_30_BODY">
			<Text>Rải rác quanh bản đồ là các nguồn tài nguyên khác nhau. Có 3 loại tài nguyên:[NEWLINE][NEWLINE]Quý hiếm: Đóng góp hạnh phúc chung cho dân.[NEWLINE][NEWLINE]Chiến thuật: Cần thiết để tạo ra một số đơn vị quân sự mạnh mẽ.[NEWLINE][NEWLINE]Thưởng: Cung cấp thêm các sản lượng như [ICON_Food] Thực phẩm , [ICON_Production] Sản phẩm, hay [ICON_Gold] Vàng.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_META_31a_HEAD">
			<Text>Xây Mỏ Đá</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_META_31a_BODY">
			<Text>Đá là một tài nguyên thưởng. Nó cung cấp thêm +1 [ICON_Production] Sản phẩm cho thành phố.[NEWLINE][NEWLINE]Nếu xây Mỏ đá ở đây thì có được +2 [ICON_Production] Sản phẩm.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_META_31b_BODY">
			<Text>Di chuyển Thợ Xây đến tài nguyên và xây dựng công trình Mỏ đá.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_META_32_BODY">
			<Text>Quarry improvements increase the [ICON_Production]Production of the city they're in. Higher Production allows units and buildings to be constructed faster. In short, the higher the Production of a city, the less turns required to build something there.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_ADVISOR_LINE_FTUE_26">
			<Text>Our citizens are comforted by the return of our Warriors to the city. Might I suggest having them adopt a more defensive stance for the time being? They will be vigilant against the Barbarian threat.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_ADVISOR_LINE_FTUE_27">
			<Text>Great news! Our craftsmen have completed the Monument in our city! It is a symbol of the accomplishments and perseverance of our civilization, and inspires our people to push even further into the lands beyond.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_ADVISOR_LINE_FTUE_28">
			<Text>Your Majesty, we should expand our realm. We have adventurous families ready to strike out and claim new lands for the glory of our people. If we do not expand our borders, then in time we will find ourselves surrounded by our enemies.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_ADVISOR_LINE_FTUE_29">
			<Text>Settlers will take some time to complete their training. Our Scout should continue exploring undiscovered lands. I would advise we keep our Warriors in the [ICON_Capital] Capital to defend it.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_ADVISOR_LINE_FTUE_30">
			<Text>The Settlers are ready to embark on their journey to found a new city and expand our civilization. The lands beyond are dangerous, and it would be wise to insure their protection by sending them with a military escort.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_ADVISOR_LINE_FTUE_31">
			<Text>Our Settlers should be safe on their journey under the protection of our Warriors. But we will be without protection in the [ICON_Capital] Capital once they leave. I suggest we begin training a Slinger unit immediately to defend the city.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_ADVISOR_LINE_FTUE_32">
			<Text>Well done, Your Majesty. Our great minds have already begun work on new ways to store and preserve our food.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_ADVISOR_LINE_FTUE_33">
			<Text>May the triumphs of our great civilization know no bounds! Our second great city awaits your direction. With your wise leadership it too shall grow and thrive.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_ADVISOR_LINE_FTUE_34">
			<Text>Like our [ICON_Capital] Capital, this city can produce buildings and units, increase its population, and expand its borders. More cities means more to manage, but I have great faith in Your Majesty.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_ADVISOR_LINE_FTUE_36">
			<Text>Your Majesty has shown wisdom and understanding in the fundamentals of ruling a civilization. I shall be available to assist you at any point should you wish, but for now I take my leave.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_ADVISOR_LINE_FTUE_37">
			<Text>Our farmers are very skilled at providing [ICON_Food] Thực phẩm for our people, but we need to find better ways to store it. I suggest we direct the efforts of our scientists to solving this problem.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_ADVISOR_LINE_FTUE_39">
			<Text>Our dedication to developing a consistent written language has allowed us to record our knowledge for future use. If we were to provide a common location in our city for our scientists to share this information I'm sure their pursuits would be much more efficient.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_ADVISOR_LINE_FTUE_40">
			<Text>Excellent! Construction on a Khu tri thức has begun. Our scientists look forward to its completion.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_ADVISOR_LINE_FTUE_41">
			<Text>The Khu tri thức is complete and we have already begun to see its benefits. Construction of a Library would be ideal at such a location, should your highness agree to it.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_ADVISOR_LINE_FTUE_42">
			<Text>It seems we are not the only people competing for control of these lands. I suggest we proceed with caution.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_ADVISOR_LINE_FTUE_43">
			<Text>Your Highness we are at war. Security of the realm is of greatest importance. We must begin mobilizing an army immediately.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_ADVISOR_LINE_FTUE_44">
			<Text>Uniting your governance with a strict code of laws can be most beneficial to us. I think it is time to enact a set of policies to strengthen our progress toward a more refined civilization.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_ADVISOR_LINE_FTUE_45">
			<Text>Strict discipline in our military ranks would give us an edge against the unorganized Barbarian horde. More structured Urban Planning will make our cities more organized and efficient. I suggest we enact these policies.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_ADVISOR_LINE_FTUE_46">
			<Text>Nurturing our populace is important, but we must also protect them. There are barbaric tribes near us who want nothing more than to pillage and plunder what is ours.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_ADVISOR_LINE_FTUE_47">
			<Text>We continue to make progress on training a team of Builders, and research is continuing as planned. [NEWLINE] Our Warriors are very close to the Tribal Village and should arrive soon.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_ADVISOR_LINE_FTUE_48">
			<Text>Our people have looked to the heavens, and begun to wonder if our fortunes may be guided by the hands of a greater power. Who are these great gods, and what blessings might they bestow on us?</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_ADVISOR_LINE_FTUE_49">
			<Text>In a life dedicated to searching for guidance in the mysteries of the universe, one has had an epiphany that will guide our faithful for millennia to come. Let the teachings of this Great Prophet spread people of all cultures across the face of the earth. By proliferating our Religion, we may be victorious over our rivals.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_ADVISOR_LINE_FTUE_50">
			<Text>Congratulations, My Liege! Your leadership has inspired our people to greatness, and now one among them has attained true genius. Their contribution will reverberate throughout history.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_ADVISOR_LINE_FTUE_51">
			<Text>Your Majesty, we must reach out to our neighbors in trade. Through them, we stand to boost our economy, and gain new insights into the mysteries of the world.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_ADVISOR_LINE_FTUE_52">
			<Text>My Liege, we have made contact with some outsiders. These people are more advanced than the Tribal Villagers that have aided us in the past. Should we extend a hand in friendship, or seek to conquer them?</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_ADVISOR_LINE_FTUE_53">
			<Text>Caution, your majesty. This city is hostile to us and its people will surely fight to the bitter end to keep it out of our hands. We must be well prepared</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_META_33_HEAD">
			<Text>LỰA CHỌN NGHIÊN CỨU</Text>
		</Row>
    <Row Tag="LOC_META_332_HEAD">
      <Text>LỰA CHỌN</Text>
    </Row>
    <Row Tag="LOC_META_332_BODY">
      <Text>Chọn NGHIÊN CỨU.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="LOC_META_331_HEAD">
      <Text>CHANGE RESEARCH</Text>
    </Row>
		<Row Tag="LOC_META_33_BODY">
			<Text>Lựa chọn công nghệ Đồ Gốm.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_META_34_HEAD">
			<Text>NOTIFICATIONS</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_META_34_BODY">
			<Text>If there are units that have not moved this turn and are awaiting orders, you can address them by clicking the Unit Needs Orders notification. Click the notification now to be taken to your Scout unit so you may issue new orders.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_META_35_HEAD">
			<Text>MOVE SCOUT</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_META_35_BODY">
			<Text>Tiếp tục khám phá thế giới với đơn vị Do thám.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_META_36a_BODY">
			<Text>Khi không làm gì cả, tốt hơn hết là cho đơn vị Cắm chốt. Khi Cắm chốt, đơn vị sẽ dùng 2 lượt để thực hiện.[ICON_Strength] Sức mạnh của họ sẽ tăng lên.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_META_36_HEAD">
			<Text>CẮM CHỐT</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_META_36_BODY">
			<Text>Đưa đơn vị vào chế độ Cắm chốt.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_META_37_HEAD">
			<Text>FORTIFY BONUS</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_META_37_BODY">
			<Text>Đơn vị sẽ tăng sức mạnh khi Cắm chốt. Tuy nhiên, khi di chuyển thì sẽ mất đi trạng thái này, để có lại thì hãy Cắm chốt một lần nữa.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_META_38_HEAD">
			<Text>BUILDER WORKFORCE</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_META_38a_BODY">
			<Text>Thợ Xây vẫn còn sức để xây một công trình nữa.[NEWLINE][NEWLINE]Có thể sử dụng nó để xây Đào Tài Nguyên trên đồi (+[ICON_Production] Sản phẩm), hay Nông Trại trên đồng bằng (+[ICON_Food] Thực phẩm).[NEWLINE][NEWLINE]Có thể mất hơn một lượt để di chuyển Thợ Xây đến ô đó.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_META_38b_BODY">
			<Text>Hãy nhớ: Thợ Xây chỉ có thể xây trong biên giới thành phố, trên những tài nguyên được phép.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_META_39_HEAD">
			<Text>EXPLORATION</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_META_39_BODY">
			<Text>Kết thúc lượt khi hoàn tất ra lệnh cho Do Thám và Thợ Xây.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_META_40_BODY">
			<Text>Bạn đã hoàn tất xây dựng Đài kỷ niệm. Tất cả các tòa nhà đều đóng góp vào sự phát triển của thành phố. Đài kỷ niệm sẽ làm tăng [ICON_Culture] Văn minh, kéo theo sự ảnh hưởng tới các ô xung quanh.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_META_41_HEAD">
			<Text>ĐÀO TẠO DÂN DI CƯ</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_META_41_BODY">
			<Text>Bắt đầu đào tạo dân di cư.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_META_41b_BODY">
			<Text>Mở CHỌN SẢN PHẨM và bắt đầu đào tạo DÂN DI CƯ. Nhớ rằng, CHỌN SẢN PHẨM có thể được mở từ bảng thông tin thành phố hoặc bảng thông báo ở dưới cùng bên phải.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_META_42_BODY">
			<Text>Đơn vị DÂN DI CƯ và THỢ XÂY là phi chiến đấu. Là đơn vị dân sự và không thể tự bảo vệ mình. Tuy nhiên quân đội có thể bảo vệ họ nếu đang đứng cùng một ô.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_META_43a_BODY">
			<Text>Di chuyển hai đơn vị liên kết với nhau cho đến khi họ đạt được mục đích.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_META_43_HEAD">
			<Text>HỘ TỐNG DÂN DI CƯ</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_META_43_BODY">
			<Text>Lựa chọn DÂN DI CƯ hoặc CHIẾN BINH và Click vào HỘ TỐNG</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_META_44_HEAD">
			<Text>ĐI CHUYỂN ĐỘI HÌNH</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_META_44_BODY">
			<Text>Bắt đầu di chuyển tới điểm chỉ định. Nếu vùng đất chưa được khám phá thì DO THÁM có thể giúp họ.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_META_45a_BODY">
			<Text>Trong Civilization, một người chơi mất tất cả thành phố sẽ thua cuộc. Cho nên bảo vệ thành phố rất là quan trọng, nhất là [ICON_Capital] THỦ ĐÔ.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_META_45_HEAD">
			<Text>ĐÀO TẠO BẮN NÁ</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_META_45_BODY">
			<Text>Đào tạo đơn vị BẮN NÁ.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_META_46_BODY">
			<Text>Như thông thường, công nghệ mới phát triển dựa vào công nghệ cũ. Trong trò chơi, điều này được mô phỏng ở CÂY CÔNG NGHỆ. Nhấn CÂY CÔNG NGHỆ để mở và xem nó.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_META_46a_HEAD">
			<Text>Mở CÂY CÔNG NGHỆ</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_META_46a_BODY">
			<Text>Click để mở CÂY CÔNG NGHỆ</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_META_47_BODY">
			<Text>CÂY CÔNG NGHỆ hiển thị tất cả công nghệ từ thời CỔ ĐẠI cho đến kỷ nguyên THÔNG TIN.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_META_48_BODY">
			<Text>Các khung vàng đại diện cho công nghệ đã nghiên cứu.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_META_49_BODY">
			<Text>Khung đen xám là công nghệ sẵn sàng để nghiên cứu.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_META_50_BODY">
			<Text>Khung sáng xám là công nghệ chưa thể nghiên cứu. Cần phải hoàn tất những công nghệ trước đó.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_META_51a_BODY">
			<Text>Từ khi nghiên cứu xong ĐỒ GỐM, chúng ta có thể nghiên cứu VIẾT.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_META_51_HEAD">
			<Text>CHỌN NGHIÊN CỨU</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_META_51_BODY">
			<Text>Bắt đầu nghiên cứu VIẾT.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_META_52_BODY">
			<Text>Thông báo tình trạng công nghệ được thay đổi. Nó cho biết công nghệ đang được nghiên cứu. Số lượt yêu cầu để hoàn tất được hiển thị ở bên trái.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_META_53A_BODY">
			<Text>Những biểu tượng này là những công trình, kỳ quan, đơn vị được mở khi nghiên cứu hoàn tất.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_META_53B_BODY">
			<Text>Ví dụ, khi nghiên cứu xong VIẾT, bạn có thể xây dựng THƯ VIỆN. THƯ VIỆN sẽ giúp tăng [ICON_Science] Khoa học, cho phép bạn nghiên cứu nhanh hơn nữa.! </Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_META_54_BODY">
			<Text>Khi định hướng xong. Nhấn X để đóng CÂY CÔNG NGHỆ.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_META_54a_HEAD">
			<Text>Đóng</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_META_54a_BODY">
			<Text>Đóng CÂY CÔNG NGHỆ</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_META_55_BODY">
			<Text>Continue moving your Settler unit to the indicated location.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_META_56_BODY">
			<Text>Việc lựa chọn vị trí thành phố rất là quan trọng. Cần phải xem xét địa hình, tài nguyên xung quanh. Chúng tôi đã tìm được một vị trí lý tưởng.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_META_57_BODY">
			<Text>Khi DÂN DI CƯ có thể, hay nhất nút THÀNH PHỐ MỚI. Nó có thể cần phải sang lượt tiếp theo nếu DÂN DI CƯ đã hết điểm di chuyển.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_META_58_BODY">
			<Text>Để chiến thắng trò chơi Civilization, người chơi cần đánh bại các nền văn minh khác trên thế giới.Có nhiều cách để đạt được điều này. Có thể chinh phục bằng sức mạnh quân sự, hay nền văn minh, công nghệ, tôn giáo.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_META_59_BODY">
			<Text>On the path to victory, there are fundamental strategies to assist you in building your civilization.[NEWLINE]---[NEWLINE]For this tutorial, we have provided four goals for you to achieve. Complete all four and you can complete the tutorial. However, in order to WIN the tutorial, you need to complete the fifth goal.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_META_61_BODY">
			<Text>Congratulations![NEWLINE]---[NEWLINE]You have completed the fundamentals of growing and maintaining a civilization that will stand the test of time. You can finish the tutorial, or you can keep playing and win this game by eliminating the rival civ.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_META_63_BODY">
			<Text>In this tutorial you are playing on a small map with a single rival civilization. A standard game of Civilization presents a larger map of the world, with several rival civilizations, all competing to win. The task is larger, but the goals remain the same.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_META_62_BODY">
			<Text>To win this game, you must conquer all the rival civilization’s city(s) with your military.[NEWLINE]---[NEWLINE]Good luck!</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_META_76_BODY">
			<Text>Open the Production Chooser of your first city by clicking the production button on the City Banner.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_META_77_BODY">
			<Text>Trong Civilization VI, có rất nhiều loại khu vực khác nhau có thể xây dựng trong thành phố, mỗi khu vực đều có một mục đích cụ thể.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_META_78_BODY">
			<Text>Bằng cách hoàn tất nghiên cứu VIẾT, bạn có thể xây dựng khu Khu tri thức trong thành phố.[NEWLINE][NEWLINE]Khu tri thức giúp tăng [ICON_Science] KHOA HỌC.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_META_79_BODY">
			<Text>Nhiều Khu vực trong game cũng được một tiền thưởng tùy vào nơi chúng được đặt trong thành phố. Khu tri thức thường được thưởng khi xây cạnh NÚI hoặc RỪNG.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_META_80_HEAD">
			<Text>XÂY Khu tri thức</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_META_80_BODY">
			<Text>Click để xây Khu tri thức trong thành phố này.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_META_81_BODY">
			<Text>Khi đặt một Khu vực, bản đồ có thêm chút thông tin để giúp tìm được vị trí lý tưởng.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_META_82_BODY">
			<Text>Mỗi một viền cạnh núi sẽ cung cấp +1 [ICON_Science] KHOA HỌC. Đây là nơi lý tưởng để đặt Khu tri thức.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_META_83_BODY">
			<Text>Click vào ô để đặt Khu tri thức ở đây.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_META_84_BODY">
			<Text>Sau khi nghiên cứu VIẾT hoàn tất, bạn phải chọn gì đó để tiếp tục nghiên cứu. Nếu muốn một gợi ý, CHĂN NUÔI và ĐỒNG ĐỎ là hai sự lựa chọn tốt.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_META_85_BODY">
			<Text>CHĂN NUÔI cho phép xây dựng TRANG TRẠI và TRẠI trong thành phố.[NEWLINE][NEWLINE]ĐỒNG ĐỎ cho phép quận đội mở khóa DỰNG TRẠI đào tạo GIÁO SĨ.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_META_86_BODY">
			<Text>Một số tòa nhà chỉ có thể xây trên khu vực khác. THƯ VIỆN là một tòa nhà trong Khu tri thức. Khi toàn tất Khu tri thức, chúng ta có thể xây THƯ VIỆN.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_META_87_HEAD">
			<Text>XÂY THƯ VIỆN</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_META_87_BODY">
			<Text>Click CHỌN SẢN PHẨM để bắt đầu xây THƯ VIỆN.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_META_88_BODY">
			<Text>Congratulations!![NEWLINE]You have won your first game of Civilization.[NEWLINE][NEWLINE]You are now ready to take on much larger challenges and objectives, explore new worlds, meet new civilizations for the first time, and achieve victory on your terms.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_META_89_BODY">
			<Text>Khi tham gia chiến tranh, tốt nhất cần phải đầy đủ lực lượng chiến đấu, bảo vệ thành phố.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_META_90_BODY">
			<Text>Đôi lúc cần đình chỉ sản xuất để đào tạo đơn vị quân đội phục vụ chiến tranh. Để làm được điều này, chỉ cần thay đổi nhiệm vụ sản xuất sang đơn vị cần đào tạo.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_META_91_BODY">
			<Text>Khi đã đủ lực lượng quân đội, bạn có thể quay lại sản xuất mà không có mất mát gì.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_META_92_BODY">
			<Text>Engaging in diplomatic relations with other civilizations can be very lucrative. Of course, relations can also go sour. How you interact with other leaders is your choice. Just remember, in the path to victory, you cannot always be everyone’s friend.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_META_93a_BODY">
			<Text>Bằng cách tích lũy [ICON_Culture] Văn hóa, bạn có thể mở khóa PHÁP LUẬT, một trong số đó là: Thủ lĩnh.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_META_93b_HEAD">
			<Text>CHÍNH PHỦ</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_META_93b_BODY">
			<Text>Click để mở.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_META_94_BODY">
			<Text>Có nhiều loại chính sách trong Civilization VI.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_META_95a_BODY">
			<Text>Chính phủ đầu tiền dành cho bạn là THỦ LĨNH. Có 2 vị trí chính sách. Thứ nhất là chính sách quân đội và thử hai là chính sách kinh tế.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_META_95b_HEAD">
			<Text>CHÍNH SÁCH</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_META_95b_BODY">
			<Text>Click để thay đổi chính sách</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_META_96_BODY">
			<Text>Để áp đặt, nhấn và kéo chính sách ở bên phải vào ô bên trái.[NEWLINE][NEWLINE]Hãy thử với đưa chính sách Kỷ luật vào Quân đội, rồi thêm Quy hoạch đô thị trong ô Kinh tế. Click Xác nhận khi hoàn tất.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_META_97_BODY">
			<Text>By enacting these policies, your military units will now get a +5 [ICON_Strength] Combat Strength bonus when fighting against Barbarians. Also, your cities receive +1 [ICON_Production] Sản phẩm per turn, allowing them to train units and construct buildings faster than before.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_META_98_BODY">
			<Text>Phần lớn, bạn tạo ra công nghệ mới bằng [ICON_Science] Khoa học, mở khóa Công Dân bằng [ICON_Culture] Văn minh.[NEWLINE][NEWLINE]Bạn đã có PHÁP LUẬT trong CÔNG DÂN để thiết lập chính sách đầu tiên cho thành phố</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_META_99a_BODY">
			<Text>Bây giờ cần lựa chọn Công Dân mới.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_META_99b_HEAD">
			<Text>CÂY CÔNG DÂN</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_META_99b_BODY">
			<Text>Mở cây công dân.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_META_100_BODY">
			<Text>Tương tự cây công nghệ, cây công dân có các lựa chọn khác nhau. Đối với hướng dẫn này, hãy chọn KHÉO LÉO để tiếp tục.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_META_100b_HEAD">
			<Text>CHỌN CÔNG DÂN</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_META_100b_BODY">
			<Text>Lựa chọn công dân KHÉO LÉO</Text>
		</Row>
    		<Row Tag="LOC_META_100c_HEAD">
			<Text>Đóng</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_META_100c_BODY">
			<Text>Click để đóng</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_META_101_BODY">
			<Text>Click Next Turn to continue.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_META_102_HEAD">
			<Text>ĐÀO TẠO THỢ XÂY</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_META_102_BODY">
			<Text>Chọn Thợ Xây để đào tạo.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_META_103_BODY">
			<Text>Thành phố là nền tảng bất kỳ của một nền văn minh lớn. Kích thước thành phố được đại diện bởi [ICON_Citizen] Dân số được đặt bên trái tên của nó.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_META_103_OTHER_BODY">
			<Text>Đơn vị BẮN NÁ đã hoàn tất đào tạo. BÁN NÁ là đơn vị tấn công tầm xa, cho phép tấn công từ một khoảng cách nhất định mà không cần tiếp cận.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_META_104_BODY">
			<Text>Mỗi thành phố đều tuyên bố vùng lãnh thổ xung quanh. Những vùng đất này được chỉ định bởi các đường viền xung quanh thành phố. Các tính chất độc đáo bên trong biên giới sẽ ảnh hưởng sâu sắc tới tiền năng, thế mạnh của mỗi thành phố.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_META_104_OTHER_BODY">
			<Text>Đơn vị tầm xa có sức phòng thủ thấp hơn cận chiến. Vì vậy cần có đơn vị khác để bảo vệ.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_META_105_BODY">
			<Text>Phải chọn mỗi thành phố để phát triển và mở rộng theo giời gian. Cải thiện đất đai, xây các tòa nhà mới trong phạm vị biên giới.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_META_105_OTHER_BODY">
			<Text>Khi hoàn tất nghiên cứu, bạn sẽ mở khóa các đơn vị mạnh mẽ, nâng cao hơn. Xây dựng quân đội hùng mạnh là cần thiết trong việc cạnh trạnh với các nền văn minh khác, đồng thời giữ gìn hòa hình cho thành phố.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_META_WRITING_COMPLETE">
			<Text>Chúng ta vừa hoàn tất công nghệ VIẾT.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_META_POTTERY_COMPLETE">
			<Text>Ngoài [ICON_Food] Thực phẩm, dân cũng yêu cầu [ICON_Amenities] Tiện nghi. [ICON_Amenities] Tiện nghi là tài nguyên quý hiếm, như [ICON_Resource_Coffee] Cà Phê bên cạnh [ICON_Capital] Thủ Đô. Với công nghệ ĐỒ GỐM cho phép nghiên cứu TƯỚI ĐẤT để tận dụng các tài nguyên quý hiếm. Nó sẽ cung cấp cho thành phố các [ICON_Amenities] Tiện nghi để tăng hạnh phúc.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_META_GOAL_6_COMPLETE">
			<Text>Đã hoàn thành mục tiêu xây một công trình ở thành phố thứ hai!</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_META_GOAL_8_COMPLETE">
			<Text>You have completed the goal of exploring another tribal village!</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_META_GOAL_9_COMPLETE">
			<Text>You have completed the goal of growing a city to a population of six!</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_META_GOAL_10_COMPLETE">
			<Text>You have completed the goal of building five improvements!</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_META_GOAL_14_COMPLETE">
			<Text>Đã hoàn thành mục tiêu xây Tường trong [ICON_Capital] Thủ đô!</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_META_GOAL_15_COMPLETE">
			<Text>Đã hoàn thành mục tiêu xây Trại lính!</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_META_106_BODY">
			<Text>Mỗi thành phố tạo ra các sản lượng ở mỗi lượt. Chúng được lấy từ các ô lục giác trong biên giới.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_META_107_BODY">
			<Text>[ICON_Food] Thực phẩm và [ICON_Production] Sản phẩm là hai trong số sản lượng.[NEWLINE][NEWLINE] [ICON_Food] Thực phẩm phát triển thì tăng [ICON_Citizen] Dân số. [NEWLINE][NEWLINE]  [ICON_Production] Sản phẩm sử dụng để sản xuất đơn vị, xây dựng khu vực và công trình... Có [ICON_Production] Sản phẩm nhiều thì có thể xây dựng mọi thứ.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_META_108_BODY">
			<Text>Tuy nhiên, mỗi ô lục giác cần phải được làm hoạt động bởi [ICON_Citizen] Dân số để tạo ra sản lượng.[NEWLINE][NEWLINE]Mỗi [ICON_Citizen] Dân số có thể làm việc với một ô trong phạm vi biên giới.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_META_109_BODY">
			<Text>Phát triển [ICON_Citizen] Dân số rất quan trọng để có thể tận dụng hết tài nguyên trong biên giới.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_META_110_BODY">
			<Text>Bây giờ bạn cần quyết định làm những gì để phát triển thành phố này.[NEWLINE][NEWLINE]Gợi ý:[NEWLINE][NEWLINE]- Đào tạo THỢ XÂY để xây dựng công trình ở các ô đất xung quanh.[NEWLINE][NEWLINE]- Đào tạo đơn vị chiến đấu để mở rộng sức mạnh quân đội.[NEWLINE][NEWLINE]-Xây KHO THÓC để cung cấp thêm [ICON_Food] THỰC PHẨM cũng như [ICON_Housing] NHÀ Ở cho [ICON_Citizen] DÂN SỐ.</Text>
		</Row>
		<!---->
		<!--TUTORIAL GOALS TEXT-->
		<!---->
		<Row Tag="LOC_TUTORIAL_GOAL_GENERAL_1">
			<Text>Mục tiêu:</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_TUTORIAL_GOAL_GENERAL_2">
			<Text>To COMPLETE the tutorial:</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_TUTORIAL_GOAL_GENERAL_3">
			<Text>To WIN the tutorial:</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_TUTORIAL_GOAL_1">
			<Text>EXPLORE: Explore undiscovered areas the region.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_TUTORIAL_GOAL_TOOLTIP_1">
			<Text>Use your Scout to find and explore all of the Tribal Villages in the region.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_TUTORIAL_GOAL_2">
			<Text>PHÒNG THỦ: Đưa Chiến binh quay về thành phố.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_TUTORIAL_GOAL_TOOLTIP_2">
			<Text>Move your Warriors back to the city to defend.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_TUTORIAL_GOAL_3">
			<Text>PHÒNG THỦ: Giữ Chiến binh trong thành phố.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_TUTORIAL_GOAL_TOOLTIP_3">
			<Text>Keep your Warriors inside your city to defend it.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_TUTORIAL_GOAL_4">
			<Text>ĐÀO TẠO DÂN DI CƯ: Hoàn tất đào tạo DÂN DI CƯ.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_TUTORIAL_GOAL_TOOLTIP_4">
			<Text>Complete training of a Settler unit to expand your civilization.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_TUTORIAL_GOAL_5">
			<Text>THÀNH LẬP THÀNH PHỐ MỚI: Đoàn hộ tống tới vị trí quy định.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_TUTORIAL_GOAL_TOOLTIP_5">
			<Text>Escort the Settler with your Warrior to the specified location.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_TUTORIAL_GOAL_6">
			<Text>PHÁT TRIỂN: Sử dụng THỢ XÂY để xây dựng công trình xung quanh thành phố mới.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_TUTORIAL_GOAL_TOOLTIP_6">
			<Text>Use a Builder to improve the lands surrounding the new city.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_TUTORIAL_GOAL_7">
			<Text>SCIENCE: Construct a Khu tri thức in your capital.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_TUTORIAL_GOAL_TOOLTIP_7">
			<Text>Complete construction of a Khu tri thức in your capital.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_TUTORIAL_GOAL_8">
			<Text>EXPLORE: Find and explore all of the Tribal Villages in your region (n / n)</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_TUTORIAL_GOAL_9">
			<Text>EXPAND: Reach a Population of 6 in one of your cities.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_TUTORIAL_GOAL_10">
			<Text>EXPLOIT: Build 5 improvements</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_TUTORIAL_GOAL_11">
			<Text>EXTERMINATE: Eliminate the Barbarian threat from your region and destroy the Barbarian camp.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_TUTORIAL_GOAL_12">
			<Text>Eliminate the other civilization.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_TUTORIAL_GOAL_13">
			<Text>XÂY DỰNG: Sử dụng lượt cuối để xây dựng một công trình cho thành phố.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_TUTORIAL_GOAL_14">
			<Text>Xây tường xa xưa trong Thủ đô.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_TUTORIAL_GOAL_15">
			<Text>Xây khu quân sự và nâng cấp nó với kiến trúc Trại lính.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_TUTORIAL_GOAL_16">
			<Text>Train five Military units including at least one Archer or Battering Ram. [NOT IMPLEMENTED].</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_TUTORIAL_GOAL_17">
			<Text>ĐỂ CHIẾN THẮNG: Hạ gục nền văn minh khác bằng cách chiếm lấy thủ đô.</Text>
		</Row>
		<!---->
		<!--CITY PANEL BUILT-IN ADVISOR MESSAGES-->
		<!---->
		<Row Tag="LOC_ADVISOR_CITYPANEL_HOUSING_INTRO">
			<Text>ĐỂ CÓ NHÀ Ở:</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_ADVISOR_CITYPANEL_AMENITY_INTRO">
			<Text>ĐỂ CÓ TIỆN NGHI:</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_ADVISOR_CITYPANEL_CONSTRUCT">
			<Text>[NEWLINE][NEWLINE]Xây dựng kiến trúc: {1_Buildings}</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_ADVISOR_CITYPANEL_ZONE">
			<Text>[NEWLINE][NEWLINE]Thêm khu vực: {1_Districts}</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_ADVISOR_CITYPANEL_BUILD">
			<Text>[NEWLINE][NEWLINE]Xây dựng công trình: {1_Improvements}</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_ADVISOR_CITYPANEL_IMPROVE_LUXURIES">
			<Text>[NEWLINE][NEWLINE]Khai thác tài nguyên quý.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_ADVISOR_CITYPANEL_RESEARCH">
			<Text>[NEWLINE][NEWLINE]Nghiên cứu công nghệ: {1_Techs}</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_ADVISOR_CITYPANEL_CULTUREVATE">
			<Text>[NEWLINE][NEWLINE]Mở khóa công dân: {1_Civics}</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_META_53_BODY">
			<Text>The symbols displayed inside the technology node represent new units, buildings, wonders, and abilities that are unlocked by the technology once it is completed. For example, once you have finished researching the Pottery technology, you will be able to construct the Granary building in all of your cities. Your Builders will also gain the ability to harvest Wheat resources near your city. While harvesting a Wheat resource gives you a large amount of [ICON_Food] Thực phẩm, that resource is removed from the map. In most cases, it is better to nurture a Wheat resource by building a Farm improvement on it instead.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_META_167_BODY">
			<Text>Các tiến bộ công nghệ đạt được thông qua nghiên cứu.[NEWLINE][NEWLINE]Sau khi hoàn thành sẽ mở khóa những cách thức mới để khai thác đất đai, các đơn vị quân sự mới...</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_META_111_BODY">
			<Text>Chỉ xây dựng đơn vị mới sử dụng [ICON_Production] Sản phẩm, nghiên cứu công nghệ mới sử dụng [ICON_Science] Khoa học.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_META_112_BODY">
			<Text>Mỗi thành phố tạo ra một lượng nhỏ [ICON_Science] Khoa học. Để nghiên cứu nhanh thì cần có [ICON_Science] nhiều hơn.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_META_SELECT_IRRIGATION">
			<Text>Chọn công nghệ TƯỚI ĐẤT.</Text>
		</Row>
    <Row Tag="LOC_META_6_HEAD">
      <Text>CHỌN NGHIÊN CỨU</Text>
    </Row>
		<Row Tag="LOC_META_6_BODY">
			<Text>Click NGHIÊN CỨU để mở bảng nghiên cứu.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_META_113_BODY">
			<Text>Vì đây là hướng dẫn nên chúng ta bỏ qua việc sản xuất đơn vị này. Thông thường, việc sản xuất cần một số lượt nhất định để hoàn tất.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_META_12_BODY">
			<Text>Click the Choose Production notification to open the city’s Production Menu.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_META_15_BODY">
			<Text>Click on the Warrior unit to select it.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_META_114_BODY">
			<Text>Tất cả làng bộ lạc đều có phần thưởng khi khám phá. Làng này cho chúng ta một đơn vị Do thám.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_META_115_BODY">
			<Text>Continue exploring the world with your Scout. End turn when its action is complete.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_META_116_BODY">
			<Text>Nền văn minh sẽ luôn nghiên cứu công nghệ. Khi hoàn thành Khai Thác thì có thể nghiên cứu công nghệ khác.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_META_117_BODY">
			<Text>Đã bắt đầu nghiên cứu Đồ Gốm. Lượt sẽ kết thúc khi di chuyển Do Thám.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_META_118_BODY">
			<Text>Để chiến thắng trò chơi Civilization, người chơi cần đánh bại các nền văn minh khác trên thế giới.Có nhiều cách để đạt được điều này. Có thể chinh phục bằng sức mạnh quân sự, hay nền văn minh, công nghệ, tôn giáo.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_META_119_BODY">
			<Text>Trang thái của mỗi điều kiện chiến thắng có trong BẢNG XẾP HẠNG THẾ GIỚI. [NEWLINE][NEWLINE]Mở nó ngay.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_META_119a_HEAD">
			<Text>BẢNG XẾP HẠNG THẾ GIỚI</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_META_119a_BODY">
			<Text>Click để mở BẢNG XẾP HẠNG THẾ GIỚI</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_META_120_BODY">
			<Text>Mục TỔNG QUAN cho cái nhìn sơ lược về các loại chiến thắng cũng như thứ hạng các người chơi khác.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_META_121_BODY">
			<Text>Những mục khác cung cấp thông tin chi tiết hơn.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_META_122_BODY">
			<Text>Phần còn lại của hướng dẫn này sẽ giúp bạn cách CHIẾN THẮNG THỐNG TRỊ.[NEWLINE][NEWLINE]Mục tiêu của chiến thắng là thống nhất thế giới bằng sức mạnh quân sự.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_META_123_BODY">
			<Text>Nếu không chắc về điều gì đó, hãy tìm hiểu thêm thông tin trong bách khoa toàn thư Civilopedia.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_META_64_BODY">
			<Text>Districts are specific areas of your city dedicated to providing a specific yield. Buildings can be constructed in districts to increase that yield while also providing other benefits for your city.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_META_65_BODY">
			<Text>For example, you have unlocked the {DISTRICT_TYPE} district which is dedicated to providing {YIELD_TYPE} to your civilization. Constructing a {DISTRICT_BUILDING} building in this district increases the {YIELD_TYPE} yield for your civilization.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_META_66_BODY">
			<Text>To zone a district, select it in your city’s production menu as you would a building or a unit. Some districts have rules of where they can be placed, but even more important is that districts can have an even greater benefit if placed in an optimal location.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_META_67_BODY">
			<Text>When you are ready to zone a district, the game will assist you in choosing the best location. Sometimes you might not have a valid spot in your city to place a new district right away. The location may have to be cleared of obstructions, or all of your existing city plots may already have improvements.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_META_68_BODY">
			<Text>Expanding the size of your city is one way to gain more locations for districts, as well as improvements.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_ADVISOR_LINE_5">
			<Text>Your Majesty, if I may… Although our scientists would be willing to explore other topics of research, I feel it is best to not distract them until they have completed their current project unless absolutely necessary.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_META_69_BODY">
			<Text>Any research progress on a technology is not lost, so there are cases where changing your research focus is strategically valid. However, it is always better to have a completed technology rather than many incomplete ones.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_META_73_BODY">
			<Text>Trong Civilization VI, bạn có thể có được khoảnh khắc Eureka giúp tăng một nửa công nghệ khoa học nào đó. Khoảnh khắc Eureka này được gán cho việc tìm thấy một kỳ quan thiên nhiên. Các khoảnh khắc khác sẽ kiếm được trong một công việc cụ thể nhất định, như đào tạo đơn vị, xây dựng kiến trúc.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_META_127_BODY">
			<Text>Scouts are ideal for investigating Tribal Villages because they receive experience from it.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_META_72_BODY">
			<Text>Any production progress on an item in the queue is not lost, so there are cases where changing your city’s production focus is strategically valid. However, it is often best to finish what you have started before starting something new.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_META_74_BODY">
			<Text>Bạn thấy Thợ Xây biến mất sau khi đã xây dựng 3 công trình. Cần phải đào tạo nhiều Thợ Xây nếu muốn cải thiện các vùng đất xung quanh thành phố.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_META_75_BODY">
			<Text>Scouts, unlike other military units, gain experience from exploring Tribal Villages. They can also gain experience from discovering natural wonders in the world. </Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_META_128_BODY">
			<Text>Có thể thấy thành phố tạo ra một lượng nhỏ [ICON_Faith] Lòng tin mỗi lượt.[NEWLINE][NEWLINE]ICON_Faith] Lòng tin kiếm được qua thời gian từ các kiến trúc, khu vực và chính sách nào đó.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_META_129_BODY">
			<Text>Giờ bạn đã kiếm đủ [ICON_Faith] Lòng tin, bạn có thể bước đầu thành lập tôn giáo với sự hình thành một Vị thần, nó sẽ cung cấp một số lợi ích chiến lược.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_META_129b_HEAD">
			<Text>Chọn Vị thần</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_META_129b_BODY">
			<Text>Click Tôn giáo để mở và chọn một Vị thần.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_META_129c">
			<Text>Có rất nhiều vị thần để chọn lựa với các hiệu ứng khác nhau. Một khi được lựa chọn bởi một người chơi, nó sẽ lấy ra từ danh sách và gắn liền với tôn giáo trong suốt thời gian của trò chơi. Hãy chọn một cách khôn ngoan!</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_META_129d">
			<Text>Chọn một vị thần rồi click 'Tìm thấy vị thần này' để hoàn tất.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_META_130_BODY">
			<Text>Tốt lắm! Bước tiếp theo là thu hút một Vĩ nhân, người mà có thể sáng lập ra một tôn giáo. Nhưng trước tiên cần phải xây Khu linh thiêng, hoặc ban hành một chính sách phù hợp để kiếm được điểm Vĩ nhân.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_META_131_BODY">
			<Text>Có một số lượng tôn giáo hạn chế. Bạn có thể không có cũng được, tuy nhiên sẽ không hiệu quả đối với người chơi muốn đạt được chiến thắng Tôn giáo bằng cách chinh phục các [ICON_Citizen] Công dân.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_META_131b_HEAD">
			<Text>Đóng tôn giáo</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_META_132_BODY">
			<Text>Your [ICON_GreatProphet] Great Prophet has founded a new Religion, and you must customize it by selecting a name, symbol, and selecting two additional religious beliefs that will complement the Pantheon belief you selected previously.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_META_133_BODY">
			<Text>Your new Religion can spread between cities, converting its [ICON_Citizen] Citizens into followers. It is possible for a city to have a mix of several Religions. The Religion with the majority of followers in a city will be the one that imparts its bonuses.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_META_134_BODY">
			<Text>While Religion will slowly spread from city to city organically, you can cause sudden shifts by training Missionary and Apostle units and sending them out to spread your people’s Religion. These units can be obtained by spending [ICON_Faith] Lòng tin to buy them in the Purchase tab of a city’s Production Menu.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_META_135_BODY">
			<Text>Aggressively spreading your Religion is essential if you are targeting a Religious Victory. Even if you are not, it is wise to keep track of how Religion is spreading around the world. Counter it where possible to mitigate the chances of another player claiming Victory this way.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_META_136_BODY">
			<Text>Bạn có cơ hội để tuyển dụng một [ICON_GreatPerson] Vĩ nhân cho nền văn minh của bạn. [ICON_GreatPerson] Vĩ nhân đem lại lược ích đáng kẻ cho nền văn minh dựa trên lĩnh vực chuyên môn của họ. Có rất nhiều loại [ICON_GreatPerson] Vĩ nhân, bao gồm họa sĩ, kỹ sư, quân đội...</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_META_136b_HEAD">
			<Text>Vĩ nhân</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_META_136b_BODY">
			<Text>Mở [ICON_GreatPerson] Vĩ nhân để tuyển dụng [ICON_GreatPerson] Vĩ nhân.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_META_137_BODY">
			<Text>This is the [ICON_GreatPerson] Great People panel. It shows all the [ICON_GreatPerson] Great People that are currently available for civilizations to claim, their benefits, and their costs.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_META_138_BODY">
			<Text>Mỗi [ICON_GreatPerson] Vĩ nhân đều có một hoặc nhiều lần kích hoạt để nhận những phần thưởng đặc biệt. Khi họ xuất hiện trong thành phố và sẽ được kích hoạt tại một vị trí đặc biệt trên bản đồ. Một khi sử dụng hết số lần kích hoạt, [ICON_GreatPerson] Vĩ nhân sẽ biến mất.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_META_139_BODY">
			<Text>[ICON_GreatPerson] Vĩ nhân kiếm được bằng cách thu thập đủ điểm [ICON_GreatPerson] Vĩ nhân của từng loại. Những điểm này có được từ khu vực và kiến trúc, nhưng cũng có thể đến từ chính sách và hiệu ứng khác. Nếu đang vội, bạn có thể dùng [ICON_Gold] Vàng hoặc [ICON_Faith] Lòng tin để mua được tức thì [ICON_GreatPerson] Vĩ nhân bạn muốn.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_META_140_BODY">
			<Text>Có thể chọn bỏ qua [ICON_GreatPerson] Vĩ nhân nếu bạn không muốn. Nếu làm điều này, người chơi khác sẽ có cơ hội tuyển dụng được họ. Tuy nhiên, điểm [ICON_GreatPerson] Vĩ nhân của bạn sẽ được lưu lại cho một cơ hội trong tương lai.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_META_141_BODY">
			<Text>Bạn vừa hoàn tất đào tạo một THƯƠNG GIA. THƯƠNG GIA có thể đi lại giữa hai thành phố và tạo ra thu nhập.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_META_142_BODY">
			<Text>Nền văn minh có thể thiết lập một số giới hạn của [ICON_TradeRoute] TUYẾN ĐƯỜNG THƯƠNG MẠI. Có thể mở rộng khả năng này với TRUNG TÂM THƯƠNG MẠI hoặc CẢNG.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_META_142b_HEAD">
			<Text>Assign Trade Route</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_META_142b_BODY">
			<Text>Click the 'Assign Trade Route' unit action.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_META_143_BODY">
			<Text>There are no other cities to trade with right now. Continue to explore the map, or build a Settler and found a new city of your own.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_META_144_BODY">
			<Text>Đây là bảng điều chỉnh THƯƠNG MẠI, cho thấy những thành phố mà bạn có thể giao dịch. THƯƠNG GIA có một phạm vị giới hạn cho nên cần phải tạo những cầu nối để liên kết được xa hơn.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_META_145_BODY">
			<Text>Tùy thuộc vào công trình và khu vực đang đứng, ví dụ ở nước ngoài thì có thể kiếm được [ICON_Science] KHOA HỌC, [ICON_Faith] LÒNG TIN, [ICON_Culture] VĂN MINH, hoặc [ICON_Gold] VÀNG mỗi lượt. Đối với điểm đến trong nước, có thể kiếm được [ICON_Food] THỰC PHẨM và [ICON_Production] SẢN PHẨM.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_META_145b_BODY">
			<Text>Lựa chọn đích đến từ danh sách thành phố sẵn có.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_META_145c_BODY">
			<Text>Click 'BẮT ĐẦU TUYẾN ĐƯỜNG' để gửi THƯƠNG GIA đến dó.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_META_146_BODY">
			<Text>THƯƠNG GIA này sẽ đi tới đó và quay về để tạo ra sản lượng mỗi lượt. Khi trở về, chúng ta có thể chọn một tuyến đường khác.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_META_147_BODY">
			<Text>THƯƠNG GIA cũng sẽ xây dựng một CON ĐƯỜNG giữa các thành phố đi qua. Các đơn vị đi qua CON ĐƯỜNG sẽ không bị phạt điểm [ICON_Movement] DI CHUYỂN ở địa hình khó.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_META_148_BODY">
			<Text>You have discovered a nearby city-state. These are mini-civilizations that are similar in some ways to another player, but they can only ever have a single city and cannot win the game. By working with your city-state neighbors, you can build lucrative relationships and even gain their support in war.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_META_149_BODY">
			<Text>You can also choose to forcefully assimilate their cities into your empire or raze them to the ground – but they are far more formidable than Barbarians to defeat, and you risk alienating their other allies.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_META_150_BODY">
			<Text>Click the city-state button or click the city-state to open the city state panel.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_META_151_BODY">
			<Text>This is the city-state panel. You can earn Envoys and dispatch them to a city-state. Doing this can earn you progressively better buffs to [ICON_Science] Khoa học, [ICON_Culture] Văn minh, [ICON_Production] Sản phẩm, [ICON_Gold] Vàng, or [ICON_Faith] Lòng tin. Click the name of a city-state in the list.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_META_152_BODY">
			<Text>These are the Quests you can complete for this city-state. This is one way to earn Envoys and improve your friendship with it. You can also earn Envoys by completing certain items in the Civics Tree, and over time through governments and policies.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_META_153_BODY">
			<Text>Your unit is getting close to an enemy city. Attacking cities is usually a difficult and potentially costly undertaking that requires a mix of unit types and a tactical approach.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_META_154_BODY">
			<Text>The city’s defense rating and health bar is shown on its Name Plate. This city has Walls. It will be able to launch a ranged attack from 2 hexes away, and will be highly resistant to melee units.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_META_155_BODY">
			<Text>Certain siege units can improve your chances. Catapults can attack from range and do significant damage to Walls, while the Battering Ram or Siege Tower allows melee units to attack Walls or bypass them, respectively.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_META_156_BODY">
			<Text>Bạn đã gặp một lãnh đạo của nền văn minh khác. Trong Civilization VI, thường có một số nền văn minh chia sẻ bàn đồ thế giới với bạn. Chúng được điều khiển bởi máy, cũng có những khả năng tương tự chúng ta.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_META_157_BODY">
			<Text>Khi chơi, cần phải xem xét làm gì với nước láng giềng một cách cẩn thận.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_META_158_BODY">
			<Text>Leaders of civilizations you have met in the game will appear here. The leader icon on the far right represents your civilization. All other leaders will be listed to next to yours.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_META_158b_HEAD">
			<Text>Leader Diplomacy</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_META_158b_BODY">
			<Text>Click the other civilization leader's icon to access the Diplomacy view.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_META_159_BODY">
			<Text>When you contact another leader, you can take a variety of actions, like exchanging goods, negotiating political treaties, making demands, or declaring war.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_META_160_BODY">
			<Text>You can send a Delegation to improve your ties and expose more information about their [ICON_Capital] Capital city. </Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_META_161_BODY">
			<Text>Denouncing a rival notifies all other civilizations that you have a bone to pick. This paves the way to war. If you do not make your feelings known, the war you declare will be a Surprise War, inflicting a lasting “Warmonger” reputation on you that may color future dealings with other leaders.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_META_162_BODY">
			<Text>You can also negotiate deals with a leader. This can include trading commodities or political deals like Open Borders or Joint War. Alternatively, you can demand that they deal with you. This will sour your relationship, but they may acquiesce if they are weak or wish to avoid war.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_META_163_BODY">
			<Text>What you know about this leader is summarized here. Be mindful of their Agendas. If you act in opposition to their Agendas, your relationship with them may sour and potentially lead to conflict.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_META_164_BODY">
			<Text>Improving your Access Level to this civilization will expose more detailed information about them, and you’ll be notified when they take certain actions. It's a good idea to improve this as much as possible with the leaders you encounter, or you will be in the dark as to their strategy.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_META_165_BODY">
			<Text>This section explains what the leader thinks about you, and why. If you wish to improve (or sour) your relationship, you’ll find some suggestions here. It may not be possible to avoid doing something that annoys them from time to time, so it can be useful to know how to balance the books.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_META_166_BODY">
			<Text>Diplomacy will become increasingly important as you progress through history. Who your neighbors are and want they want will have a lasting impact on the development of your civilization – and will almost certainly present obstacles in your path to victory.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_META_168_BODY">
			<Text>A City-State is a small civilization that cannot win the game. Establishing good diplomatic relations with them can be very lucrative. This is done by sending Envoys to the City State.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_META_169_BODY">
			<Text>THƯƠNG GIA có thể được đào tạo tại một trong những thành phố của bạn. Ngoài việc cung cấp thêm [ICON_Gold] Vàng và lợi ích khác cho nền văn minh, [ICON_TradeRoute] TUYẾN ĐƯỜNG THƯƠNG MẠI rất cần thiết cho việc xây dựng giao thông giữa các thành phố.</Text>
		</Row>
		<!---->
		<!--ROCCO LINES-->
		<!---->		
		<Row Tag="ADVISOR_LINE_FTUE_1ALT_1">
			<Text>Chào Cleopatra! Số phận dân tộc đang nằm trong tay bạn. Có lẽ tôi có thể giúp gì đó cho bạn.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="ADVISOR_LINE_FTUE_1ALT_2">
			<Text>Chào Gilgamesh! Số phận dân tộc đang nằm trong tay bạn. Có lẽ tôi có thể giúp gì đó cho bạn.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="ADVISOR_LINE_FTUE_2_ALT">
			<Text>Đã từ rất lâu, chúng tôi đi lang thang khắp thế giới, cho nên không có cái tên nào để gọi chúng tôi.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="ADVISOR_LINE_FTUE_22a">
		   <Text>Dân di cư dũng cảm đang đợi lệnh. Chúng ta nên đặt thành phố đầu tiên ở đây.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="ADVISOR_LINE_FTUE_3_ALTV2">
		   <Text>Từ một thành phố nhỏ này, bạn có thể phát triển cả một đế chế. Nhưng trước tiên cần phải tìm hiểu nhu cầu của nhân dân ta.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="ADVISOR_LINE_FTUE_23">
		   <Text>The lands before us offer untold riches and dangers.  You must consider that carefully when choosing their final destination.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="ADVISOR_LINE_FTUE_36">
			<Text>Bây giờ nó nhỏ nhưng có thể phát triển nếu bạn cho phép. Số phận của nó phụ thuộc vào bạn.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="ADVISOR_LINE_FTUE_37a">
			<Text>Rất may mắn là vùng đất xung quanh giàu tài nguyên. Phát triển là chìa khóa của sự tồn tại...</Text>
		</Row>
		<Row Tag="ADVISOR_LINE_FTUE_38">
			<Text>Chúng ta may mắn có được vùng đất rộng lớn. Tuy nhiên nên văn minh cần phải có người, không đơn giản chỉ gồm trái đất.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="ADVISOR_LINE_FTUE_46_ALT">
		   <Text>Vùng đất như này sẽ thu hút sự chú ý của quân man rợ. Cần phải chiến đấu để tồn tại.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="ADVISOR_LINE_FTUE_5_ALT_2">
			<Text>Thành phố cần Chiến binh.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="ADVISOR_LINE_FTUE_51a">
			<Text>Để tồn tại trong vùng đất này, chúng ta phải nỗ lực. Chỉ khi đó, chúng ta có thể làm chủ được thế giới này.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="ADVISOR_LINE_FTUE_6ALTV_1">
			<Text>Bảo vệ thành phố đang là mối quan tâm. Hãy đào tạo một Chiến binh.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="ADVISOR_LINE_FTUE_61">
		   <Text>Đã bắt đầu đào tạo. Nhân dân cảm thấy an tâm.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="ADVISOR_LINE_FTUE_62">
			<Text>Đế chế không làm việc qua đêm. Đây là tất cả của ngày hôm nay.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="ADVISOR_LINE_FTUE_63">
			<Text>There are no other matters for you to attend to.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="ADVISOR_LINE_FTUE_7ALT">
			<Text>Chiến binh đang được đào tạo. Nếu muốn có nhiều hơn thì cần phải khám phá những khu vực khác để phát triển.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="ADVISOR_LINE_FTUE_71">
			<Text>Có những bộ óc thiên tài sẽ mở khóa bí mật thế giới. Chúng ta cần phải định hướng cho họ..</Text>
		</Row>
		<Row Tag="ADVISOR_LINE_FTUE_8ALT">
		   <Text>Hoàn hảo. Cần thời gian để họ hoàn thành nghiên cứu này.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="ADVISOR_LINE_FTUE_81">
			<Text>There are no more matters requiring your attention today.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="ADVISOR_LINE_FTUE_9ALT">
			<Text>Quân man rợ tiếp cận thành phố của chúng ta!  Bọn chúng sẽ không bỏ qua chúng ta.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="ADVISOR_LINE_FTUE_92">
			<Text>Chúng ta không cho phép chúng cướp bóc, phá hủy những gì đã gây dựng. Chiến binh cũng vừa hoàn thành đào tạo. Hãy để họ chiến đấu!</Text>
		</Row>
		<Row Tag="ADVISOR_LINE_FTUE_94">
			<Text>Chiến binh sẽ tấn công kẻ địch. Họ cần được phải định hướng chiến thuật.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="ADVISOR_LINE_FTUE_10ALT">
			<Text>Chiến thắng! Quân man rợ đã bị hạ gục. Tuy nhiên họ sẽ trở lại và lợi hại hơn xưa..</Text>
		</Row>
		<Row Tag="ADVISOR_LINE_FTUE_12ALT">
			<Text>Chúng ta cần tận dụng thời gian này. Nhân dân có thể tập trung năng lực để sản xuất.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="ADVISOR_LINE_FTUE_121">
			<Text>Hoàn hảo. Các kỹ năng của thợ xây sẽ cải thiện đáng kể nền văn minh.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="ADVISOR_LINE_FTUE_13ALT">
			<Text>Vùng đất xung quanh rất màu mỡ. Chúng ta cần tạo ra lực lượng lao động để khai thác những tài nguyên này.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="ADVISOR_LINE_FTUE_131">
			<Text>We have no more matters that require your attention today.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="ADVISOR_LINE_FTUE_14_ALT">
			<Text>Trong khi đào tạo Thợ Xây. Chúng ta sẽ tiếp tục khám phá.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="ADVISOR_LINE_FTUE_15ALT">
			<Text>Ngoài chiến đấu, Chiến binh có thể đi khám phá các vùng đất mới. Chỉ cần bạn ra lệnh.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="ADVISOR_LINE_FTUE_151">
			<Text>Những con đường sẽ giúp di chuyển xa hơn.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="ADVISOR_LINE_FTUE_153">
			<Text>Với nỗ lực của Chiến binh, họ tìm thấy một ngôi làng bộ lạc nhỏ.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="ADVISOR_LINE_FTUE_154">
			<Text>Những người này có vẻ khác với quân man rợ. Chúng ta nên giữ liên lạc với họ hơn là chiến đấu.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="ADVISOR_LINE_FTUE_155">
			<Text>We have attended to all matters necessary today.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="ADVISOR_FTUE_47_ALT">
			<Text>Chiến binh đang đứng trước cổng làng. Họ đang đợi lệnh.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="ADVISOR_LINE_FTUE_16_ALT">
			<Text>Có vẻ như bạn nhận được phần thưởng...</Text>
		</Row>
		<Row Tag="ADVISOR_LINE_FTUE_17_ALT">
			<Text>Không có kĩ năng chiến đấu nhưng bộ lạc này có một kiến thức rộng lớn về các vùng đất. Khả năng di chuyển nhanh qua các địa hình, hãy sử dụng họ thật tốt.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="ADVISOR_LINE_FTUE_171">
			<Text>There may be other like-minded settlements in the lands ahead.  We would be wise to seek them out in the future...</Text>
		</Row>
		<Row Tag="ADVISOR_LINE_FTUE_18_ALT">
			<Text>Cần phải sử dụng Do thám cẩn thận vì họ chiến đấu kém. Sẽ khôn ngoan khi tránh các cuộc chiến bất cứ khi nào có thể.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="ADVISOR_LINE_FTUE_181">
			<Text>No other matters require your attention today.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="ADVISOR_LINE_FTUE_21_ALT">
			<Text>Khám phá vùng đất mang nhiều lợi ích nhưng đừng quên sự an toàn của Thủ Đô. Cần chỉ đạo Chiến binh bảo vệ nhà.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="ADVISOR_LINE_FTUE_22_ALT">
			<Text>Do thám đang chờ ra lệnh để khám phá những vùng đất mới.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="ADVISOR_LINE_FTUE_23_ALT">
			<Text>Không thể làm gì nữa trong lượt này.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="ADVISOR_LINE_FTUE_231">
			<Text>Our people are hard at work fulfilling your orders.  Let us take this time to further advance our Scouts.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="ADVISOR_LINE_FTUE_232">
			<Text>No other matters require your attention today.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="ADVISOR_LINE_FTUE_26_ALT">
			<Text>Dân rất vui mừng vì sự trở lại của Chiến binh. Giờ cần phải củng cố vị trí của họ để có thể chống lại quân man rợ tốt hơn.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="ADVISOR_LINE_FTUE_261">
			<Text>Tuyệt vời, Chiến binh đang cố thủ để giữ an toàn. Rất khôn ngoan khi duy trì lợi thế này càng lâu càng tốt.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="ADVISOR_LINE_FTUE_24_ALT">
			<Text>Trong khi lực lượng bảo vệ thành phố, chúng tôi tìm được cách để khai thác tài nguyên. Với sự phong phú Đá ở gần đó, Thợ Xây có thể khai thác khi hoàn tất đào tạo.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="ADVISOR_LINE_FTUE_241">
			<Text>Nhân dân ta đam mê trong việc theo đuổi kiến thức. Chỉ cần định hướng cho họ để khám phá những bí ẩn của thế giới này.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="ADVISOR_LINE_FTUE_242">
			<Text>Một quyết định khôn ngoan...</Text>
		</Row>
		<Row Tag="ADVISOR_LINE_FTUE_243">
			<Text>Đừng quên nỗ lực của đơn vị Do Thám...</Text>
		</Row>
		<Row Tag="ADVISOR_LINE_FTUE_19_ALT">
			<Text>Do thám tiếp tục tìm hiểu, chúng ta hãy tìm hiểu bên trong thành phố. Dân chúng bắt đầu thấy đói.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="ADVISOR_LINE_FTUE_191">
			<Text>Thợ xây đã sãn sàng. Xây Nông trại trên vùng đất màu mỡ để tăng sản lượng và cung cấp thức ăn cho mọi người.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="ADVISOR_LINE_FTUE_192">
			<Text>Đồng bằng có đất đai màu mỡ. Lý tưởng để trồng những cây đầu tiên.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="ADVISOR_LINE_FTUE_193">
			<Text>Xuất sắc. Dân không còn đói và tiếp tục phát triển.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="ADVISOR_LINE_FTUE_194">
			<Text>Nhưng nhớ rằng sức khỏe Thợ xây không phải là vô hạn. Hãy sử dụng một cách khôn ngoan trước khi họ ra đi.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="ADVISOR_LINE_FTUE_20_ALT">
			<Text>Với khả năng này, chúng ta có thể xây dựng những công trình phức tạp hơn. Có lẽ một đài kỷ niệm sẽ truyền cảm hứng cho thành phố phát triển hơn nữa.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="ADVISOR_LINE_FTUE_201">
			<Text>Tuyệt vời, niềm tự hào về văn hóa riêng của họ phát triển vượt qua cả vùng biên giới.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="ADVISOR_LINE_FTUE_202">
			<Text>And follow in the footsteps of our brave Scouts.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="ADVISOR_LINE_FTUE_204">
			<Text>Bây giờ dân chúng đã có ăn. Đưa thợ xây tới ô kế để xây dựng khai thác những tài nguyên khác.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="ADVISOR_LINE_FTUE_205">
			<Text>Chỉ đạo Thợ Xây để khai thác những tài nguyên có giá trị.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="ADVISOR_LINE_FTUE_206">
			<Text>Xuất sắc. Mỏ đã sẽ giúp tăng Sản phẩm thành phố.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="ADVISOR_LINE_FTUE_207">
			<Text>It would appear some of our people still require your direction...</Text>
		</Row>
		<Row Tag="ADVISOR_LINE_FTUE_209">
			<Text>Mỏ đá xây xong thì hãy để Thợ Xây xây những công trình khác.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="ADVISOR_LINE_FTUE_2091">
			<Text>Hiện vẫn có vùng đất giá trị trong phạm vi biên giới.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="ADVISOR_LINE_FTUE_2092">
			<Text>Our people still await your command.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="ADVISOR_LINE_FTUE_27_ALT">
			<Text>Chúng ta rất may mắn. Đài kỷ niệm này là biểu tượng của thành tựu và quyết tâm của nhân dân. Nó truyền cảm hứng để thúc đẩy phát triển mạnh hơn nữa.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="ADVISOR_LINE_FTUE_28_ALT">
			<Text>Có lẽ bây giờ chúng ta đã sẵn sàng truyền bá nền văn minh này. Nếu không mở rộng lãnh thổ thì kẻ khác sẽ chiếm nó.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="ADVISOR_LINE_FTUE_29_ALT">
			<Text>Tuyệt vời, Dân Di Cư sẵn sàng đi gây dựng thành phố mới, tuy nhiên họ cần một thời gian để chuẩn bị.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="ADVISOR_LINE_FTUE_292">
			<Text>There are reports of dangerous raiders roaming the lands nearby.  It would be best to keep these Warriors here, seeing to the safety of our Capital.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="ADVISOR_LINE_FTUE_30_ALT">
			<Text>DÂN DI CƯ đã hoàn tất chuẩn bị và sẵn sàng chờ lệnh. Tuy nhiên những vùng đất mới có muôn vàn nguy hiểm. Chúng tôi không cho phép họ đi mà không có sự bảo vệ...</Text>
		</Row>
		<Row Tag="ADVISOR_LINE_FTUE_301">
			<Text>Hoàn hảo. Hãy chọn điểm đến cho chúng tôi.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="ADVISOR_LINE_FTUE_302">
			<Text>Có một khu vực giàu tài nguyên không xa THỦ ĐÔ. Hay đưa DÂN DI CƯ tới đó.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="ADVISOR_LINE_FTUE_31_ALT">
			<Text>...</Text>
		</Row>
		<Row Tag="ADVISOR_LINE_FTUE_311">
			<Text>Mặc dù CHIẾN BINH chiến đấu rất dũng cảm nhưng cần phải có sự đa dạng hóa quân sự. BẮN NÁ có phong cách chiến đấu khác.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="ADVISOR_LINE_FTUE_312">
			<Text>...</Text>
		</Row>
		<Row Tag="ADVISOR_LINE_FTUE_33_ALT">
			<Text>Location is critical in founding a new settlement.  We are fortunate to have  discovered such an ideal place.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="ADVISOR_LINE_FTUE_331">
			<Text>Đưa người vào cắm rễ ở đây.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="ADVISOR_LINE_FTUE_332">
			<Text>Rất tốt. Nền văn minh tiếp tục lan rộng. Thậm chí nó có thể cạnh tranh với cả THỦ ĐÔ của chúng ta.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="ADVISOR_LINE_FTUE_34_ALT">
			<Text>Thành phố khao khát được phát triển. Người dân đang chờ đợi sự hướng dẫn của bạn.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="ADVISOR_LINE_FTUE_35_ALT">
			<Text>We have reports of another civilization growing on this continent. It seems we are not the only people competing for control of these lands.</Text>
		</Row>
		<!---->
		<!--EDIT BELOW-->
		<!---->		
		<Row Tag="ADVISOR_LINE_2_ALT">
			<Text>Có vẻ hình như cuối cùng chúng ta đã tìm thấy được nguồn gốc của quân man rợ gây rắc rối cho thành phố. Cần phải phá hủy nếu không muốn bị tấn công trong tương lai.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="ADVISOR_LINE_3_ALT">
			<Text>Tuy nhiên tôi có thể nói rằng cần phải thận trọng. Mặc dùng nguyên sơ nhưng quân mạn rợ có trại bảo vệ giúp tăng phòng thủ. Để đảm bảo chiến thắng, chúng ta cần một lực lượng áp đảo.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="ADVISOR_LINE_4_ALT">
			<Text>Thành phố tiếp tục phát triển...</Text>
		</Row>
		<Row Tag="ADVISOR_LINE_5_ALT">
			<Text>Although our scientists would be willing to explore other topics of research, perhaps it is not wise to  distract them from their current work unless absolutely necessary.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="ADVISOR_LINE_6_ALT">
			<Text>The task at hand is of critical importance. Might I advise patience in this matter. We should allow our people to continue their work if at all possible.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="ADVISOR_LINE_7_ALT">
			<Text>We have spotted another friendly village nearby. Perhaps we should send a Scout to investigate.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="ADVISOR_LINE_8_ALT2">
			<Text>Thành phố sẽ tuyệt vời thông qua kế hoạch cẩn thận. Quyết định đặt một khu vực là rất quan trọng. Hãy chắc chắn chọn một vị trí thích hợp nhất cho Khu vực để gặt hái nhiều lợi ích nhất.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="ADVISOR_LINE_FTUE_38_ALT">
			<Text>Di sản của chúng ta sẽ được ghi lại...</Text>
		</Row>
		<Row Tag="ADVISOR_LINE_FTUE_381">
			<Text>BẮN NÁ hoàn tất đào tạo. Người dân cảm thấy an toàn hơn.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="ADVISOR_LINE_FTUE_382">
			<Text>Khi quân đội tiếp tục đa dạng hóa, tương lai của chúng ta sẽ phát triển trong an toàn.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="ADVISOR_LINE_FTUE_383">
			<Text>Khi BẮN NÁ hoàn tất đào tạo. Chúng ta có định hướng mới.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="ADVISOR_LINE_FTUE_384">
			<Text>Our people still await your command.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="ADVISOR_LINE_FTUE_39_ALT">
			<Text>VIẾT giúp thống nhất mọi người. Cung cấp nơi để thu thập, chia sẻ kiến thức...</Text>
		</Row>
		<Row Tag="ADVISOR_LINE_FTUE_391">
			<Text>By concentrating like minds and resources into districts we specialize the growth of our city. We must choose the location of these districts carefully in order to reap the most benefit.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="ADVISOR_LINE_FTUE_40_ALT">
			<Text>Dân cư đang háo hức chờ đợi sự hoàn thành của Khu tri thức.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="ADVISOR_LINE_FTUE_401">
			<Text>Nhưng chúng tôi không cho phép bạn rảnh rỗi. Hãy chuyển sang công việc khác...</Text>
		</Row>
		<Row Tag="ADVISOR_LINE_FTUE_41_ALT">
			<Text>Các nhà khoa học bắt đầu tập trung ở Khu tri thức. Xây một THƯ VIỆN sẽ giúp họ theo đuổi giấc mơ.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="ADVISOR_LINE_FTUE_END_SCRIPTED_ALT">
			<Text>Nhân dân có nhiều khởi sắc với sự hướng dẫn của bạn...</Text>
		</Row>
		<Row Tag="ADVISOR_LINE_FTUE_END_SCRIPTED_2">
			<Text>Bla bla...</Text>
		</Row>
		<Row Tag="ADVISOR_LINE_FTUE_END_SCRIPTED_3">
			<Text>We are victorious! You are now ready to take on bigger challenges, explore new worlds, meet new civilizations, and to achieve victory on your own terms.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="ADVISOR_LINE_FTUE_42_ALT">
			<Text>Tài nguyên và đất đai là có hạn. Có vẻ chúng ta có một cuộc cạnh tranh. Chưa biết được ý định thực sự của họ, cần phải thận trọng.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="ADVISOR_LINE_FTUE_43_ALT">
			<Text>Chiến tranh xảy ra! Dân ta đang gặp nguy hiểm. Cần phải huy động quân đội ngay lập tức. Không có thời gian chậm trễ!</Text>
		</Row>
		<Row Tag="ADVISOR_LINE_FTUE_44_ALT">
			<Text>Nhân dân phát triển mạnh mẽ với sự hướng dẫn của bạn...</Text>
		</Row>
		<Row Tag="ADVISOR_LINE_FTUE_441">
			<Text>Cần phải ban hành chính sách để dân phát triển hơn.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="ADVISOR_LINE_FTUE_45_ALT">
			<Text>Kỷ luật là trái tim của quân đội và là một lợi thế có giá trị. Tôi đề nghị ban hành chính sách này.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="ADVISOR_LINE_FTUE_453">
			<Text>Chúng ta phải lập kế hoạch cho tương lai...</Text>
		</Row>
		<Row Tag="ADVISOR_LINE_FTUE_48">
			<Text>Nhân dân đã nhìn lên trời, và bắt đầu tự hỏi những vận may có được bắt nguồn từ những con người có sức mạnh tuyệt vời. Ai là vị thần vĩ đại và họ có thể ban phước lành gì cho chúng ta?</Text>
		</Row>
		<Row Tag="ADVISOR_LINE_FTUE_50_ALT">
			<Text>Your inspiration is contagious.  Though our civilization achieves greatness under your leadership, one amongst our people truly shines above all others. Under your guidance shall their impact truly reverberate throughout history.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="ADVISOR_LINE_FTUE_51_ALT">
			<Text>Độc lập không phải là cách phát triển thịnh vượng. Các THƯƠNG GIA cho phép tiếp cận những nền văn minh khác. Thông qua thương mại, chúng ta có thể phát triển nền kinh tế.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="ADVISOR_LINE_FTUE_52_ALT">
			<Text>We have made contact with people more advanced than the Tribal Villagers who have aided us in the past. Should we extend the hand of friendship or look to conquer them?</Text>
		</Row>
		<Row Tag="ADVISOR_LINE_FTUE_WONDER_73">
			<Text>Rất may mắn khi khám phá được một kỳ quan...</Text>
		</Row>
		<Row Tag="ADVISOR_LINE_FTUE_POP_HUT_1">
			<Text>Again our brave Scouts prove their worth to our people.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="ADVISOR_LINE_FTUE_GENERAL_1">
			<Text>May I make a suggestion…</Text>
		</Row>
		<Row Tag="ADVISOR_LINE_FTUE_GENERAL_2">
			<Text>As you wish.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="ADVISOR_LINE_7_ALT_2">
			<Text>We have spotted another friendly village nearby. Perhaps we should send a Scout to investigate.</Text>
		</Row>
	</BaseGameText>
</GameData>