<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<!-- edited with XMLSPY v2004 rel. 2 U (http://www.xmlspy.com) by Ed Beach (Firaxis Games) -->
<GameData>
	<BaseGameText>
		<Row Tag="LOC_BUILDING_AIRPORT_DESCRIPTION">
			<Text>+50% EXP cho tất cả đơn vị không quân được đào tạo trong thành phố này. +2 đơn vị không quân trong khu vực HÀNG KHÔNG. Cho phép chuyển đổi các đơn vị mặt đất và không quân giữa các Khung hoàng không với nhau sau khi mở khóa công dân Triển khai nhanh.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_BUILDING_ARMORY_DESCRIPTION">
			<Text>+25% EXP cho tất cả đơn vị mặt đất được đào tạo trong thành phố này.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_BUILDING_BARRACKS_DESCRIPTION">
			<Text>+25% EXP cho tất cả đơn vị cận chiến và đánh xa được đào tạo trong thành phố này.[NEWLINE][NEWLINE]Có thể không xây trong Khu quân sự khi đã có Chuồng ngựa.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_BUILDING_CASTLE_DESCRIPTION">
			<Text>Tăng phòng thủ bên ngoài.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_BUILDING_ELECTRONICS_FACTORY_DESCRIPTION">
			<Text>Kiến trúc đặc biệt của Nhật Bản. +4 [ICON_Production] Sản phẩm cho bán kính 6 ô. Sau khi nghiên cứu công nghệ Điện thì +4 [ICON_Culture] Văn minh cho thành phố.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_BUILDING_FACTORY_DESCRIPTION">
			<Text>Thưởng cho tất cả thành phố bán kính 6 ô.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_BUILDING_FILM_STUDIO_DESCRIPTION"> 
			<Text>Kiến trúc đặc biệt của Mỹ. +100% [ICON_Tourism] Du lịch từ thành phố đối với nền văn minh khác trong thời hiện đại.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_BUILDING_HANGAR_DESCRIPTION">
			<Text>+25% EXP cho đơn vị không quân đào tạo trong thành phố. +2 đơn vị không quân trong Khu hàng không.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_BUILDING_LIGHTHOUSE_DESCRIPTION">
			<Text>+25% EXP cho tất cả hải quân đào tạo trong thành phố.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_BUILDING_MADRASA_DESCRIPTION">
			<Text>Kiến trúc đặc biệt của Ả Rập. Thưởng [ICON_Faith] Lòng tin bằng với thưởng của Khu tri thức liền kề.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_BUILDING_MILITARY_ACADEMY_DESCRIPTION">
			<Text>+25% EXP cho tất cả đơn vị mặt đất được đào tạo trong thành phố. Đào tạo Trung đội và Đại đội nhanh hơn.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_BUILDING_MOSQUE_DESCRIPTION">
			<Text>Nhà truyền giáo và Thiên chúa tạo ra ở đây +1 sức ảnh hưởng.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_BUILDING_MUSEUM_ART_DESCRIPTION">
			<Text>Giữ [ICON_GreatWork_Landscape] Tác phẩm nghệ thuật. Có thể không được xây trong khu nghệ thuật nếu đã có Bảo tàng khảo cổ.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_BUILDING_MUSEUM_ARTIFACT_DESCRIPTION">
			<Text>Giữ [ICON_GreatWork_Artifact] Cổ vật. Có thể không được xây trong khu nghệ thuật nếu đã có Bảo tàng nghệ thuật.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_BUILDING_POWER_PLANT_DESCRIPTION">
			<Text>Thưởng cho mỗi trung tâm thành phố trong vòng 6 ô.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_BUILDING_SEAPORT_DESCRIPTION">
			<Text>Đào tạo Fleet và Armada nhanh hơn. +25% EXP cho tất cả hải quân đào tạo trong thành phố này.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_BUILDING_SHRINE_DESCRIPTION">
			<Text>Cho phép mua Nhà truyền giáo. Nhà truyền giáo chỉ có thể mua bằng [ICON_Faith] Lòng tin.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_BUILDING_STABLE_DESCRIPTION">
			<Text>+25% EXP cho tất cả đơn vị kỵ binh được đào tạo trong thành phố. Có thể không xây được trong Khu quân sự nếu đã có Trại lính.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_BUILDING_SHIPYARD_DESCRIPTION">
			<Text>+25% EXP cho tất cả đơn vị hải quân được đào tạo trong thành phố. Thưởng [ICON_Production] Sản phẩm bằng với thưởng Khu cảng biển liền kề.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_BUILDING_STADIUM_DESCRIPTION">
			<Text>Thưởng cho mỗi trung tâm thành phố trong vòng 6 ô.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_BUILDING_STAR_FORT_DESCRIPTION">
			<Text>Tăng sức mạnh phòng thủ ở bên ngoài lên cao nhất có thể.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_BUILDING_STAVE_CHURCH_DESCRIPTION">
			<Text>Kiến trúc đặc biệt của Norway. Yêu cầu đào tạo Thiên chúa. Thành phố thần thánh có thêm thưởng cho Rừng liền kề.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_BUILDING_TEMPLE_DESCRIPTION">
			<Text>Cho phép mua đơn vị Thiên chúa. Thiên chúa chỉ có thể mua bằng [ICON_Faith] Lòng tin.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_BUILDING_WALLS_DESCRIPTION">
			<Text>Cung cấp tường xung quanh thành phố trung tâm và khu quân sự. Tường cho phép quân đánh xa tấn công từ bên trong xa, và phải bị phá hủy trước khi muốn tấn công vào thành phố.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_BUILDING_WATER_MILL_DESCRIPTION">
			<Text>Mỗi [ICON_RESOURCE_RICE] Gạo và [ICON_RESOURCE_WHEAT] Lúa mì +1 [ICON_Food] Thực phẩm. Thành phố phải gần sông.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_BUILDING_ZOO_DESCRIPTION">
			<Text>Thưởng cho mỗi trung tâm thành phố trong vòng 6 ô.</Text>
		</Row>
		<!-- Wonders -->
		<Row Tag="LOC_BUILDING_ALHAMBRA_DESCRIPTION">
			<Text>+1 slot Chính sách quân sự[NEWLINE][NEWLINE]Cung cấp các điểm phòng thủ tương tự như Pháo đài. Phải xây trên đồi gần Khu quận sự.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_BUILDING_BIG_BEN_DESCRIPTION">
			<Text>+1 slot Chính sách kinh tế[NEWLINE][NEWLINE]x2 ngân quỹ hiện tại. Phải xây cạnh sông và gần trung tâm thương mại có ngân hàng.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_BUILDING_BOLSHOI_THEATRE_DESCRIPTION">
			<Text>Thưởng ngẫu nhiên mở khóa 2 công dân. Phải xây trên địa hình phẳng cạnh khu nghệ thuật.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_BUILDING_BROADWAY_DESCRIPTION">
			<Text>Tăng 1 công dân ngẫu nhiên trong thời đại nguyên tử. Phải xây trên địa hình phẳng và cạnh khu nghệ thuật</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_BUILDING_CHICHEN_ITZA_DESCRIPTION">
			<Text>+2 [ICON_Culture] Văn minh cho tất cả Rừng nhiệt đới trong thành phố này. +1 [ICON_Production] Sản phẩm cho tất cả Rừng nhiệt đới trong thành phố này. Phải xây trên rừng nhiệt đới.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_BUILDING_COLOSSEUM_DESCRIPTION">
			<Text>[ICON_Culture] Văn minh và [ICON_Amenities] Tiện nghi của Đấu trường Colosseum được mở rộng cho mỗi thành phố trong bán kính 6 ô. Phải xây trên đất phẳng gần khu giải trí.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_BUILDING_COLOSSUS_DESCRIPTION">
			<Text>+1 [ICON_TradeRoute] Tuyến đường thương mại. Phải xây trên bờ biển gần đất liền và Khu hải cảng.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_BUILDING_CRISTO_REDENTOR_DESCRIPTION">
			<Text>[ICON_Tourism] Du lịch từ [ICON_GreatWork_Relic] Di tích và thành phố thần thánh không bị giảm bởi các nền văn minh khác đã nghiên cứu công dân Sáng tỏ. x2 [ICON_Tourism] Du lịch khu nghỉ dưỡng của nền văn minh mình. Phải xây trên đồi.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_BUILDING_EIFFEL_TOWER_DESCRIPTION">
			<Text>Tất cả ô đất trong nền văn minh của bạn được +2 tâm trạng. Phải xây trên địa hình phẳng gần thành phố trung tâm.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_BUILDING_ESTADIO_DO_MARACANA_DESCRIPTION">
			<Text>+2 [ICON_Amenities] Tiện nghi mỗi thành phố trong nền văn minh của bạn. Phải xây trên địa hình bằng gần khu giải trí có Sân vận động.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_BUILDING_FORBIDDEN_CITY_DESCRIPTION">
			<Text>+1 slot chính sách đặc biệt[NEWLINE][NEWLINE]Phải xây trên địa hình phẳng gần thành phố trung tâm.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_BUILDING_GREAT_LIBRARY_DESCRIPTION">
			<Text>Tăng thưởng cho tất cả công nghệ thời Xa xưa và Cổ Đại. Phải xây trên địa hình phẳng gần khu tri thức có thư viện.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_BUILDING_GREAT_LIGHTHOUSE_DESCRIPTION">
			<Text>+1 [ICON_Movement] Di chuyển cho tất cả đơn vị hải quân[NEWLINE][NEWLINE]Phải xây trên bờ biển gần đất liền và khu hải cảng có Ngọn hải đăng.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_BUILDING_GREAT_ZIMBABWE_DESCRIPTION">
			<Text>+1 [ICON_TradeRoute] Tuyến đường thương mại[NEWLINE][NEWLINE][ICON_TradeRoute] Tuyến đường thương mại của bạn từ thành phố này +2 [ICON_Gold] Vàng cho mỗi tài nguyên thưởng trong lãnh thổ thành phố. Phải xây cạnh trung tâm thương mại có chợ và cạnh [ICON_RESOURCE_CATTLE] Sữa bò.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_BUILDING_HAGIA_SOPHIA_DESCRIPTION">
			<Text>Nhà truyền giáo và Thiên chúa có sức ảnh hưởng thêm một lần. Phải xây trên địa hình phẳng gần thành phố thần thánh, và phải có khai sáng một tôn giáo.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_BUILDING_HANGING_GARDENS_DESCRIPTION">
			<Text>Tăng trưởng thêm 15% toàn các thành phố. Phải xây cạnh sông.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_BUILDING_HERMITAGE_DESCRIPTION">
			<Text>Phải xây dọc theo sông.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_BUILDING_MAHABODHI_TEMPLE_DESCRIPTION">
			<Text>Có 2 Thiên chúa. Phải xây trên Rừng gần Khu linh thiêng có Đền thờ, và dã phải tạo ra một tôn giáo.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_BUILDING_MONT_ST_MICHEL_DESCRIPTION">
			<Text>Tất cả Thiên chúa có thêm khả năng hi sinh. Phải xây trên vùng lũ hoặc Đầm lầy.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_BUILDING_ORACLE_DESCRIPTION">
			<Text>Mua vĩ nhân giảm giá 25% [ICON_Faith] Lòng tin. Khu vực trong thành phố này +2 [ICON_GreatPerson] Vĩ nhân cho mỗi loại (ví dụ, [ICON_GreatWriter] Nhà văn vĩ đại cho khu nghệ thuật). Phải xây trên đồi.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_BUILDING_OXFORD_UNIVERSITY_DESCRIPTION">
			<Text>+20% [ICON_Science] Khoa học trong thành phố, và thưởng 2 công nghệ ngẫu nhiên khi hoàn tất. Phải xây trên Đồng cỏ hoặc Đồng bằng gần khu tri thức có trường đại học.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_BUILDING_POTALA_PALACE_DESCRIPTION">
			<Text>+1 slot chính sách ngoại giao[NEWLINE][NEWLINE]Phải xây trên đồi cạnh núi.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_BUILDING_PETRA_DESCRIPTION">
			<Text>+2 [ICON_Food] Thực phẩm, +2 [ICON_Gold] Vàng, và +1 [ICON_Production] Sản phẩm cho tất cả Sa mạc trong lãnh thổ thành phố này (không vùng lũ). Phải xây trên Sa mạc hoặc Vùng lũ không có đồi.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_BUILDING_PYRAMIDS_DESCRIPTION">
			<Text>Cho một Thợ xây. Tất cả Thợ Xây xây thêm được một công trình. Phải xây trên Sa mạc (bao gồm vũng lũ) không có đồi.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_BUILDING_RUHR_VALLEY_DESCRIPTION">
			<Text>+30% [ICON_Production] Sản phẩm trong thành phố, và +1 [ICON_Production] Sản phẩm cho mỗi Đào Tài Nguyên và Mỏ Đá trong thành phố này. Phải xây dọc theo sông gần khu công nghiệp có nhà máy.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_BUILDING_STONEHENGE_DESCRIPTION">
			<Text>Cho một [ICON_GreatProphet] Nhà tiên tri vĩ đại. [ICON_GreatProphet] Nhà tiên tri vĩ đại có thể sáng lập một tôn giáo trên Bãi đá Stonehenge của khu linh tiên. Phải gần [ICON_RESOURCE_STONE] Đá và trên đất bằng.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_BUILDING_SYDNEY_OPERA_HOUSE_DESCRIPTION">
			<Text>Phải xây trên bờ biển gần đất liền và Khu Hải cảng.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_BUILDING_TERRACOTTA_ARMY_DESCRIPTION">
			<Text>Tất cả đơn vị hiện tại được thăng cấp. Tất cả Nhà khảo cổ có thể ra nước ngoài hoạt động mà không cần Tự do đi lại. Phải xây trên đồng cỏ hoặc đồng bằng gần Khu quân có Nhà lính hoặc Chuồng ngựa.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_BUILDING_VENETIAN_ARSENAL_DESCRIPTION">
			<Text>Nhận được thêm đơn vị hải quân khi mỗi lần đào tạo đơn vị hải quân. Phải xây trên bờ biển gần khu công nghiệp.</Text>
		</Row>
		<!--Theming Bonuses-->
		<Row Tag="LOC_BUILDING_THEMINGBONUS_ART">
			<Text>x2 thưởng khi trưng bày đối tượng cùng loại từ nhiều nghệ nhân khác nhau.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_BUILDING_THEMINGBONUS_ARCHAEOLOGY">
			<Text>x2 thưởng khi trưng bày [ICON_GreatWork_Artifact] Cổ vật cùng loại từ các nền văn minh khác nhau.</Text>
		</Row>
    <Row Tag="LOC_BUILDING_THEMINGBONUS_FULL_MUSEUM">
      <Text>x2 thưởng khi bảo tàng hết chỗ.</Text>
    </Row>
  </BaseGameText>
</GameData>
