<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<!-- edited with XMLSPY v2004 rel. 2 U (http://www.xmlspy.com) by Ed Beach (Firaxis Games) -->
<GameData>
	<BaseGameText>
		<!-- AI Kudos -->
		<Row Tag="LOC_DIPLO_KUDO_EXIT_ANY_ANY">
			<Text/>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_DIPLO_KUDO_EXIT_LEADER_CATHERINE_DE_MEDICI_ANY">
			<Text>I see you are also practiced in the subtler arts of statecraft. I've always rather enjoyed a bit of espionage, myself.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_DIPLO_KUDO_EXIT_LEADER_CLEOPATRA_ANY">
			<Text>I am only interested in people worthy of my time. You are obviously one of them.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_DIPLO_KUDO_EXIT_LEADER_BARBAROSSA_ANY">
			<Text>I commend you on your prudence. To aid that city-state is to invite death.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_DIPLO_KUDO_EXIT_LEADER_GANDHI_ANY">
			<Text>There is no shame in deterrence. Having a weapon is very different from actually using it.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_DIPLO_KUDO_EXIT_LEADER_GILGAMESH_ANY">
			<Text>You are a good friend and ally. Gilgamesh will remember this.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_DIPLO_KUDO_EXIT_LEADER_GORGO_ANY">
			<Text>You would make a good Spartan… resilient, strong, brave.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_DIPLO_KUDO_EXIT_LEADER_HARDRADA_ANY">
			<Text>A strong navy… that’s a beautiful sight.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_DIPLO_KUDO_EXIT_LEADER_HOJO_ANY">
			<Text>You build your empire as the Rising Sun: powerful and brilliant.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_DIPLO_KUDO_EXIT_LEADER_MVEMBA_ANY">
			<Text>I welcome the words of your prophets and priests. We learn so much from their good works.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_DIPLO_KUDO_EXIT_LEADER_PEDRO_ANY">
			<Text>Imagine all of the amazing things the brilliant minds of my nation will accomplish.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_DIPLO_KUDO_EXIT_LEADER_PERICLES_ANY">
			<Text>You are wise to leave our neighboring city-state to us.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_DIPLO_KUDO_EXIT_LEADER_PETER_GREAT_ANY">
			<Text>Yours is a society to emulate. Arts, sciences… what don’t you have?</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_DIPLO_KUDO_EXIT_LEADER_PHILIP_II_ANY">
			<Text>I am relieved you understand that we cannot tolerate heretics. It is against God, of course.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_DIPLO_KUDO_EXIT_LEADER_QIN_ANY">
			<Text>It is good that you do not try to compete with the glorious empire of Qin. Our wonders are inimitable.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_DIPLO_KUDO_EXIT_LEADER_SALADIN_ANY">
			<Text>Blessings be upon you. You spread truth and compassion through your acts in the name of the magnificent and perfect God.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_DIPLO_KUDO_EXIT_LEADER_T_ROOSEVELT_ANY">
			<Text>Thanks for keeping the peace on the continent. Bully for you!</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_DIPLO_KUDO_EXIT_LEADER_TOMYRIS_ANY">
			<Text>Our two nations have never been stronger. May you have many victories in times of peace.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_DIPLO_KUDO_EXIT_LEADER_TRAJAN_ANY">
			<Text>The reach of your empire is as Jupiter’s over the heavens. Well done.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_DIPLO_KUDO_EXIT_LEADER_VICTORIA_ANY">
			<Text>Please accept my warmest thanks for your kind endeavors on the continent we share.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_DIPLO_KUDO_LEADER_CATHERINE_DE_MEDICI_REASON_ANY">
			<Text>(Bạn mạnh trong tầm nhìn ngoại giao và các gián điệp)</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_DIPLO_KUDO_LEADER_CLEOPATRA_REASON_ANY">
			<Text>(Bạn đã có một quân đội hùng mạnh)</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_DIPLO_KUDO_LEADER_BARBAROSSA_REASON_ANY">
			<Text>(Bạn không đang tấn công hay liên minh với các thành phố tự trị)</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_DIPLO_KUDO_LEADER_GANDHI_REASON_ANY">
			<Text>(Bạn đang gìn giữ hòa bình)</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_DIPLO_KUDO_LEADER_GILGAMESH_REASON_ANY">
			<Text>(Bạn là một trong những người bạn của tôi)</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_DIPLO_KUDO_LEADER_GORGO_REASON_ANY">
			<Text>(Bạn đã chiến đấu một cách đáng tôn kính và không chấp nhận động thái hòa bình)</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_DIPLO_KUDO_LEADER_HARDRADA_REASON_ANY">
			<Text>(Bạn có một lực lượng hải quân hùng hậu)</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_DIPLO_KUDO_LEADER_HOJO_REASON_ANY">
			<Text>(Bạn mạnh mẽ về quân đội cũng như cả trong Lòng tin và Văn minh)</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_DIPLO_KUDO_LEADER_MVEMBA_REASON_ANY">
			<Text>(Bạn đã thành lập một tôn giáo và đưa nó đến với Kongo)</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_DIPLO_KUDO_LEADER_PEDRO_REASON_ANY">
			<Text>(Bạn không cần trở nên nguy hiểm để có nhiều Vĩ nhân)</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_DIPLO_KUDO_LEADER_PERICLES_REASON_ANY">
			<Text>(Bạn hiện đang không cạnh tranh về các thành phố tự trị)</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_DIPLO_KUDO_LEADER_PETER_GREAT_REASON_ANY">
			<Text>(Bạn đang mạnh mẽ ở lĩnh vực Khoa học và Văn minh)</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_DIPLO_KUDO_LEADER_PHILIP_II_REASON_ANY">
			<Text>(Bạn chia sẻ Tôn giáo của ông ấy)</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_DIPLO_KUDO_LEADER_QIN_REASON_ANY">
			<Text>(Bạn không cần trở nên nguy hiểm để có nhiều kỳ quan)</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_DIPLO_KUDO_LEADER_SALADIN_REASON_ANY">
			<Text>(Bạn có công trình tôn giáo của ông ta trong đsế chế của mình)</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_DIPLO_KUDO_LEADER_T_ROOSEVELT_REASON_ANY">
			<Text>(Bạn giữ hòa bình trên lục địa nhà ông ấy)</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_DIPLO_KUDO_LEADER_TOMYRIS_REASON_ANY">
			<Text>(Bạn là một trong các người bạn của bà ấy)</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_DIPLO_KUDO_LEADER_TRAJAN_REASON_ANY">
			<Text>(Đế chế của bạn rất lớn)</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_DIPLO_KUDO_LEADER_VICTORIA_REASON_ANY">
			<Text>(Bạn chia sẻ cùng lục địa)</Text>
		</Row>
		<!-- Generic kudos for random agendas -->
		<Row Tag="LOC_DIPLO_KUDO_LEADER_ANY_REASON_ANY">
			<Text>Danh tiếng - Không rõ lý do</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_DIPLO_KUDO_LEADER_ANY_REASON_AGENDA_HIGH_CULTURE">
			<Text>Ta bị ấn tượng với nền văn hóa độc nhất mà người dân của ngài đang xây dựng.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_DIPLO_KUDO_LEADER_ANY_REASON_AGENDA_HIGH_HAPPINESS">
			<Text>Ta nghe nói người dân của ngài muốn tổ chức ăn mừng sự chỉ huy của ngài. Ngài làm rất tốt trong việc giữ cho họ hạnh phúc.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_DIPLO_KUDO_LEADER_ANY_REASON_AGENDA_HIGH_INCOME">
			<Text>Ngân khố của ngài đang được lấp đầy một cách tốt đẹp. Luôn luôn là điều tốt khi có một thu nhập vững chắc, đúng không?</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_DIPLO_KUDO_LEADER_ANY_REASON_AGENDA_HIGH_INDUSTRY">
			<Text>Ta trao cho ngài lời chúc mừng thành tâm nhất vì năng suất của người dân của ngài.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_DIPLO_KUDO_LEADER_ANY_REASON_AGENDA_MODIFIER_NOT_COMPETING_MINORS">
			<Text>Ta là những người bạn thật sự với những nền văn minh nhỏ hơn ngài. Ta biết ơn vì ngài nhìn nhận thực tế này.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_DIPLO_KUDO_LEADER_ANY_REASON_AGENDA_HIGH_POPULATION">
			<Text>Số lượng người dân sống trong đế chế của ngài thật là ấn tượng.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_DIPLO_KUDO_LEADER_ANY_REASON_AGENDA_HIGH_SCIENCE">
			<Text>Ta bị ấn tượng với nền nghiên cứu khoa học sâu sắc của ngài.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_DIPLO_KUDO_LEADER_ANY_REASON_AGENDA_HIGH_STANDING_ARMY">
			<Text>Ta thích người lãnh đạo có đội quân ấn tượng xung quanh.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_DIPLO_KUDO_LEADER_ANY_REASON_AGENDA_ENJOYS_WAR">
			<Text>Chỉ có trong chiến đấu mà linh hồn của cả dân tộc sẽ lộ ra. Cầu chúc người giỏi nhất sẽ chiến thắng.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_DIPLO_KUDO_LEADER_ANY_REASON_ AGENDA_GREAT_PERSON_ADVOCATE">
			<Text>Ta hài lòng khi thấy những bộ óc vĩ đại của thế giới ưa thích đế chế của ta hơn ngài.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_DIPLO_KUDO_LEADER_ANY_REASON_ AGENDA_WONDER_ADVOCATE">
			<Text>Ta rất vui khi thấy ngài để những công trình kì quan lại cho ta.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_DIPLO_KUDO_LEADER_ANY_REASON_AGENDA_HIGH_PROTECT_CITY_STATES">
			<Text>Sự bảo hộ của ngài dành cho một thành phố trự trị hợp pháp là một tấm gương cho cả thế giới noi theo.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_DIPLO_KUDO_LEADER_ANY_REASON_AGENDA_MED_PROTECT_CITY_STATES">
			<Text>Lá lành đùm lá rách. Thật tốt khi ngài cũng nghĩ như vậy.</Text>
		</Row>
		<!--Kudos for future random agendas (not yet implemented)-->
		<Row Tag="LOC_DIPLO_KUDO_LEADER_ANY_REASON_AGENDA_HIGH_AIRPOWER">
			<Text>I must say, the power of your airforce is not one to be trifled with. Very nice.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_DIPLO_KUDO_LEADER_ANY_REASON_AGENDA_PROTECTS_CITY_STATES">
			<Text>It is an admirable thing to look out for those who cannot look out for themselves.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_DIPLO_KUDO_LEADER_ANY_REASON_AGENDA_CLEARS_BARBARIAN_CAMPS">
			<Text>These Barbarians have been a nuisance to us all. Thank you for your help!</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_DIPLO_KUDO_LEADER_ANY_REASON_AGENDA_ENVIRONMENT">
			<Text>We have only been given one earth, and I am glad that I am not the only one to respect that.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_DIPLO_KUDO_LEADER_ANY_REASON_AGENDA_EXPLOITATION">
			<Text>The world is ours for the taking! And take it, you have.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_DIPLO_KUDO_LEADER_ANY_REASON_AGENDA_SAME_GOVERNMENT">
			<Text>I see you're a like-minded individual, and must commend your government practices.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_DIPLO_KUDO_LEADER_ANY_REASON_AGENDA_HIGH_NUKE_LOVE">
			<Text>Great minds think alike, I see. There are so many uses for that technology...</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_DIPLO_KUDO_LEADER_ANY_REASON_AGENDA_HIGH_FAITH">
			<Text>Peace be to you and yours. It is heartening to see another just as pious as myself.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_DIPLO_KUDO_LEADER_ANY_REASON_AGENDA_LOW_EXPLORATION">
			<Text>Yes, very good. Leave the exploring to me.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_DIPLO_KUDO_LEADER_ANY_REASON_AGENDA_PARANOID">
			<Text>I am relieved to see that your empire poses no threat to ours.</Text>
		</Row>

		<!-- AI Warnings-->
		<Row Tag="LOC_DIPLO_WARNING_EXIT_ANY_ANY">
			<Text/>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_DIPLO_WARNING_EXIT_LEADER_CATHERINE_DE_MEDICI_ANY">
			<Text>You really should start paying attention to what's going on around you. There are games being played here on so many levels.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_DIPLO_WARNING_EXIT_LEADER_CLEOPATRA_ANY">
			<Text>You are not worthy to bask in our presence. Your power is as fragile as your army is weak.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_DIPLO_WARNING_EXIT_LEADER_BARBAROSSA_ANY">
			<Text>I will destroy my enemies, and if you continue to help them, I will destroy you as well.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_DIPLO_WARNING_EXIT_LEADER_GANDHI_ANY">
			<Text>If you are so bloodthirsty, maybe it is better to put an end to your leadership.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_DIPLO_WARNING_EXIT_LEADER_GILGAMESH_ANY">
			<Text>If you harm my friends, you will face the might of Uruk; this I promise you.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_DIPLO_WARNING_EXIT_LEADER_GORGO_ANY">
			<Text>Are you such a coward, to avoid bloodshed? To yield so easily? Where is your honor?</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_DIPLO_WARNING_EXIT_LEADER_HARDRADA_ANY">
			<Text>Your seas are unprotected, friend. All too easy to raid.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_DIPLO_WARNING_EXIT_LEADER_HOJO_ANY">
			<Text>To follow Bushido is to train the body, the mind, and the soul… but where can your people do so?</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_DIPLO_WARNING_EXIT_LEADER_MVEMBA_ANY">
			<Text>I can only assume your reluctance to spread your religion comes from lack of conviction.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_DIPLO_WARNING_EXIT_LEADER_PEDRO_ANY">
			<Text>Your finest engineers and architects would be happier in a place where they could grow. Brasil, for instance.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_DIPLO_WARNING_EXIT_LEADER_PERICLES_ANY">
			<Text>That city is ours. I would suggest you don’t interfere.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_DIPLO_WARNING_EXIT_LEADER_PETER_GREAT_ANY">
			<Text>Your people are starved for knowledge and beauty, and yet you ignore science and art. Why?</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_DIPLO_WARNING_EXIT_LEADER_PHILIP_II_ANY">
			<Text>Rather than penitent, you are blasphemous. The vengeance of God will be upon your head.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_DIPLO_WARNING_EXIT_LEADER_QIN_ANY">
			<Text>What need do you have for wonder when you can look upon the works of the Middle Kingdom?</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_DIPLO_WARNING_EXIT_LEADER_SALADIN_ANY">
			<Text>I will not abide sacrilege. You will pay for your blasphemy against the most exalted, he who knows no imperfections.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_DIPLO_WARNING_EXIT_LEADER_T_ROOSEVELT_ANY">
			<Text>No man is above the law. It behooves you to remember that.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_DIPLO_WARNING_EXIT_LEADER_TOMYRIS_ANY">
			<Text>Loyalty is its own reward. Do you not know this?</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_DIPLO_WARNING_EXIT_LEADER_TRAJAN_ANY">
			<Text>You have left the richest parts of the land for your enemies to claim. Are you so scared of expansion?</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_DIPLO_WARNING_EXIT_LEADER_VICTORIA_ANY">
			<Text>You tread on dangerous waters in the face of England and her loyal colonies.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_DIPLO_WARNING_LEADER_CATHERINE_DE_MEDICI_REASON_ANY">
			<Text>(Bạn mạnh trong tầm nhìn ngoại giao và các gián điệp.)</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_DIPLO_WARNING_LEADER_CLEOPATRA_REASON_ANY">
			<Text>(Bạn có một một đội quân yếu đuối.)</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_DIPLO_WARNING_LEADER_BARBAROSSA_REASON_ANY">
			<Text>(Bạn đang xâm lược hoặc đồng minh với thành phố tự trị.)</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_DIPLO_WARNING_LEADER_GANDHI_REASON_ANY">
			<Text>(Bạn đang gây chiến.)</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_DIPLO_WARNING_LEADER_GILGAMESH_REASON_ANY">
			<Text>(Bạn đã lăng mạ một trong những người bạn của tôi)</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_DIPLO_WARNING_LEADER_GORGO_REASON_ANY">
			<Text>(Bạn không bao giờ đi đến chiến tranh hoặc đầu hàng trong một thỏa thuận hòa bình.)</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_DIPLO_WARNING_LEADER_HARDRADA_REASON_ANY">
			<Text>(Bạn có hải quân yếu kém).</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_DIPLO_WARNING_LEADER_HOJO_REASON_ANY">
			<Text>(Bạn mạnh trong quân sự nhưng yếu ở Lòng tin và Văn minh.)</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_DIPLO_WARNING_LEADER_MVEMBA_REASON_ANY">
			<Text>(Bạn đã tạo ra một tôn giáo nhưng không truyền bá nó vào Kongo.)</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_DIPLO_WARNING_LEADER_PEDRO_REASON_ANY">
			<Text>(Bạn tuyển dụng nhiều Vĩ nhân.)</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_DIPLO_WARNING_LEADER_PERICLES_REASON_ANY">
			<Text>(Bạn cạnh tranh với các thành phố tự trị.)</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_DIPLO_WARNING_LEADER_PETER_GREAT_REASON_ANY">
			<Text>(Bạn yếu trong Khoa học và Văn minh.)</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_DIPLO_WARNING_LEADER_PHILIP_II_REASON_ANY">
			<Text>(Bạn truyền bá tôn giáo của mình sang thành phố anh ấy.)</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_DIPLO_WARNING_LEADER_QIN_REASON_ANY">
			<Text>(Bạn đã xây dựng thêm được nhiều kỳ quan.)</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_DIPLO_WARNING_LEADER_SALADIN_REASON_ANY">
			<Text>(Bạn khởi đầu một tôn giáo đối địch, đặc biệt nếu bạn đang chiến tranh với một nền văn minh theo tôn giáo của anh ấy.)</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_DIPLO_WARNING_LEADER_T_ROOSEVELT_REASON_ANY">
			<Text>(Bạn đã tấn công một ai đó ở trên lục địa của anh ấy.)</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_DIPLO_WARNING_LEADER_TOMYRIS_REASON_ANY">
			<Text>(Bạn đã đánh lén một người bạn hoặc tuyên bố một cuộc chiến tranh bất ngờ.)</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_DIPLO_WARNING_LEADER_TRAJAN_REASON_ANY">
			<Text>(Đế chế của bạn thật nhỏ bé.)</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_DIPLO_WARNING_LEADER_VICTORIA_REASON_ANY">
			<Text>(Bạn hiện diện trên lục địa mà cố ấy muốn đặt thành phố.)</Text>
		</Row>
		<!-- Generic warnings for random agendas -->
		<Row Tag="LOC_DIPLO_WARNING_LEADER_ANY_REASON_ANY">
			<Text>Cảnh cáo - Không rõ lý do</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_DIPLO_WARNING_LEADER_ANY_REASON_AGENDA_LOW_CULTURE">
			<Text>Ngài còn thiếu sót nhiều điều để phát triển một nền văn minh vững mạnh. Ta sẽ phải nhớ điều gì về người dân của ngài?</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_DIPLO_WARNING_LEADER_ANY_REASON_AGENDA_LOW_HAPPINESS">
			<Text>Ngài có thể muốn xem xét một vài tiện nghi cho người dân. Ta không nghĩ họ đồng tình với luật lệ của ngài.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_DIPLO_WARNING_LEADER_ANY_REASON_AGENDA_LOW_INCOME">
			<Text>Đế chế của ngài đang tiến đến phá sản. Làm thế nào ngài có thể tồn tại với đống nợ chồng chất.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_DIPLO_WARNING_LEADER_ANY_REASON_AGENDA_MODIFIER_COMPETING_MINORS">
			<Text>You tread on dangerous ground by making common cause with city-states. Leave them to us.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_DIPLO_WARNING_LEADER_ANY_REASON_AGENDA_LOW_INDUSTRY">
			<Text>Người dân của ngài thì lười biếng và nghèo nàn. Nếu ngài không thể sản xuất thì nền văn minh của ngài sẽ sớm bị lãng quên.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_DIPLO_WARNING_LEADER_ANY_REASON_AGENDA_LOW_POPULATION">
			<Text>Có quá ít người sinh sống ở vương quốc của ngài. Phải thật khó khăn khi hoàn thành một việc gì đó.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_DIPLO_WARNING_LEADER_ANY_REASON_AGENDA_LOW_SCIENCE">
			<Text>Ngài không giành nhiều thời gian vào nghiên cứu. Người dân của ngài sẽ phải làm thế nào để tiếp tục?</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_DIPLO_WARNING_LEADER_ANY_REASON_AGENDA_LOW_STANDING_ARMY">
			<Text>Ngài có quá ít quân lực. Ngài không lo sợ cho mạng sống của mình sao?</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_DIPLO_WARNING_LEADER_ANY_REASON_AGENDA_PARANOID">
			<Text>Thành phố của ngài thì cạnh bên. Còn quân đội thì hùng hậu. Ngài đang làm ta lo lắng!</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_DIPLO_WARNING_LEADER_ANY_REASON_ AGENDA_GREAT_PERSON_ADVOCATE">
			<Text>Công việc tuyển dụng những Vĩ nhân của ngài mà ta hằng ao ước đang trở thành một vấn đề thực sự.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_DIPLO_WARNING_LEADER_ANY_REASON_ AGENDA_WONDER_ADVOCATE">
			<Text>Ngài không nhận ra là chúng ta phải ưu việt những người thợ xây dựng các kỳ quan sao?</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_DIPLO_WARNING_LEADER_ANY_REASON_AGENDA_HIGH_ATTACK_CITY_STATES">
		  <Text>Chỉ có kẻ hèn mới tấn công những thế lực nhỏ trên thế giới. Ngươi vô dụng đối với bọn ta.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_DIPLO_WARNING_LEADER_ANY_REASON_AGENDA_MED_ATACK_CITY_STATES">
		  <Text>Hãy xem đây là lời cảnh báo. Tuyệt đối đừng tấn công những thế lực nhỏ yếu nữa.</Text>
		</Row>
    <!--Warnings for future random agendas (not yet implemented)-->
		<Row Tag="LOC_DIPLO_WARNING_LEADER_ANY_REASON_AGENDA_LOW_AIRPOWER">
			<Text>Chẳng có gì là huy hoàng nếu cứ giữ đôi chân mãi trên mặt đất. Ngài phải thử xây dựng một không lực.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_DIPLO_WARNING_LEADER_ANY_REASON_AGENDA_ATTACKS_CITY_STATES">
			<Text>Thật là tồi tệ khi bắt nạt kẻ yếu thế.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_DIPLO_WARNING_LEADER_ANY_REASON_AGENDA_IGNORES_BARBARIAN_CAMPS">
			<Text>Làm thế quái nào mà ngài lại để quân man rợ chạy loạn xạ gần nhà của ngài đến vậy?</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_DIPLO_WARNING_LEADER_ANY_REASON_AGENDA_ENVIRONMENT">
			<Text>Ta phải nói với ngài rằng sự tàn phá trái đất của ngài không những chỉ ảnh hướng đến ngài mà còn ảnh hưởng đến những nước láng giềng nữa.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_DIPLO_WARNING_LEADER_ANY_REASON_AGENDA_EXPLOITATION">
			<Text>Xung quanh ngài là những mảnh đất màu mỡ! Làm thế nào mà ngài có thể lờ đi chúng?</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_DIPLO_WARNING_LEADER_ANY_REASON_AGENDA_DIFFERENT_GOVERNMENT">
			<Text>Our ideological differences are only the beginning. I cannot approve of the way you govern your people...</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_DIPLO_WARNING_LEADER_ANY_REASON_AGENDA_LOW_NUKE_LOVE">
			<Text>Vũ khí hạt nhân chính là tương lai! Làm thế nào mà ngài không nhìn thấy điều đó?</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_DIPLO_WARNING_LEADER_ANY_REASON_AGENDA_LOW_FAITH">
			<Text>Cái gì chỉ dẫn ngài? Chắc chắn, ngài phải tin vào một điều gì đó, hãy chỉ lối cho người dân của ngài.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_DIPLO_WARNING_LEADER_ANY_REASON_AGENDA_HIGH_EXPLORATION">
			<Text>Còn quá nhiều điều để khám phá, và ta sợ rằng mình không thể chấp hành bất kỳ ai đặt điều trước những nhà thám hiểm.</Text>
		</Row>
	</BaseGameText>
</GameData>
