<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<!-- edited with XMLSPY v2004 rel. 2 U (http://www.xmlspy.com) by Anton Strenger (Firaxis Games) -->
<GameData>
	<LocalizedText>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_LOADING_INFO_LEADER_CHANDRAGUPTA">
			<Text>Hãy tin tưởng vào tham vọng của ngươi, Chandragupta, vì nó sẽ dẫn ngươi đi đến thống nhất toàn Ấn Độ. Những đàn voi chiến sẽ nghiền nát bất kỳ kẻ nào dám nguyền rủa danh hiệu của ngươi, Vua Mauryan. Một khi đoạt lại đất cho người dân của ngươi, ngươi sẽ thấy nó phát triển mạnh thế nào. Hãy để cho biên giới đế chế của ngươi mở rộng mãi mãi.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_LOADING_INFO_LEADER_GENGHIS_KHAN">
			<Text>Thành Cát Tư Hãn, từ trên lưng ngựa của ngươi một đế chế Mông Cổ được tạo thành. Luôn luôn buộc chặt yên cương để đối ứng kỵ binh của kẻ thù, vẽ nên chiến thắng tới mọi hàng ngũ trong quân đội của ngươi. Những cung thủ Keshig nhanh và mạnh mẽ của ngươi đã góp phần mở mang người dân của ngươi trên khắp miền đất. Chẳng bao lâu nữa, tiếng trống của kỵ binh Mông Cổ chắc chắn là âm thanh làm cho thế giới phải khiếp sợ.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_LOADING_INFO_LEADER_LAUTARO">
			<Text>Ngươi đã không giải phóng Mapuche, Lautaro trẻ tuổi—ngươi đã truyền cảm hứng cho họ tự giải phóng bản thân mình. Xây dựng các tô-tem để tôn vinh tổ tiên ngươi và khuyến khích con cháu của họ. Niềm tự hào đó sẽ lấp đầy trái tim các ky binh của ngươi khi họ tăng gấp đôi cuộc đột kích vào vùng đất của đối phương. Song hành với Mapuche, người cầm rìu, và một hình bóng duy nhất.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_LOADING_INFO_LEADER_POUNDMAKER">
			<Text>Poundmaker, ngươi phải chấp nhận số phận của tộc Cree mà không một lời phàn nàn nào. Không có nghi ngờ gì kỹ năng của các chiến binh của ngươi, nhưng họ dựa vào trí tuệ của ngươi—tiến đánh kẻ thù để làm gì nếu ngươi không thể bảo vệ vùng đất của mình. Khi thế giới thay đổi theo cách bất ngờ, liên minh của ngươi sẽ ràng buộc ngươi với một tương lai bền vững. Những người đứng lẻ loi sẽ chết lẻ loi.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_LOADING_INFO_LEADER_ROBERT_THE_BRUCE">
			<Text>Robert của Bruce, là người bảo vệ vững chắc của Scotland ngươi không phải là người xa lạ với chiến tranh, nhưng hiếm khi ngươi tìm cách tạo ra nó. Nếu ngươi  giữ cho người dân của mình hạnh phúc, ngươi sẽ truyền cảm hứng cho họ đạt đến mức tuyệt mĩ. Hãy để bất cứ ai lợi dụng những người láng giềng yếu đuối của ngươi đối mặt những người lính cao nguyên dũng cảm của ngươi. Họ sẽ dạy chúng ý nghĩa của sự tự do.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_LOADING_INFO_LEADER_SEONDEOK">
			<Text>Nữ hoàng Seondeok, các vì sao tiết lộ ngươi đã dẫn dắt Hàn Quốc đến sự thịnh vượng. Xây dựng các Seowon để giáo dục người dân của mình, vì khám phá những bí mật của thế giới là của họ. Đối với những kẻ ăn cắp kiến thức của ngươi, một cơn mưa lửa từ đội quân Hwacha là sự đối xử thích đáng. Hãy tiếp cận thiên đường, nữ hoàng vũ bão, và dân tộc của ngươi sẽ vươn xa cùng với ngươi.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_LOADING_INFO_LEADER_SHAKA">
			<Text>Shaka tài giỏi, vua của Zulu, những người lính của ngươi sẽ giành được đế chế cho ngươi. Các chiến binh Impi theo lệnh của ngươi đã tấn công và đánh bại tất cả những ai chống đối họ. Các đội quân Zulu không bao giờ thua thiệt họ sẽ chứng minh sức mạnh của mình ở số lượng đông đảo. Ngươi không cần chiến tranh với láng giềng—nhưng hãy để họ nghĩ ngươi có thể.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_LOADING_INFO_LEADER_TAMAR">
			<Text>Tamar hung tợn, chỉ có kẻ ngốc mới đánh giá sai sức mạnh của Georgia. Những kẻ thù của ngươi tấn công mạnh mẽ từ các ngọn đồi. Hãy khuyến khích kẻ thù của ngươi thử sức chống phá sự phòng vệ vững chắc của các thành phố. Quân đội bảo hộ của ngươi sẽ mặc sức đánh giết khi chúng tháo chạy. Nếu ngươi không phải là kẻ ngu ngốc, nữ hoàng tuyệt vời, Georgia sẽ không bị ảnh hưởng.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_LOADING_INFO_LEADER_WILHELMINA">
			<Text>Nữ hoàng Wilhelmina, ngươi sẽ bảo vệ Hà Lan đến cùng. Biến bờ biển thành đất nông nghiệp với sự khéo léo của mình. Người dân của ngươi với những trang trại đem hiệu quả tuyệt vời, dưới sự bảo vệ của các tàu chiến hùng mạnh của mình. Trên hết, hãy thương mại với tất cả mọi người ngươi gặp. Một hợp đồng tốt có thể biến một kẻ thù thành một người bạn—và nếu không, sẽ trở thành sự chống đối của ngươi.</Text>
		</Replace>
	</LocalizedText>
</GameData>
