<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<!-- edited with XMLSPY v2004 rel. 2 U (http://www.xmlspy.com) by Ed Beach (Firaxis Games) -->
<GameData>
	<BaseGameText>
		<!-- AI Kudos -->
		<Row Tag="LOC_DIPLO_KUDO_EXIT_ANY_ANY">
			<Text/>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_DIPLO_KUDO_EXIT_LEADER_CATHERINE_DE_MEDICI_ANY">
			<Text>Ta thấy ngài cũng có chút kinh nghiệm trong nghệ thuật quản lý nhà nước. Riêng ta, ta luôn luôn thích thú với một chút tình báo.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_DIPLO_KUDO_EXIT_LEADER_CLEOPATRA_ANY">
			<Text>Ta chỉ quan tâm đến những người xứng đáng với thời gian của ta. Ngài rõ ràng là một trong số họ.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_DIPLO_KUDO_EXIT_LEADER_BARBAROSSA_ANY">
			<Text>Ta có lời khen về sự khôn ngoan của ngài. Giúp đỡ thành phố tự trị đó là tự rước cái chết vào thân.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_DIPLO_KUDO_EXIT_LEADER_GANDHI_ANY">
			<Text>Không có gì xấu hổ khi nản chí cả. Có vũ khí khác hoàn toàn với việc sử dụng nó.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_DIPLO_KUDO_EXIT_LEADER_GILGAMESH_ANY">
			<Text>Ngài là người bạn và người đồng minh tốt. Gilgamesh sẽ ghi nhớ điều này.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_DIPLO_KUDO_EXIT_LEADER_GORGO_ANY">
			<Text>Ngài sẽ là một chiến binh Sparta tuyệt vời.... kiên cường, mạnh mẽ, dũng cảm.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_DIPLO_KUDO_EXIT_LEADER_HARDRADA_ANY">
			<Text>Hải quân dũng mãnh... đó là một dấu hiệu tốt.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_DIPLO_KUDO_EXIT_LEADER_HOJO_ANY">
			<Text>Ngài gây dựng đế chế của mình như mặt trời trỗi dậy vậy: tuyệt cmn vời.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_DIPLO_KUDO_EXIT_LEADER_MVEMBA_ANY">
			<Text>Ta chào đón những lời mách bảo từ những nhà tiên tri và linh mục của ngài. Ta học được nhiều điều từ các việc làm tốt của họ.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_DIPLO_KUDO_EXIT_LEADER_PEDRO_ANY">
			<Text>Hãy tưởng tượng tất cả những thứ đáng ngạc nhiên mà những bộ óc thiên tài của đất nước ta sẽ đạt được.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_DIPLO_KUDO_EXIT_LEADER_PERICLES_ANY">
			<Text>Ngài rất khôn ngoan khi để các thành phố tự trị xung quanh khu ta lại.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_DIPLO_KUDO_EXIT_LEADER_PETER_GREAT_ANY">
			<Text>Xã hội của ngài là một xã hội cạnh tranh. Nghệ thuật, khoa học... có gì ngài không có không?</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_DIPLO_KUDO_EXIT_LEADER_PHILIP_II_ANY">
			<Text>Ta cảm thấy an tâm khi ngài không tha thứ cho những tên dị giáo. Bọn nó đi ngược lại với lời Chúa, tất nhiên.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_DIPLO_KUDO_EXIT_LEADER_QIN_ANY">
			<Text>Thật tốt khi ngài không thử cạnh tranh với nhà Tần. Những kỳ quan của ta là không thể bắt chước được.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_DIPLO_KUDO_EXIT_LEADER_SALADIN_ANY">
			<Text>Phước lành đến với ngài. Ngài truyền bá sự thật và lòng trắc ẩn thông qua những hành động của ngài dưới tên của đức Chúa Trời quyền năng và tráng lệ.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_DIPLO_KUDO_EXIT_LEADER_T_ROOSEVELT_ANY">
			<Text>Cảm ơn vì đã giữ hòa bình trên lục địa. Ngài xứng đáng lắm!</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_DIPLO_KUDO_EXIT_LEADER_TOMYRIS_ANY">
			<Text>Cả hai nước chúng ta chưa bao giờ mạnh mẽ như bây giờ. Hãy để chiến thắng luôn sánh vai cùng ngài trong thời đại hòa bình.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_DIPLO_KUDO_EXIT_LEADER_TRAJAN_ANY">
			<Text>Tầm ảnh hưởng của đế chế của ngài có thể sánh ngang Mộc tinh trên trời cao. Làm rất tốt.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_DIPLO_KUDO_EXIT_LEADER_VICTORIA_ANY">
			<Text>Xin hãy nhận lấy sự trân trọng tuyệt đối nhất của ta, để cảm ơn vì sự nỗ lực đáng quý mà ngài đã dành trên lục địa chúng ta đã sẻ chia cùng nhau.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_DIPLO_KUDO_LEADER_CATHERINE_DE_MEDICI_REASON_ANY">
			<Text>(Bạn mạnh trong tầm nhìn ngoại giao và các gián điệp)</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_DIPLO_KUDO_LEADER_CLEOPATRA_REASON_ANY">
			<Text>(Bạn đã có một quân đội hùng mạnh)</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_DIPLO_KUDO_LEADER_BARBAROSSA_REASON_ANY">
			<Text>(Bạn không đang tấn công hay liên minh với các thành phố tự trị)</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_DIPLO_KUDO_LEADER_GANDHI_REASON_ANY">
			<Text>(Bạn đang gìn giữ hòa bình)</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_DIPLO_KUDO_LEADER_GILGAMESH_REASON_ANY">
			<Text>(Bạn là một trong những người bạn của tôi)</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_DIPLO_KUDO_LEADER_GORGO_REASON_ANY">
			<Text>(Bạn đã chiến đấu một cách đáng tôn kính và không chấp nhận động thái hòa bình)</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_DIPLO_KUDO_LEADER_HARDRADA_REASON_ANY">
			<Text>(Bạn có một lực lượng hải quân hùng hậu)</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_DIPLO_KUDO_LEADER_HOJO_REASON_ANY">
			<Text>(Bạn mạnh mẽ về quân đội cũng như cả trong Đức Tin và Văn minh)</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_DIPLO_KUDO_LEADER_MVEMBA_REASON_ANY">
			<Text>(Bạn đã thành lập một tôn giáo và đưa nó đến với Kongo)</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_DIPLO_KUDO_LEADER_PEDRO_REASON_ANY">
			<Text>(Bạn không cần trở nên nguy hiểm để có nhiều Vĩ nhân)</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_DIPLO_KUDO_LEADER_PERICLES_REASON_ANY">
			<Text>(Bạn hiện đang không cạnh tranh về các thành phố tự trị)</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_DIPLO_KUDO_LEADER_PETER_GREAT_REASON_ANY">
			<Text>(Bạn đang mạnh mẽ ở lĩnh vực Khoa học và Văn minh)</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_DIPLO_KUDO_LEADER_PHILIP_II_REASON_ANY">
			<Text>(Bạn chia sẻ Tôn giáo của ông ấy)</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_DIPLO_KUDO_LEADER_QIN_REASON_ANY">
			<Text>(Bạn không cần trở nên nguy hiểm để có nhiều kỳ quan)</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_DIPLO_KUDO_LEADER_SALADIN_REASON_ANY">
			<Text>(Bạn có công trình tôn giáo của ông ta trong đế chế của mình)</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_DIPLO_KUDO_LEADER_T_ROOSEVELT_REASON_ANY">
			<Text>(Bạn giữ hòa bình trên lục địa nhà ông ấy)</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_DIPLO_KUDO_LEADER_TOMYRIS_REASON_ANY">
			<Text>(Bạn là một trong các người bạn của bà ấy)</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_DIPLO_KUDO_LEADER_TRAJAN_REASON_ANY">
			<Text>(Đế chế của bạn rất lớn)</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_DIPLO_KUDO_LEADER_VICTORIA_REASON_ANY">
			<Text>(Bạn chia sẻ cùng lục địa)</Text>
		</Row>
		<!-- Generic kudos for random agendas -->
		<Row Tag="LOC_DIPLO_KUDO_LEADER_ANY_REASON_ANY">
			<Text>Danh tiếng - Không rõ lý do</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_DIPLO_KUDO_LEADER_ANY_REASON_AGENDA_HIGH_CULTURE">
			<Text>Ta bị ấn tượng với nền văn hóa độc nhất mà người dân của ngài đang xây dựng.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_DIPLO_KUDO_LEADER_ANY_REASON_AGENDA_HIGH_HAPPINESS">
			<Text>Ta nghe nói người dân của ngài muốn tổ chức ăn mừng sự chỉ huy của ngài. Ngài làm rất tốt trong việc giữ cho họ hạnh phúc.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_DIPLO_KUDO_LEADER_ANY_REASON_AGENDA_HIGH_INCOME">
			<Text>Ngân khố của ngài đang được lấp đầy một cách tốt đẹp. Luôn luôn là điều tốt khi có một thu nhập vững chắc, đúng không?</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_DIPLO_KUDO_LEADER_ANY_REASON_AGENDA_HIGH_INDUSTRY">
			<Text>Ta trao cho ngài lời chúc mừng thành tâm nhất vì năng suất của người dân của ngài.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_DIPLO_KUDO_LEADER_ANY_REASON_AGENDA_MODIFIER_NOT_COMPETING_MINORS">
			<Text>Ta là những người bạn thật sự với những nền văn minh nhỏ hơn ngài. Ta biết ơn vì ngài nhìn nhận thực tế này.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_DIPLO_KUDO_LEADER_ANY_REASON_AGENDA_HIGH_POPULATION">
			<Text>Số lượng người dân sống trong đế chế của ngài thật là ấn tượng.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_DIPLO_KUDO_LEADER_ANY_REASON_AGENDA_HIGH_SCIENCE">
			<Text>Ta bị ấn tượng với nền nghiên cứu khoa học sâu sắc của ngài.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_DIPLO_KUDO_LEADER_ANY_REASON_AGENDA_HIGH_STANDING_ARMY">
			<Text>Ta thích người lãnh đạo có đội quân ấn tượng xung quanh.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_DIPLO_KUDO_LEADER_ANY_REASON_AGENDA_ENJOYS_WAR">
			<Text>Chỉ có trong chiến đấu mà linh hồn của cả dân tộc sẽ lộ ra. Cầu chúc người giỏi nhất sẽ chiến thắng.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_DIPLO_KUDO_LEADER_ANY_REASON_AGENDA_MODIFIER_GREAT_PERSON_ADVOCATE_LAG">
			<Text>Ta hài lòng khi thấy những bộ óc vĩ đại của thế giới ưa thích đế chế của ta hơn ngài.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_DIPLO_KUDO_LEADER_ANY_REASON_AGENDA_MODIFIER_WONDER_ADVOCATE_LAG">
			<Text>Ta rất vui khi thấy ngài để những công trình kì quan lại cho ta.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_DIPLO_KUDO_LEADER_ANY_REASON_AGENDA_HIGH_PROTECT_CITY_STATES">
			<Text>Sự bảo hộ của ngài dành cho một thành phố trự trị hợp pháp là một tấm gương cho cả thế giới noi theo.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_DIPLO_KUDO_LEADER_ANY_REASON_AGENDA_MED_PROTECT_CITY_STATES">
			<Text>Lá lành đùm lá rách. Thật tốt khi ngài cũng nghĩ như vậy.</Text>
		</Row>
		<!--Kudos for future random agendas (not yet implemented)-->
		<Row Tag="LOC_DIPLO_KUDO_LEADER_ANY_REASON_AGENDA_HIGH_AIRPOWER">
			<Text>Ta phải nói rằng, lực lượng không quân của ngài không phải là thứ mà người khác có thể đùa giỡn. Rất tuyệt vời.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_DIPLO_KUDO_LEADER_ANY_REASON_AGENDA_PROTECTS_CITY_STATES">
			<Text>Việc bảo vệ cho những người không thể tự bảo vệ bản thân là điều rất đáng hâm mộ.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_DIPLO_KUDO_LEADER_ANY_REASON_AGENDA_CLEARS_BARBARIAN_CAMPS">
			<Text>Quân man di là một mối phiền toái cho tất cả chúng ta. Cảm ơn vì sự giúp đỡ!</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_DIPLO_KUDO_LEADER_ANY_REASON_AGENDA_ENVIRONMENT">
			<Text>Chúng ta chỉ có một trái đất, và ta mừng là ta không phải là người duy nhất tôn trọng điều đó.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_DIPLO_KUDO_LEADER_ANY_REASON_AGENDA_EXPLOITATION">
			<Text>Thế giới là của chúng ta để chinh phục! Và lấy nó đi, cho ngài đấy.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_DIPLO_KUDO_LEADER_ANY_REASON_AGENDA_SAME_GOVERNMENT">
			<Text>Ta thấy ngài là một cá nhân có cùng mục đích với ta, và ta phải khen ngợi sự quản lý chính phủ của ngài.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_DIPLO_KUDO_LEADER_ANY_REASON_AGENDA_HIGH_NUKE_LOVE">
			<Text>Tư tưởng lớn gặp nhau, ta thấy vậy. Có rất nhiều cách để sử dụng công nghệ ấy.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_DIPLO_KUDO_LEADER_ANY_REASON_AGENDA_HIGH_FAITH">
			<Text>Hòa bình đến với ngài. Ta cảm thấy phấn khởi khi gặp một người ngoan đạo y như bản thân ta.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_DIPLO_KUDO_LEADER_ANY_REASON_AGENDA_LOW_EXPLORATION">
			<Text>Vâng rất tốt. Để việc khám phá lại cho ta.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_DIPLO_KUDO_LEADER_ANY_REASON_AGENDA_PARANOID">
			<Text>Ta thấy an tâm khi thấy đế chế của ngài chẳng mang lại mối nguy hiểm nào cho ta.</Text>
		</Row>

		<!-- AI Warnings-->
		<Row Tag="LOC_DIPLO_WARNING_EXIT_ANY_ANY">
			<Text/>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_DIPLO_WARNING_EXIT_LEADER_CATHERINE_DE_MEDICI_ANY">
			<Text>Ngài thực sự nên bắt đầu chú ý đến những gì đang xảy ra xung quanh. Có những trò chơi được chơi ở đây với độ khó lớn hơn.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_DIPLO_WARNING_EXIT_LEADER_CLEOPATRA_ANY">
			<Text>Ngài không xứng đáng để xuất hiện tại cuộc gặp của ta. Quyền lực của ngài cũng yếu như là quân đội.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_DIPLO_WARNING_EXIT_LEADER_BARBAROSSA_ANY">
			<Text>Ta sẽ tiêu diệt kẻ thù của ta,và nếu ngươi tiếp tục giúp đỡ họ, ta sẽ tiêu diệt nhà ngươi nốt.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_DIPLO_WARNING_EXIT_LEADER_GANDHI_ANY">
			<Text>Nếu ngươi đang cảm thấy khát máu, nó có thể là dấu chấm hết cho khả năng lãnh đạo của nhà ngươi.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_DIPLO_WARNING_EXIT_LEADER_GILGAMESH_ANY">
			<Text>Nếu nhà ngươi là hại bạn bè của ta, ngươi sẽ phải đối mặt với sức mạnh của Uruk. Ta thề.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_DIPLO_WARNING_EXIT_LEADER_GORGO_ANY">
			<Text>Ta có phải là một kẻ hèn nhát, để tránh đổ máu? Để bộc lộc sự yếu đuối? Danh dự của ngài đâu?</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_DIPLO_WARNING_EXIT_LEADER_HARDRADA_ANY">
			<Text>Vùng biển của ngài không được bảo vệ, người anh em. Nó quá dễ để đột kích.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_DIPLO_WARNING_EXIT_LEADER_HOJO_ANY">
			<Text>Tinh thần Võ Sĩ Đạo có nghĩa là huấn luyện cơ thể, tâm trí, linh hồn.... nhưng người dân ta cố thể làm việc này ở đâu?</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_DIPLO_WARNING_EXIT_LEADER_MVEMBA_ANY">
			<Text>Ta có thể cho rằng sự do sự của ngài trong việc Truyền Đạo tôn giáo của mình xuất phát từ việc thiếu niềm tin.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_DIPLO_WARNING_EXIT_LEADER_PEDRO_ANY">
			<Text>Kỹ sư và kiến trúc sư tốt nhất của ngài sẽ hạnh phúc hơn ở một nơi mà họ có thể phát triển. Ví dụ như Brazil.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_DIPLO_WARNING_EXIT_LEADER_PERICLES_ANY">
			<Text>Thành phố là của ta. Ta sẽ đề nghị ngài không được can thiệp vào.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_DIPLO_WARNING_EXIT_LEADER_PETER_GREAT_ANY">
			<Text>Người dân của ngài thiếu thốn về kiến thức và vẻ đẹp, và ngài vẫn bỏ lơ khoa học và nghệ thuật. Tại sao?</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_DIPLO_WARNING_EXIT_LEADER_PHILIP_II_ANY">
			<Text>Ngài là một sự báng bổ, tốt hơn là hãy sám hối đi. Sự báo thù của Chúa sẽ đổ lên đầu ngài.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_DIPLO_WARNING_EXIT_LEADER_QIN_ANY">
			<Text>Đâu cần phải xây dựng các kì quan khi ngài có thể nhìn nó ở Trung Hoa.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_DIPLO_WARNING_EXIT_LEADER_SALADIN_ANY">
			<Text>Ngài không được phạm thượng. Ngài phải trả giá cho tội báng bổ của ngài chống lại Chúa, người mà ngài biết không hề có khuyết điểm.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_DIPLO_WARNING_EXIT_LEADER_T_ROOSEVELT_ANY">
			<Text>Không một ai xếp trên luật pháp. Ngài có nhiệm vụ phải ghi nhớ điều đó.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_DIPLO_WARNING_EXIT_LEADER_TOMYRIS_ANY">
			<Text>Trung thành là phần thưởng của chính nó. Ngài có biết điều đó?</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_DIPLO_WARNING_EXIT_LEADER_TRAJAN_ANY">
			<Text>Để cầu xin ngài đã đánh mất mảnh đất trù phú nhất rơi vào tay kẻ thù. Phải chăng ngài quá sợ hãi sự xâm lược?</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_DIPLO_WARNING_EXIT_LEADER_VICTORIA_ANY">
			<Text>Ngài đang bước trên vùng biển nguy hiểm khi đối mặt với Anh và các thuộc địa trung thành của bà ta.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_DIPLO_WARNING_LEADER_CATHERINE_DE_MEDICI_REASON_ANY">
			<Text>(Bạn mạnh trong tầm nhìn ngoại giao và các gián điệp.)</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_DIPLO_WARNING_LEADER_CLEOPATRA_REASON_ANY">
			<Text>(Bạn có một một đội quân yếu đuối.)</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_DIPLO_WARNING_LEADER_BARBAROSSA_REASON_ANY">
			<Text>(Bạn đang xâm lược hoặc đồng minh với thành phố tự trị.)</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_DIPLO_WARNING_LEADER_GANDHI_REASON_ANY">
			<Text>(Bạn đang gây chiến.)</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_DIPLO_WARNING_LEADER_GILGAMESH_REASON_ANY">
			<Text>(Bạn đã lăng mạ một trong những người bạn của tôi.)</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_DIPLO_WARNING_LEADER_GORGO_REASON_ANY">
			<Text>(Bạn không bao giờ đi đến chiến tranh hoặc đầu hàng trong một thỏa thuận hòa bình.)</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_DIPLO_WARNING_LEADER_HARDRADA_REASON_ANY">
			<Text>(Bạn có hải quân yếu kém).</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_DIPLO_WARNING_LEADER_HOJO_REASON_ANY">
			<Text>(Bạn mạnh trong quân sự nhưng yếu ở Đức Tin và Văn minh.)</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_DIPLO_WARNING_LEADER_MVEMBA_REASON_ANY">
			<Text>(Bạn đã tạo ra một tôn giáo nhưng không Truyền Đạo nó vào Kongo.)</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_DIPLO_WARNING_LEADER_PEDRO_REASON_ANY">
			<Text>(Bạn chiêu mộ nhiều Vĩ nhân hơn.)</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_DIPLO_WARNING_LEADER_PERICLES_REASON_ANY">
			<Text>(Bạn cạnh tranh với các thành phố tự trị.)</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_DIPLO_WARNING_LEADER_PETER_GREAT_REASON_ANY">
			<Text>(Bạn yếu trong Khoa học và Văn minh.)</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_DIPLO_WARNING_LEADER_PHILIP_II_REASON_ANY">
			<Text>(Bạn Truyền Đạo tôn giáo của mình sang thành phố anh ấy.)</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_DIPLO_WARNING_LEADER_QIN_REASON_ANY">
			<Text>(Bạn đã xây dựng thêm được nhiều kỳ quan.)</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_DIPLO_WARNING_LEADER_SALADIN_REASON_ANY">
			<Text>(Bạn khởi đầu một tôn giáo đối địch, đặc biệt nếu bạn đang chiến tranh với một nền văn minh theo tôn giáo của anh ấy.)</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_DIPLO_WARNING_LEADER_T_ROOSEVELT_REASON_ANY">
			<Text>(Bạn đã tấn công một ai đó ở trên lục địa của anh ấy.)</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_DIPLO_WARNING_LEADER_TOMYRIS_REASON_ANY">
			<Text>(Bạn đã đánh lén một người bạn hoặc tuyên bố một cuộc chiến tranh bất ngờ.)</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_DIPLO_WARNING_LEADER_TRAJAN_REASON_ANY">
			<Text>(Đế chế của bạn thật nhỏ bé.)</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_DIPLO_WARNING_LEADER_VICTORIA_REASON_ANY">
			<Text>(Bạn hiện diện trên lục địa mà cố ấy muốn đặt thành phố.)</Text>
		</Row>
		<!-- Generic warnings for random agendas -->
		<Row Tag="LOC_DIPLO_WARNING_LEADER_ANY_REASON_ANY">
			<Text>Cảnh cáo - Không rõ lý do</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_DIPLO_WARNING_LEADER_ANY_REASON_AGENDA_LOW_CULTURE">
			<Text>Ngài còn thiếu sót nhiều điều để phát triển một nền văn minh vững mạnh. Ta sẽ phải nhớ điều gì về người dân của ngài?</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_DIPLO_WARNING_LEADER_ANY_REASON_AGENDA_LOW_HAPPINESS">
			<Text>Ngài có thể muốn xem xét một vài tiện nghi cho người dân. Ta không nghĩ họ đồng tình với luật lệ của ngài.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_DIPLO_WARNING_LEADER_ANY_REASON_AGENDA_LOW_INCOME">
			<Text>Đế chế của ngài đang tiến đến phá sản. Làm thế nào ngài có thể tồn tại với đống nợ chồng chất.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_DIPLO_WARNING_LEADER_ANY_REASON_AGENDA_MODIFIER_COMPETING_MINORS">
			<Text>Ngài đang bước vào vòng nguy hiểm chỉ bởi đang tạo ra những vấn đề thường gặp với thành phố tự trị. Cứ để đấy cho ta.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_DIPLO_WARNING_LEADER_ANY_REASON_AGENDA_LOW_INDUSTRY">
			<Text>Người dân của ngài thì lười biếng và nghèo nàn. Nếu ngài không thể sản xuất thì nền văn minh của ngài sẽ sớm bị lãng quên.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_DIPLO_WARNING_LEADER_ANY_REASON_AGENDA_LOW_POPULATION">
			<Text>Có quá ít người sinh sống ở vương quốc của ngài. Phải thật khó khăn khi hoàn thành một việc gì đó.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_DIPLO_WARNING_LEADER_ANY_REASON_AGENDA_LOW_SCIENCE">
			<Text>Ngài không giành nhiều thời gian vào nghiên cứu. Người dân của ngài sẽ phải làm thế nào để tiếp tục?</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_DIPLO_WARNING_LEADER_ANY_REASON_AGENDA_LOW_STANDING_ARMY">
			<Text>Ngài có quá ít quân lực. Ngài không lo sợ cho mạng sống của mình sao?</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_DIPLO_WARNING_LEADER_ANY_REASON_AGENDA_PARANOID">
			<Text>Thành phố của ngài thì cạnh bên. Còn quân đội thì hùng hậu. Ngài đang làm ta lo lắng!</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_DIPLO_WARNING_LEADER_ANY_REASON_AGENDA_MODIFIER_GREAT_PERSON_ADVOCATE_LEAD">
			<Text>Công việc chiêu mộ những Vĩ nhân của ngài mà ta hằng ao ước đang trở thành một vấn đề thực sự.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_DIPLO_WARNING_LEADER_ANY_REASON_AGENDA_MODIFIER_WONDER_ADVOCATE_LEAD">
			<Text>Ngài không nhận ra là chúng ta phải ưu việt những người thợ xây dựng các kỳ quan sao?</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_DIPLO_WARNING_LEADER_ANY_REASON_AGENDA_HIGH_ATTACK_CITY_STATES">
		  <Text>Chỉ có kẻ hèn mới tấn công những thế lực nhỏ trên thế giới. Ngươi vô dụng đối với bọn ta.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_DIPLO_WARNING_LEADER_ANY_REASON_AGENDA_MED_ATACK_CITY_STATES">
		  <Text>Hãy xem đây là lời cảnh báo. Tuyệt đối đừng tấn công những thế lực nhỏ yếu nữa.</Text>
		</Row>
    <!--Warnings for future random agendas (not yet implemented)-->
		<Row Tag="LOC_DIPLO_WARNING_LEADER_ANY_REASON_AGENDA_LOW_AIRPOWER">
			<Text>Chẳng có gì là huy hoàng nếu cứ giữ đôi chân mãi trên mặt đất. Ngài phải thử xây dựng một không lực.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_DIPLO_WARNING_LEADER_ANY_REASON_AGENDA_ATTACKS_CITY_STATES">
			<Text>Thật là tồi tệ khi bắt nạt kẻ yếu thế.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_DIPLO_WARNING_LEADER_ANY_REASON_AGENDA_IGNORES_BARBARIAN_CAMPS">
			<Text>Làm thế quái nào mà ngài lại để quân man di chạy loạn xạ gần nhà của ngài đến vậy?</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_DIPLO_WARNING_LEADER_ANY_REASON_AGENDA_ENVIRONMENT">
			<Text>Ta phải nói với ngài rằng sự tàn phá trái đất của ngài không những chỉ ảnh hướng đến ngài mà còn ảnh hưởng đến những nước láng giềng nữa.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_DIPLO_WARNING_LEADER_ANY_REASON_AGENDA_EXPLOITATION">
			<Text>Xung quanh ngài là những mảnh đất màu mỡ! Làm thế nào mà ngài có thể lờ đi chúng?</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_DIPLO_WARNING_LEADER_ANY_REASON_AGENDA_DIFFERENT_GOVERNMENT">
			<Text>Sự khác biệt về tư tưởng của chúng ta chỉ là mới bắt đầu. Ta không thể nào chấp nhận cách ngài cai quản con dân như thế này được...</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_DIPLO_WARNING_LEADER_ANY_REASON_AGENDA_LOW_NUKE_LOVE">
			<Text>Vũ khí hạt nhân chính là tương lai! Làm thế nào mà ngài không nhìn thấy điều đó?</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_DIPLO_WARNING_LEADER_ANY_REASON_AGENDA_LOW_FAITH">
			<Text>Cái gì chỉ dẫn ngài? Chắc chắn, ngài phải tin vào một điều gì đó, hãy chỉ lối cho người dân của ngài.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_DIPLO_WARNING_LEADER_ANY_REASON_AGENDA_HIGH_EXPLORATION">
			<Text>Còn quá nhiều điều để khám phá, và ta sợ rằng mình không thể chấp hành bất kỳ ai đặt điều trước những nhà thám hiểm.</Text>
		</Row>
	</BaseGameText>
</GameData>
