<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<GameData xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance">
	<BaseGameText>
		<Row Tag="LOC_FEATURE_BARRIER_REEF_QUOTE">
			<Text>“Các sinh vật không xem CO2 như là khí độc. Các loài thực vật và sinh vật tạo ra vỏ, san hô, xem nó như vật tạo ra chúng.”[NEWLINE]– Janine Benyus</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_FEATURE_CLIFFS_DOVER_QUOTE">
			<Text>“Phía bên dưới của Vách Dover, sự tĩnh lặng đã đạt tới mức tối đa, còn hơn cả trong ngày Sabbath.”[NEWLINE]– William Wordsworth</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_FEATURE_CRATER_LAKE_QUOTE">
			<Text>“Trong cuộc đời này không bao giờ tôi lại có thể ngắm nhìn một thắng cảnh trên Trái Đất và thưởng thức nó như là một tạo vật kì diệu nhất tôi từng thấy nữa. Hồ Crater đứng trên tất cả.”[NEWLINE]– Jack London</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_FEATURE_DEAD_SEA_QUOTE">
			<Text>“Giống như để quả táo trên bờ Biển Chết, mùi vị như tro vậy.”[NEWLINE]– Lord Byron</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_FEATURE_EVEREST_QUOTE">
			<Text>“Chúng ta không chinh phục ngọn núi này, chúng ta vượt qua chính bản thân mình.”[NEWLINE]– Sir Edmund Hillary</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_FEATURE_GALAPAGOS_QUOTE">
			<Text>“Lịch sử tự nhiên của quần đảo này rất đáng chú ý: có vẻ nó ẩn chứa một thế giới nhỏ bé bên trong mình.”[NEWLINE]– Charles Darwin</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_FEATURE_KILIMANJARO_QUOTE">
			<Text>“Thì ra, đỉnh Kilimanjaro không bắt được sóng Wifi, vì vậy tôi phải dành ra hai tuần ở Tanzania để nói chuyện với mọi người trong chuyến đi của mình.”[NEWLINE]– Nancy Bonds</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_FEATURE_PANTANAL_QUOTE">
			<Text>“Pantanal là vùng đồng bằng phù sa giao giữa hai chí tuyến phức tạp nhất và có lẽ ẩn chứa nhiều bí mật mà thế giới chưa khám phá hết được.”[NEWLINE]– Aziz Ab’Saber</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_FEATURE_PIOPIOTAHI_QUOTE">
			<Text>“Khi tôi tiến sâu vào lòng vườn quốc gia New Zealand, cảm giác nhỏ bé, quên lãng, của một nỗi sợ không chút giả tạo bỗng ùa về. Tôi biết đường đi đến Milford Sound rất tuyệt - nhưng nó tuyệt đến thế này sao?”[NEWLINE]– Darroch Donald</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_FEATURE_TORRES_DEL_PAINE_QUOTE">
			<Text>“Một vài ngọn đá granit xếp xen kẽ nhau như nanh hổ đứng sừng sững hàng cây số giữa bầu trời.”[NEWLINE]– Howard Hillman</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_FEATURE_TSINGY_QUOTE">
			<Text>“Tsingy là một cái bẫy cọp rộng 650 kilomet vuông được tạo thành từ các cột đá khổng lồ với giáo mác lởm chởm. Và đúng, nó sẽ cắt khuôn mặt đẹp đẽ của bạn.”[NEWLINE]– Budd Erickson</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_FEATURE_YOSEMITE_QUOTE">
			<Text>“Thung lũng Yosmite, với tôi, luôn luôn là một buổi bình minh, một kỳ quan lấp lánh ánh vàng và xanh lá trong một dinh thự rộng bằng đá.”[NEWLINE]– Ansel Adams</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_TECH_POTTERY_QUOTE_1">
			<Text>“Không ai làm ướt đất sét rồi bỏ đi cả, làm như thể là nó sẽ có cơ hội trở thành những viên gạch một cách may mắn vậy.” [NEWLINE]- Plutarch</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_TECH_POTTERY_QUOTE_2">
			<Text>“Tôi nghĩ đất sét sẽ rất hạnh phúc trong bàn tay một người thợ giỏi.” [NEWLINE]– Janet Fitch</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_TECH_ANIMAL_HUSBANDRY_QUOTE_1">
			<Text>"Nếu không có con chó nào trên Thiên Đàng, thì khi tôi chết tôi muốn đến nơi nào mà chúng đã tới." [NEWLINE]- Will Rogers</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_TECH_ANIMAL_HUSBANDRY_QUOTE_2">
			<Text>“Tôi thích lũ lợn. Đám chó thì trông cậy vào ta. Lũ mèo thì coi thường ta. Chỉ có lũ lợn đối xử với ta bình đẳng.” [NEWLINE]- Winston S. Churchill</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_TECH_MINING_QUOTE_1">
			<Text>"Ai xứng đáng được tán dương hơn người vợ của một thợ mỏ than.” [NEWLINE]– Merle Travis</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_TECH_MINING_QUOTE_2">
			<Text>"Khi bạn nhận ra mình đang kẹt trong một cái hố, đừng đào nữa." [NEWLINE]- Will Rogers</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_TECH_SAILING_QUOTE_1">
			<Text>"Tàu lớn thì có thể ra khơi xa hơn nữa, nhưng thuyền nhỏ thì chỉ nên giữ gần bờ thôi." [NEWLINE]-Benjamin Franklin</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_TECH_SAILING_QUOTE_2">
			<Text>"Cuộc sống trên bờ không hẳn là vô vị đối với tôi. Nhưng sống trên biển vẫn tốt hơn." [NEWLINE]– Sir Francis Drake</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_TECH_ASTROLOGY_QUOTE_1">
			<Text>"Tôi không tin vào Chiêm Tinh Học; Tôi thuộc cung Nhân Mã và chúng tôi rất không dễ bị thuyết phục." [NEWLINE]– Arthur C. Clarke</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_TECH_ASTROLOGY_QUOTE_2">
			<Text>"Một nhà vật lý học mà không biết gì về chiêm tinh thì đừng nên tự gọi mình là một nhà vật lý học." [NEWLINE]- Hippocrates</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_TECH_IRRIGATION_QUOTE_1">
			<Text>"Hàng nghìn người đã sống mà không cần tình yêu, nhưng không một ai sống mà không cần nước." [NEWLINE]-W. H. Auden</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_TECH_IRRIGATION_QUOTE_2">
			<Text>“Một người đủ bản lĩnh để chèo lái lâm nghiệp hay thuỷ lợi cho một đất nước không hề ít vinh dự hơn người đã chinh phục được nó.” [NEWLINE]– Sir John Thomson</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_TECH_ARCHERY_QUOTE_1">
			<Text>"Tôi bắn một mũi tên lên trời, nó rơi xuống mặt đất, tôi không biết nó ở đâu." [NEWLINE]– Henry Wadsworth Longfellow</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_TECH_ARCHERY_QUOTE_2">
			<Text>"Cầu cho lũ quỷ dữ cảm thấy lo sợ khi mũi tên của bạn đang trên đường đến mục tiêu." [NEWLINE]– George Carlin</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_TECH_WRITING_QUOTE_1">
			<Text>"Viết lách nghĩa là chia sẻ. Nó là nhu cầu thiết yếu của con người khi muốn chia sẻ mọi thứ - suy nghĩ, ý tưởng, ý kiến." [NEWLINE]– Paulo Coelho</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_TECH_WRITING_QUOTE_2">
			<Text>"Viết rất dễ. Tất cả những gì bạn cần làm là gạch bỏ những từ sai." [NEWLINE]-Mark Twain</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_TECH_MASONRY_QUOTE_1">
			<Text>"Mỗi người chúng ta đang khắc một viên đá, dựng một cây cột, hoặc cắt một miếng kính màu trong công trường của một thứ gì đó to lớn hơn cả bản thân chúng ta." [NEWLINE]– Adrienne Clarkson</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_TECH_MASONRY_QUOTE_2">
			<Text>"Khi chiến tranh đang lật đổ những bức tượng, và những cuộc đánh lộn ra khỏi tầm kiểm soát." [NEWLINE]– William Shakespeare</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_TECH_BRONZE_WORKING_QUOTE_1">
			<Text>"Đồng thì phản chiếu hình dáng, rượu thì phản chiếu tinh thần." [NEWLINE]– Aeschylus</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_TECH_BRONZE_WORKING_QUOTE_2">
			<Text>"Tôi cũng khá hứng thú trong việc tạo ra những di sản trường tồn...vì đồng thau sẽ tồn tại hàng nghìn năm." [NEWLINE]- Richard MacDonald</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_TECH_THE_WHEEL_QUOTE_1">
			<Text>"Đôi khi bánh xe xoay rất chậm, nhưng nó vẫn xoay." [NEWLINE]– Lorne Michaels</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_TECH_THE_WHEEL_QUOTE_2">
			<Text>"Đừng sáng chết một cái bánh xe khác, đơn giản chỉ cần căn chỉnh lại nó." [NEWLINE]– Anthony D’Angelo</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_TECH_CELESTIAL_NAVIGATION_QUOTE_1">
			<Text>"Và tất những gì tôi yêu cầu là một con tàu cột buồm và một ngôi sao để dẫn đường cho cô ấy." [NEWLINE]– John Masefield</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_TECH_CELESTIAL_NAVIGATION_QUOTE_2">
			<Text>"Hãy đặt sự theo đuổi của bạn trên những vì sao, không phải ánh đèn của ngọn hải đăng." [NEWLINE]– Omar Bradley</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_TECH_CURRENCY_QUOTE_1">
			<Text>"Giàu có không phải có nhiều của cải, mà là có ít mong muốn." [NEWLINE]- Epictetus</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_TECH_CURRENCY_QUOTE_2">
			<Text>"Tiền, nếu nó không đem lại hạnh phúc cho bạn, chí ít cũng giúp bạn buồn rầu trong thoải mái." [NEWLINE] – Helen Gurley Brown</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_TECH_HORSEBACK_RIDING_QUOTE_1">
			<Text>"Không có thời gian nào trong cuộc sống lãng phí như là lúc trên yên xe." [NEWLINE]– Winston Churchill</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_TECH_HORSEBACK_RIDING_QUOTE_2">
			<Text>"Một người đàn ông trên lưng ngựa thì tinh thần cũng như thể chất lớn hơn một người chân trần." [NEWLINE]– John Steinbeck</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_TECH_IRON_WORKING_QUOTE_1">
			<Text>"Chúa trời đã tạo ra chúng ta từ sắt. Sau đó ngài đốt lửa lên và rèn một vài người trong chúng ta thành thép." [NEWLINE]– Marie Osmond</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_TECH_IRON_WORKING_QUOTE_2">
			<Text>"Cái gì cũng có giới hạn của nó - sắt thép không thể tôi luyện để trở thành vàng." [NEWLINE]– Mark Twain</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_TECH_SHIPBUILDING_QUOTE_1">
			<Text>"Tôi không thể tưởng tượng bất kỳ điều kiện gì khiến con tàu bị đắm... Đóng tàu hiện đại đã đi xa hơn." [NEWLINE]– Capt. E.J. Smith, RMS Titanic</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_TECH_SHIPBUILDING_QUOTE_2">
			<Text>"Khoảng cách giữa một người thủy thủ và sự bất tử chỉ bằng một tấm ván." [NEWLINE] – Thomas Gibbons</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_TECH_MATHEMATICS_QUOTE_1">
			<Text>"Không có toán học, bạn không thể làm được gì. Mọi thứ xung quanh bạn đều là toán học. Mọi thứ xung quanh bạn đều là những con số." [NEWLINE]– Shakuntala Devi</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_TECH_MATHEMATICS_QUOTE_2">
			<Text>"Nếu tôi có cơ hội được học lại từ đầu, tôi sẽ nghe lời chỉ bảo của Plato và bắt đầu với toán học." [NEWLINE]– Galileo Galilei</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_TECH_CONSTRUCTION_QUOTE_1">
			<Text>"Sáng tạo bằng trái tim; xây dựng bằng tâm trí." [NEWLINE]– Criss Jami</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_TECH_CONSTRUCTION_QUOTE_2">
			<Text>"Những khối sáng tạo nên vũ trụ là lửa, nước, đá sỏi, và nhựa dẻo." [NEWLINE]– Dave Barry</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_TECH_ENGINEERING_QUOTE_1">
			<Text>"Phép thuật đối với một người là kỹ thuật đối với người kia." [NEWLINE]– Robert Heinlein</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_TECH_ENGINEERING_QUOTE_2">
			<Text>"Một người bình thường tin sằng cái gì không hư, không sửa. Kĩ sư cho rằng cái gì không hư, thì nó chưa đủ những tính năng cần thiết." [NEWLINE]– Scott Adams</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_TECH_MILITARY_TACTICS_QUOTE_1">
			<Text>"Chiến thuật nghĩa là làm những gì bạn có thể với những gì bạn có." [NEWLINE]– Saul Alinsky</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_TECH_MILITARY_TACTICS_QUOTE_2">
			<Text>"Chiến lược cần sự suy nghĩ; chiến thuật cần sự quan sát." [NEWLINE]– Max Euwe</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_TECH_APPRENTICESHIP_QUOTE_1">
			<Text>"Chúng ta đều là những tên học việc trong một công việc thủ công mà không ai có thể trở thành bậc thầy." [NEWLINE]– Ernest Hemingway</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_TECH_APPRENTICESHIP_QUOTE_2">
			<Text>"Thật không dễ dàng để đào tạo một người học việc. Hai thằng đệ của tôi là điển hình và hay khó chịu." [NEWLINE]– Lemony Snicket</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_TECH_STIRRUPS_QUOTE_1">
			<Text>"Một vài phát minh cực kỳ đơn giản giống như bàn đạp ngựa, nhưng một vài thì lại là chất xúc tác ảnh hưởng đến lịch sử." [NEWLINE]– Lynn White Jr.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_TECH_STIRRUPS_QUOTE_2">
			<Text>“Dù cho gần như giữa bàn đạp và đất mẹ, chỉ cần con thành tâm cầu tha thứ, con vẫn sẽ được khoan dung.” [NEWLINE]– William Camden</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_TECH_MACHINERY_QUOTE_1">
			<Text>"Tôi tưởng tượng cả thế giới là một cỗ máy khổng lồ. Máy móc thì không bao giờ cần bất kỳ phụ tùng thay thế nào, bạn biết đấy. Đi kèm theo chúng là một khoản tiền khổng lồ mà chúng cần." [NEWLINE]– Hugo Cabret</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_TECH_MACHINERY_QUOTE_2">
			<Text>"Hãy nhớ con người cũng có thể bị hỏng hóc, không phải chỉ có máy móc mới bị." [NEWLINE]– Gregory Benford</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_TECH_EDUCATION_QUOTE_1">
			<Text>"Mục đích của giáo dục là thay thế một cái đầu rỗng bằng một lý trí ham học hỏi." [NEWLINE]– Malcolm Forbes</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_TECH_EDUCATION_QUOTE_2">
			<Text>"Dấu hiệu của người có học là việc có thể tận hưởng một tư tưởng mà không cần phải đồng ý với nó." [NEWLINE]- Aristotle</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_TECH_MILITARY_ENGINEERING_QUOTE_1">
			<Text>"Phá hủy - Xây dựng - Chiến đấu." [NEWLINE]– Motto of the U.S. 16th Engineer Brigade</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_TECH_MILITARY_ENGINEERING_QUOTE_2">
			<Text>"Khoa học càng can thiệp vào chiến tranh, thì càng cần nhiều kỹ sư trong lĩnh vực quận sự hơn nữa; chiến tranh càng về lâu thì sẽ không bao giờ đủ đặc công tại bất kỳ thời điểm nào." [NEWLINE]– Bernard Montgomery</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_TECH_CASTLES_QUOTE_1">
			<Text>"Đất đá cản lối ta đi? Ta giữ tất cả. Với chúng ta sẽ xây cả một lâu đài." [NEWLINE]– Nemo Nox</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_TECH_CASTLES_QUOTE_2">
			<Text>"Nếu bạn nhìn thấy một tòa lâu đài trong sương khói, bạn phải đến đó để được gặp một giấc mơ phi thường." [NEWLINE]– Mehmet Murat Ildan</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_TECH_CARTOGRAPHY_QUOTE_1">
			<Text>"Nếu hành động của bạn truyền cảm hứng cho người khác biết mộng mơ nhiều hơn, học hỏi nhiều hơn, làm nhiều hơn và trở nên lớn lao hơn, bạn là thợ vẽ bản đồ." [NEWLINE]– John Quincy Adams</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_TECH_CARTOGRAPHY_QUOTE_2">
			<Text>"Không phải mọi kẻ lang thang đều lạc đường." [NEWLINE]– J.R.R. Tolkien</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_TECH_MASS_PRODUCTION_QUOTE_1">
			<Text>"Mọi người đều có thể có một chiếc Model T với bất kỳ màu sắc - chỉ cần màu đen là được." [NEWLINE]– Henry Ford</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_TECH_MASS_PRODUCTION_QUOTE_2">
			<Text>"Cái gì có thể dán nhãn, đóng gói, sản xuất hàng loạt thì đều không phải là sự thật hay nghệ thuật." [NEWLINE]– Marty Rubin</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_TECH_BANKING_QUOTE_1">
			<Text>"Nếu bạn nợ một ngân hàng 100 đô la, đó là lỗi của bạn. Nếu bạn nợ ngân hàng 100 triệu đô la, đó là lỗi của ngân hàng." [NEWLINE]– J. Paul Getty</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_TECH_BANKING_QUOTE_2">
			<Text>"Tôi đã thấy một nhà băng nói rằng 'Nhà băng mở cửa 24h', nhưng tôi không hề có đủ thời gian." [NEWLINE]– Steven Wright</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_TECH_GUNPOWDER_QUOTE_1">
			<Text>"Cách thực sự để sử dụng thuốc súng là làm cho tất cả đàn ông đều cao." [NEWLINE]– Thomas Carlyle</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_TECH_GUNPOWDER_QUOTE_2">
			<Text>"Con người là một quân đội thú vật, vinh quang trong thuốc súng, và yêu các cuộc diễu hành." [NEWLINE]– Philip Bailey</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_TECH_PRINTING_QUOTE_1">
			<Text>"Bút viết có thể không mạnh hơn kiếm, nhưng sách báo thì nặng hơn vũ khí công thành. Chỉ một vài từ cũng có thể thay đổi tất cả." [NEWLINE]– Terry Pratchett</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_TECH_PRINTING_QUOTE_2">
			<Text>"Thuốc súng đã làm gì cho chiến tranh, máy đánh chữ cũng làm điều tương tự với trí óc." [NEWLINE]- Wendell Phillips</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_TECH_SQUARE_RIGGING_QUOTE_1">
			<Text>"Có rất ít người sẵn sàng tiếp cận mọi thứ của tự nhiên, nhưng một con thuyền thì lúc nào cũng thế." [NEWLINE]– Allan Villiers</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_TECH_SQUARE_RIGGING_QUOTE_2">
			<Text>"Không phải cánh buồm cao chót vót, mà chính là cơn gió vô hình đã di chuyển con thuyền." [NEWLINE]– English Proverb</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_TECH_ASTRONOMY_QUOTE_1">
			<Text>"Thiên Văn Học buộc những tâm hồn hướng lên cao và dẫn chúng ta từ thế giới này sang thế giới khác." [NEWLINE]- Plato</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_TECH_ASTRONOMY_QUOTE_2">
			<Text>"Thiên Văn Học sẽ thú vị hơn khi bạn không phải là nhà thiên văn." [NEWLINE]– Brian May</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_TECH_METAL_CASTING_QUOTE_1">
			<Text>"Đầu tiên Hephaestus tạo nên tấm khiên vĩ đại và to lớn... Và ông ta rèn lên tấm khiên hai thành phố cao quý." [NEWLINE]– Homer</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_TECH_METAL_CASTING_QUOTE_2">
			<Text>"Đừng đánh giá ai đó cho đến khi bạn bước vào lò rèn của anh ta và làm việc bằng cây búa của anh ấy." [NEWLINE]– Rick Riordan</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_TECH_SIEGE_TACTICS_QUOTE_1">
			<Text>"Công thành là hạ sách. Bao vây thành chỉ dùng như là kế sách cuối cùng." [NEWLINE]– Sun Tzu</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_TECH_SIEGE_TACTICS_QUOTE_2">
			<Text>"Tất cả những thứ lãng mạn nhất đều nở rộ giữa những cuộc công thành." [NEWLINE]– Miles Cameron</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_TECH_INDUSTRIALIZATION_QUOTE_1">
			<Text>"Tôi nghĩ loài người đã mắc một sai lầm lớn vào lúc bắt đầu của cuộc Cách Mạng Công Nghiệp, chúng ta nhảy nhót lên vì những thứ cơ khí. Mọi người sẽ cảm thấy sáng tạo khi làm việc bằng chính đôi tay của họ." [NEWLINE]– Andre Norton</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_TECH_INDUSTRIALIZATION_QUOTE_2">
			<Text>"Những từ khóa của một nền kinh tế bạo lực là đô thị hóa, công nghiệp hóa, tập trung hóa, hiệu suất, số lượng, tốc độ." [NEWLINE]– E.F. Schumacher</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_TECH_SCIENTIFIC_THEORY_QUOTE_1">
			<Text>“Những tuyên bố không thể được kiểm chứng, những khẳng định không thể phản bác đều chắc chắn vô giá trị, cho dù chúng có thể truyền cảm hứng cho chúng ta hoặc làm cho ta ngạc nhiên đến đâu.” [NEWLINE]– Carl Sagan</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_TECH_SCIENTIFIC_THEORY_QUOTE_2">
			<Text>"Nếu thực tế không phù hợp với lý thuyết, hãy thay đổi thực tế." [NEWLINE]– Albert Einstein</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_TECH_BALLISTICS_QUOTE_1">
			<Text>"Chỉ có một thứ để phỏng đoán điều gì đã xảy ra, nhưng chúng ta không thể suy đoán được cho đến khi nào điều đó xảy ra..." [NEWLINE]– John Hansen</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_TECH_BALLISTICS_QUOTE_2">
			<Text>"Hãy quỳ xuống và cầu nguyện. Tôi không hề biết đến họ. Liệu có vị thần bảo hộ khỏi đạn hoặc cung tên chưa?" [NEWLINE]– Adam Savage</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_TECH_MILITARY_SCIENCE_QUOTE_1">
			<Text>"Cho dù chiến thuật có đẹp thế nào, thì bạn cũng nên thường xuyên nhìn vào kết quả." [NEWLINE]– Winston Churchill</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_TECH_MILITARY_SCIENCE_QUOTE_2">
			<Text>"Không ai bắt đầu một cuộc chiến tranh - hoặc thứ gì đó giống như vậy, không có giác quan nào của anh ta bị bắt phải làm như vậy - mà không cần phải rửa sạch tâm trí những gì sẽ đạt được bởi chiến tranh và cách mà anh ta dự định thực hiện." [NEWLINE]– Karl von Clausewitz</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_TECH_STEAM_POWER_QUOTE_1">
			<Text>"Rất đáng tranh cãi rằng liệu loài người đã tiến bộ bởi sự dẫn dắt của khoa học vượt ra ngoài biên giới động cơ hơi nước." [NEWLINE]– Winston Churchill</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_TECH_STEAM_POWER_QUOTE_2">
			<Text>"Khoa học nợ động cơ hơi nước hơn là động cơ hơi nước nợ khoa học" [NEWLINE]– Lawrence Henderson</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_TECH_SANITATION_QUOTE_1">
			<Text>"Không có cuộc đổi mới nào trong vòng 200 năm qua mà có thể cứu nhiều sự sống cũng như cải thiện sức khỏe hơn cuộc kích hoạt cách mạng vệ sinh với việc sáng tạo ra nhà vệ sinh." [NEWLINE]– Sylvia Burwell</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_TECH_SANITATION_QUOTE_2">
			<Text>"Ngoài vấn đề vệ sinh, y tế, giáo dục, rượu, trật tự công cộng, đường xá, hệ thống nước sạch, và sức khỏe cộng đồng... thì người La Mã đã làm được gì cho chúng ta?" [NEWLINE]– Graham Chapman</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_TECH_ECONOMICS_QUOTE_1">
			<Text>"Kinh tế học là môn học không tôn trọng ước muốn của con người cho lắm." [NEWLINE]– Nikita Khrushchev</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_TECH_ECONOMICS_QUOTE_2">
			<Text>"Tôi và bạn có thể đi lại bằng đường bộ hoặc đường sắt nhưng những nhà kinh tế đi lại trên cả hạ tầng." [NEWLINE]- Margaret Thatcher</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_TECH_RIFLING_QUOTE_1">
			<Text>"Hành động có giá trị hơn lời nói." [NEWLINE]– Craig Roberts</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_TECH_RIFLING_QUOTE_2">
			<Text>"Đừng bao giờ chỉ trích một tay súng cho đến khi bạn bước đi hàng dặm bằng đôi giày của anh ta. Bằng cách đó, anh ta sẽ đi chân trần và bạn sẽ biến mất khỏi tầm bắn của anh ta." [NEWLINE]– The 2nd Target Company</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_TECH_FLIGHT_QUOTE_1">
			<Text>“Một khi đã nếm cảm giác bay lượn trên không trung, dù người có ở dưới đất, thì tâm của ngươi cũng chỉ hướng về bầu trời, lúc nào cũng như thể ngươi đang hòa vào nó, và sẽ rất khó khăn nếu muốn quay về như cũ.” [NEWLINE]– Leonardo da Vinci</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_TECH_FLIGHT_QUOTE_2">
			<Text>"Nếu bạn có thể đi bộ sau khi hạ cánh đó là lần hạ cánh tốt. Nếu bạn dùng máy bay vào hôm sau, thì đó là lần hạ cánh tuyệt vời." [NEWLINE]– Chuck Yeager</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_TECH_REPLACEABLE_PARTS_QUOTE_1">
			<Text>"Để một động cơ chạy nhịp nhàng và dễ tiên liệu, các bộ phận của nó phải đúng tiêu chuẩn và dễ thay thế." [NEWLINE]– Charles Eisenstein</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_TECH_REPLACEABLE_PARTS_QUOTE_2">
			<Text>"Nhiều người trong chúng ta chăm lo cho cái xe hơi còn hơn cả cơ thể mình, tuy nhiên cái xe thì có nhiều bộ phận thay thế được." [NEWLINE]– B.J. Palmer</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_TECH_STEEL_QUOTE_1">
			<Text>"Loại thép tốt nhất không phải lúc nào cũng sáng nhất." [NEWLINE]– Joe Abercrombie</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_TECH_STEEL_QUOTE_2">
			<Text>"Có ba thứ siêu bền: thép, kim cương, và nhận biết được bản thân." [NEWLINE]– Benjamin Franklin</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_TECH_ELECTRICITY_QUOTE_1">
			<Text>"Nếu không có điện, thì tất cả chúng ta sẽ xem tivi bằng đèn cầy." [NEWLINE]– George Gobel</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_TECH_ELECTRICITY_QUOTE_2">
			<Text>"Benjamin Franklin đã phát minh ra điện, nhưng người làm ra máy đo lường mới làm ra tiền." [NEWLINE]– Earl Wilson</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_TECH_RADIO_QUOTE_1">
			<Text>"Một thế giới không có Radio thì là một thế giới điếc." [NEWLINE]– Ernest Yeboah</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_TECH_RADIO_QUOTE_2">
			<Text>"Radio là rạp hát của tinh thần; còn tivi là rạp hát của vô thức." [NEWLINE]– Steve Allen</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_TECH_CHEMISTRY_QUOTE_1">
			<Text>"Hóa học là mặt tối của vật lý." [NEWLINE]– Peter Reiss</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_TECH_CHEMISTRY_QUOTE_2">
			<Text>"Các nhà hóa học thường không bao giờ nói lắp. Sẽ rất khó xử nếu họ làm vậy, có thể thấy rằng họ có thời gian để học nói những từ như methylethylamylophenylium." =))[NEWLINE]– Sir William Crookes</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_TECH_COMBUSTION_QUOTE_1">
			<Text>"Những chiếc xe đã không tiên tiến mà nhiều kể từ khi chúng tôi còn nhỏ. Khi bạn đốt nhiên liệu, nó vẫn là động cơ khí đốt." [NEWLINE]– Dana Brunetti</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_TECH_COMBUSTION_QUOTE_2">
			<Text>"Tôi đã luôn luôn được coi là sự thay thế của động cơ đốt trong cho các con ngựa đã đánh dấu một cột mốc rất ảm đạm trong sự tiến bộ của nhân loại." [NEWLINE]– Winston Churchill</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_TECH_ADVANCED_FLIGHT_QUOTE_1">
			<Text>"Chắc rồi, máy bay phản lực đang trở nên nhanh và rẻ hơn, nhưng hãy xem những thú vui gì bị mất và những gì chúng ta phải trả cho cuộc đua về hiệu suất." [NEWLINE]– Ginger Rogers</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_TECH_ADVANCED_FLIGHT_QUOTE_2">
			<Text>"Thật đáng tranh cãi rằng loài người đã được nâng cao nhờ sự phát triển của khoa học vượt qua máy hơi nước." [NEWLINE]– George Winters</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_TECH_ROCKETRY_QUOTE_1">
			<Text>"Công nghệ tên lửa đã được thần thoại hóa một cách nghiêm trọng những khó khăn thật sự của nó." [NEWLINE]– John Carmack</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_TECH_ROCKETRY_QUOTE_2">
			<Text>"Khi bạn phóng một quả tên lửa, bạn không thực sự bay trên nó. Bạn giống như bị treo trên nó hơn." [NEWLINE]– Michael P. Anderson</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_TECH_ADVANCED_BALLISTICS_QUOTE_1">
			<Text>"Can đảm không có học thức là vô dụng khi đối mặt với những viên đạn của giáo dục." [NEWLINE]– George Patton</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_TECH_ADVANCED_BALLISTICS_QUOTE_2">
			<Text>"Nhắm vào mặt trăng. Nếu trật, bạn có thể bắn trúng một ngôi sao." [NEWLINE]– W. Clement Stone</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_TECH_COMBINED_ARMS_QUOTE_1">
			<Text>"Chiến đấu vì một cái gì đó tốt hơn sống vô nghĩa." [NEWLINE]- George S. Patton</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_TECH_COMBINED_ARMS_QUOTE_2">
			<Text>"Thứ khó lường nhất trong chiến tranh chính là con người." [NEWLINE]- B.H. Liddell Hart.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_TECH_PLASTICS_QUOTE_1">
			<Text>"Trong hệ thống phân cấp của nội dung thi ca chủ yếu, chất liệu nhựa như là loại chất liệu bị thất sủng, bị lạc lõng giữa sự đa dạng của cao su và sự cứng rắn của kim loại." [NEWLINE]– Roland Barthes</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_TECH_PLASTICS_QUOTE_2">
			<Text>“Không gì trên thế giới này là vĩnh cửu. Có lẽ ngoại trừ nhựa.” [NEWLINE]– Patricia Dunn</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_TECH_COMPUTERS_QUOTE_1">
			<Text>“Con người phạm sai lầm cũng bình thường, máy tính gặp sai sót mới là thảm họa.” [NEWLINE]– Paul R. Ehrlich</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_TECH_COMPUTERS_QUOTE_2">
			<Text>"Mặt sáng của máy tính đó là chúng sẽ làm theo lời của bạn nhưng đó cũng là mặt tối của nó." [NEWLINE]– Ted Nelson</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_TECH_NUCLEAR_FISSION_QUOTE_1">
			<Text>"Nếu bạn tiếp tục chạy đua vũ trang hạt nhân, thì tất cả những việc bạn làm đó là tạo ra đống đổ nát." [NEWLINE]– Winston Churchill</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_TECH_NUCLEAR_FISSION_QUOTE_2">
			<Text>"Tránh xa vũ khí nguyên tử." [NEWLINE]- E. Y. Harburg</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_TECH_SYNTHETIC_MATERIALS_QUOTE_1">
			<Text>"Có quá nhiều đồ nhựa trong nền văn hóa này đến mức mà da báo vinyl cũng trở thành chất tổng hợp bị đe dọa tuyệt chủng." [NEWLINE]– Lily Tomlin</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_TECH_SYNTHETIC_MATERIALS_QUOTE_2">
			<Text>"Không có sự tha thứ nào cho polyester. Với vật chất này, cả chúa trời và quỷ satan thỏa hiệp với nhau." [NEWLINE]– Joe Hill</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_TECH_TELECOMMUNICATIONS_QUOTE_1">
			<Text>"Mr.Watson... Lại đây... Tôi muốn gặp ông." [NEWLINE]- Alexander Graham Bell</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_TECH_TELECOMMUNICATIONS_QUOTE_2">
			<Text>"Vấn đề đơn lẻ lớn nhất trong giao tiếp đó là sự ảo tưởng chi phối." [NEWLINE]– George Bernard Shaw</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_TECH_SATELLITES_QUOTE_1">
			<Text>"Một vệ tinh thì không có lương tâm." [NEWLINE]– Edward R. Murrow</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_TECH_SATELLITES_QUOTE_2">
			<Text>"Hiện tại có khoảng 31 vệ tinh đang lượn khắp thế giới chẳng có gì để làm ngoài việc giúp bạn tìm đường đến cửa hàng tạp hóa." [NEWLINE]– Ed Burnette</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_TECH_GUIDANCE_SYSTEMS_QUOTE_1">
			<Text>"Nếu bạn mãi không đổi hướng, bạn sẽ đến nơi mà bạn hướng đến." [NEWLINE]– Lao Tzu</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_TECH_GUIDANCE_SYSTEMS_QUOTE_2">
			<Text>"Tôi thích xem mẹ tôi cãi nhau với cái GPS trên đường về nhà." [NEWLINE]– Isabelle Fuhrman</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_TECH_LASERS_QUOTE_1">
			<Text>"Khi Chúa nói, 'Hãy để ánh sáng xuất hiện', hẳn ngài muốn ám chỉ đến thứ ánh sáng hội tụ một cách hoàn hảo." [NEWLINE]– Charles Townes</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_TECH_LASERS_QUOTE_2">
			<Text>"Tôi là một người rất tin vào laser - Tôi thực sự tin chúng là sóng của tương lai." [NEWLINE]– Courteney Cox</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_TECH_COMPOSITES_QUOTE_1">
			<Text>"Tất cả những thứ vật chất dường như được cấu tạo từ các hạt cứng và rắn... kết hợp đa dạng với sự Hình Thành đầu tiên dưới sự chỉ dạy của một Đấng Thông Thái." [NEWLINE]– Isaac Newton</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_TECH_COMPOSITES_QUOTE_2">
			<Text>"Thật hiển nhiên rằng trong khi khoa học đang vật vã để đem Thiên Đường xuống Trái Đất thì một vài người đang sử dụng chính những nguyên liệu đó để tạo nên Địa Ngục." [NEWLINE]– Herbert Hoover</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_TECH_STEALTH_TECHNOLOGY_QUOTE_1">
			<Text>"Tôi có thể nói tàng hình là một sức mạnh thú vị khi bạn muốn biết đi vòng quanh thế giới mà không bị nhìn thấy là như thế nào." [NEWLINE]- Kevin Bacon</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_TECH_STEALTH_TECHNOLOGY_QUOTE_2">
			<Text>“Trong nghệ thuật và giấc mơ thì bạn có thể từ bỏ. Còn trong cuộc sống bạn có thể giải quyết theo hướng cân bằng và kín đáo.” [NEWLINE]– Patti Smith</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_TECH_ROBOTICS_QUOTE_1">
			<Text>“Robotics has been around forever, and it’s been the next big thing forever, and it is so exciting and compelling that it’s easy to get carried away.” [NEWLINE]– Colin Angle</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_TECH_ROBOTICS_QUOTE_2">
			<Text>"Tôi sẽ trở lại ngay."</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_TECH_NANOTECHNOLOGY_QUOTE_1">
			<Text>"Nếu công nghệ là động cơ cho sự thay đổi, thì công nghệ nano là nhiên liệu cho tương lai của nhân loại." [NEWLINE]– Natasha Vita-More</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_TECH_NANOTECHNOLOGY_QUOTE_2">
			<Text>"Nhiều, rất nhiều quy luật đã bị bẻ cong bởi sự xuất hiện của công nghệ nano... Điều này đã sinh ra nhiều thứ tốt đẹp, đồng thời, nhiều thứ tệ hại." [NEWLINE]– Matt Spire</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_TECH_FUTURE_TECH_QUOTE_1">
			<Text>"Không có điều gì giống như giấc mơ về việc xây dựng tương lai." [NEWLINE]– Victor Hugo</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_TECH_FUTURE_TECH_QUOTE_2">
			<Text>"Mặc dù tương lai có vẻ còn rất xa phía trước, thực ra nó đã bắt đầu ngay từ bây giờ." [NEWLINE]– Mattie Stepanek</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_TECH_NUCLEAR_FUSION_QUOTE_1">
			<Text>"Tôi ủng hộ ý tưởng hạn chế năng lượng hạt nhân. Mặt trời nằm cách chúng ta 93 triệu dặm đang cung cấp năng lượng tổng hợp rất tốt, và miễn phí. Năng lượng hạt nhân ở Trái đất, trong các lò phản ứng thực sự không tốt chút nào." [NEWLINE]– Joe Romm</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_TECH_NUCLEAR_FUSION_QUOTE_2">
			<Text>"Khi chúng ta ngước lên bầu trời đêm và ngắm nhìn các ngôi sao, mọi thứ chúng ta thấy đều tỏa sáng nhờ những vụ nổ phản ứng hạt nhân từ rất xa." [NEWLINE]– Carl Sagan</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_CIVIC_CODE_OF_LAWS_QUOTE_1">
			<Text>"Điều này thật không khôn ngoan nhưng nhà cầm quyền mới là người làm ra Luật." [NEWLINE]– Thomas Hobbes</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_CIVIC_CODE_OF_LAWS_QUOTE_2">
			<Text>"Con người là cao quý nhất so với tất cả các loài động vật khác; nhưng nếu không có luật pháp và công lý, con người lại là loài xấu xa nhất." [NEWLINE]– Aristotle</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_CIVIC_CRAFTSMANSHIP_QUOTE_1">
			<Text>"Thiếu đi người thợ lành nghề, cảm hứng sáng tạo chỉ là một cây sậy rung lắc trước gió." [NEWLINE] – Johannes Brahms</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_CIVIC_CRAFTSMANSHIP_QUOTE_2">
			<Text>"Kỹ năng thiếu đi trí tưởng tượng chính là sự lành nghề và nó đã tạo ra nhiều dụng cụ có ích cho chúng ta, ví dụ như chiếc giỏ mây đi picnic." [NEWLINE]– Tom Stoppard</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_CIVIC_FOREIGN_TRADE_QUOTE_1">
			<Text>"Tất cả các quốc gia đều tồn tại dựa trên sự trao đổi." [NEWLINE]– Adam Smith</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_CIVIC_FOREIGN_TRADE_QUOTE_2">
			<Text>"Tôi cho rằng đó là khía cạnh tích cực của thương mại. Cả thế giới cùng hội nhập với nhau." [NEWLINE]– Isabel Hoving</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_CIVIC_MILITARY_TRADITION_QUOTE_1">
			<Text>"Lòng dũng cảm là người duy nhất biết bạn đang lo sợ." [NEWLINE]— Colonel David Hackworth</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_CIVIC_MILITARY_TRADITION_QUOTE_2">
			<Text>"Tôi không coi nhẹ giá trị của kiến thức quân đội, nhưng nếu người ta thực hiện chiến tranh theo kiểu cấp dưới phục tùng mệnh lệnh cấp trên tuyệt đối, họ sẽ thất bại." [NEWLINE]– Ulysses S. Grant</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_CIVIC_STATE_WORKFORCE_QUOTE_1">
			<Text>"Một nền kinh tế mạnh được bắt đầu với một lực lượng lao động tốt và có kiến thức." [NEWLINE]– Bill Owens</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_CIVIC_STATE_WORKFORCE_QUOTE_2">
			<Text>"Việc có một lực lượng lao động hạnh phúc và gắn bó cũng quan trọng như việc doanh thu có lãi vậy." [NEWLINE]– Vern Dosch</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_CIVIC_EARLY_EMPIRE_QUOTE_1">
			<Text>"Hãy nhìn về quá khứ, với sự thăng trầm của những triều đại khác nhau, và bạn sẽ có thể tiên đoán được tương lai." [NEWLINE]- Marcus Aurelius</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_CIVIC_EARLY_EMPIRE_QUOTE_2">
			<Text>"Điều hòa không khí là thứ xa xỉ nó đã hạ bệ đế chế La Mã. Với điều hòa không khí thì cửa sổ phải được đóng; vì thế họ không thể nghe thấy tiếng của quân man di đang đến."[NEWLINE] – Garrison Keillor</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_CIVIC_MYSTICISM_QUOTE_1">
			<Text>"Điều thần bí là một sai lầm của một biểu tượng ngẫu nhiên và đơn lẻ cho vạn vật." [NEWLINE]– Ralph Waldo Emerson</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_CIVIC_MYSTICISM_QUOTE_2">
			<Text>"Tôi muốn nói rằng tôi thực hành thuyết thần bí về chiến đấu. Tôi chắc chắn với những thứ mà tôi không thật sự hiểu biết." [NEWLINE]– Rob Bell</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_CIVIC_GAMES_RECREATION_QUOTE_1">
			<Text>“Nếu thức ăn là điều cần thiết nhất để sống thì thư giãn sẽ là điều cần thiết thứ hai.” [NEWLINE]– Edward Bellamy</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_CIVIC_GAMES_RECREATION_QUOTE_2">
			<Text>“Nếu một người không thể tìm cho chính mình thời gian nghĩ ngơi thì trước sau gì cũng tìm đến đau đớn vì bệnh tật.” [NEWLINE]– John Wanamaker</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_CIVIC_POLITICAL_PHILOSOPHY_QUOTE_1">
			<Text>“Chính trị là nghệ thuật của sự khả thi, sự khả đạt - nghệ thuật của điều tốt đẹp nhất.” [NEWLINE]– Otto von Bismarck</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_CIVIC_POLITICAL_PHILOSOPHY_QUOTE_2">
			<Text>“Chia để trị, một phương châm khôn ngoan. Đoàn kết và dẫn lối, một phương châm tốt hơn.” [NEWLINE]– Johann Wolfgang von Goethe</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_CIVIC_DRAMA_POETRY_QUOTE_1">
			<Text>"Những bài thơ im lặng hoàn toàn một cách bí mật về chủ đề các quan lớn." [NEWLINE]- G. K. Chesterton</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_CIVIC_DRAMA_POETRY_QUOTE_2">
			<Text>"Cả thế giới là một sân khấu, và tất cả mọi người chỉ là người diễn." [NEWLINE]– William Shakespeare</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_CIVIC_MILITARY_TRAINING_QUOTE_1">
			<Text>"Nếu giết chóc là bẩm sinh, thì tại sao con người phải tập luyện nó?" [NEWLINE]– Joan Baez</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_CIVIC_MILITARY_TRAINING_QUOTE_2">
			<Text>"Những ai can thiệp vào những mối tranh chấp đều phải trả giá bằng chính máu của họ." [NEWLINE]- John Gay</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_CIVIC_DEFENSIVE_TACTICS_QUOTE_1">
			<Text>"Phòng ngự tốt ách sẽ giành chiến thắng trong tấn công." [NEWLINE]– Tôn Vũ</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_CIVIC_DEFENSIVE_TACTICS_QUOTE_2">
			<Text>"Phòng ngự chính là tinh hoa." [NEWLINE]– Adam Smith</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_CIVIC_RECORDED_HISTORY_QUOTE_1">
			<Text>"Tôi đã trải qua biết bao điều tồi tệ trong cuộc đời, một trong những điều đó chắc chắn xảy ra." [NEWLINE]- Mark Twain</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_CIVIC_RECORDED_HISTORY_QUOTE_2">
			<Text>"Lịch sử là phiên bản mà con người quyết định chấp nhận của những sự kiện trong quá khứ." [NEWLINE]– Napoleon Bonaparte</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_CIVIC_THEOLOGY_QUOTE_1">
			<Text>“We can no more have exact religious thinking without theology, than exact mensuration and astronomy without mathematics, or exact iron-making without chemistry.” [NEWLINE]– John Hall</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_CIVIC_THEOLOGY_QUOTE_2">
			<Text>"Con người gánh chịu nhiều thứ chỉ vì họ quá nghiêm trọng hóa những gì Chúa làm cho vui" [NEWLINE]– Alan W. Watts</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_CIVIC_NAVAL_TRADITION_QUOTE_1">
			<Text>"Hải quân mạnh không phải để kích động chiến tranh. Nó là để bảo đảm tốt nhất cho hòa bình." [NEWLINE] – Theodore Roosevelt</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_CIVIC_NAVAL_TRADITION_QUOTE_2">
			<Text>"Hải quân chứa cả truyền thống và tương lai - và ta nhìn với sự tự hào và tự tin trên cả hai hướng." [NEWLINE]– Arleigh Burke</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_CIVIC_FEUDALISM_QUOTE_1">
			<Text>“Trong thời dân chủ, những phiếu bầu của bạn được tính, ở thời phong kiến thì là vị bá tước của bạn bầu.” [NEWLINE]– Mogens Jallberg</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_CIVIC_FEUDALISM_QUOTE_2">
			<Text>“Sự thúc đẩy của Chế độ phong kiến đã dẫn đến sự phát triển của áo giáp sắt, đến cuối cùng, một chiến binh sẽ giống như con armadillo.” [NEWLINE]Armadilo là thú có mai, linh vật Word Cup 2014[NEWLINE]– John Boyle O’Reilly</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_CIVIC_CIVIL_SERVICE_QUOTE_1">
			<Text>"Nó toàn giấy và nghi thức, toàn bộ hệ thống dịch vụ dân sự như một pháo đài được xây bởi giấy tờ, hình thức và băng keo đỏ." [NEWLINE] – Alexander Ostrovsky</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_CIVIC_CIVIL_SERVICE_QUOTE_2">
			<Text>"Người nộp thuế - đó là một người làm việc cho chính phủ liên bang, chứ không phải đi kiểm tra công vụ." [NEWLINE] - Ronald Reagan</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_CIVIC_MERCENARIES_QUOTE_1">
			<Text>“Trong thời bình họ bị bóc lột bởi lính đánh thuê; trong chiến tranh thì bởi kẻ thù.” [NEWLINE]– Niccolo Machiavelli</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_CIVIC_MERCENARIES_QUOTE_2">
			<Text>“Là một lính đánh thuê, mặc dù... Này, chúng ta chỉ cần đi đến nơi nào có tiền và rắc rối.” [NEWLINE]– Howard Tayler</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_CIVIC_MEDIEVAL_FAIRES_QUOTE_1">
			<Text>“Tất cả những gì lấp lánh chưa chắc phải là vàng, dù bạn thường nghe người ta nói thế.” [NEWLINE]– William Shakespeare</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_CIVIC_MEDIEVAL_FAIRES_QUOTE_2">
			<Text>“Có những người rất trung thực, những người không nghĩ rằng họ đã có một món hời, trừ khi họ đã lừa một thương gia.” [NEWLINE]– Anatole France</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_CIVIC_GUILDS_QUOTE_1">
			<Text>"Mỗi ông bố nên để những đứa con trai của mình học về thương mại hoặc những ngành nghề hữu ích khác, vì một ngày nào đó vận may thay đổi... thì chúng vẫn có thể bương trải cho cuộc sống." [NEWLINE]– Phineas T. Barnum</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_CIVIC_GUILDS_QUOTE_2">
			<Text>"Chúng ta không thể đi truy nã Hội Trộm Cướp. Ý tôi là, chúng ta sẽ phải mất cả ngày mất!" [NEWLINE]– Terry Pratchett</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_CIVIC_DIVINE_RIGHT_QUOTE_1">
			<Text>“I conclude then this point touching upon the power of kings with this axiom of divinity, That as to dispute what God may do is blasphemy … so it is sedition to dispute what a king may do.” [NEWLINE]– King James I</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_CIVIC_DIVINE_RIGHT_QUOTE_2">
			<Text>"Những người phụ nữ kỳ lạ nằm dưới hồ đưa gươm cho ai không phải là nền tảng của một thể chế chính phủ... Ông không thể mong chờ có được quyền hành pháp tối cao chỉ vì 'một con mụ nào đó dưới nước thảy gươm cho ông!" [NEWLINE]– Monty Python</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_CIVIC_EXPLORATION_QUOTE_1">
			<Text>"Ngày mà chúng ta ngừng khám phá là ngày chúng ta cam kết sống trong một thế giới trì trệ, không có sự tò mò, không có sự mơ mộng." [NEWLINE]– Neil deGrasse Tyson</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_CIVIC_EXPLORATION_QUOTE_2">
			<Text>“We shall not cease from exploration, and the end of all our exploring will be to arrive where we started and know the place for the first time.” [NEWLINE]– T.S. Eliot</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_CIVIC_HUMANISM_QUOTE_1">
			<Text>"Bốn đặc trưng của nhân đạo là sự hiếu kỳ, một trí óc tự do, niềm tin vào khẩu vị tốt, và niềm tin vào con người" [NEWLINE]– E.M. Forster</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_CIVIC_HUMANISM_QUOTE_2">
			<Text>"Bạn không được đánh mất niềm tin vào nhân loại. Nhân loại giống như đại dương; nếu một vài giọt nước nhiễm bẩn, chúng không làm bẩn cả đại dương." [NEWLINE] - Mahatma Gandhi</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_CIVIC_DIPLOMATIC_SERVICE_QUOTE_1">
			<Text>"Trong ngoại giao luôn có hai loại vấn đề: loại ít nghiêm trọng và loại nghiêm trọng. Loại ít nghiêm trọng sẽ tự biến mất, còn loại nghiêm trọng thì bạn chẳng thể làm gì với nó được." [NEWLINE]– Patrick McGuinness</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_CIVIC_DIPLOMATIC_SERVICE_QUOTE_2">
			<Text>"Nhà ngoại giao là người đàn ông luôn nhớ ngày sinh của phụ nữ nhưng không bao giờ nhớ tuổi cô ấy." [NEWLINE]– Robert Frost</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_CIVIC_REFORMED_CHURCH_QUOTE_1">
			<Text>"Tôi không thích việc phó thác bản thân vào Thiên đàng và Địa ngục, bạn thấy đó, tôi có nhiều bạn ở cả hai nơi." [NEWLINE]- Mark Twain</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_CIVIC_REFORMED_CHURCH_QUOTE_2">
			<Text>“Ba nhân tố vĩ đại của nến văn minh hiện đại là: thuốc súng, in ấn, và đạo Tin Lành.” [NEWLINE]– Thomas Carlyle</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_CIVIC_MERCANTILISM_QUOTE_1">
			<Text>"Tuy nhiên, trong nền kinh tế thị trường, mỗi cá nhân có một số cơ hội thoát khỏi quyền lực của nhà nước." [NEWLINE]– Peter Berger</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_CIVIC_MERCANTILISM_QUOTE_2">
			<Text>"Được chứng kiến một nền kinh tế phi thị trường, tôi chợt hiểu ra rằng những gì tôi thích ở một nền kinh tế thị trường tốt hơn nhiều." [NEWLINE]– Esther Dyson</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_CIVIC_THE_ENLIGHTENMENT_QUOTE_1">
			<Text>"Những ý kiến mới luôn bị nghi ngờ, và thường bị phản đối không bởi lý do nào khác ngoài việc chúng chưa được phổ biến." [NEWLINE]– John Locke</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_CIVIC_THE_ENLIGHTENMENT_QUOTE_2">
			<Text>“Whatever is contrary to nature is contrary to reason, and whatsoever is contrary to reason is absurd.” [NEWLINE]– Baruch Spinoza</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_CIVIC_COLONIALISM_QUOTE_1">
			<Text>"Hãy nhớ rằng, dù là chính trị, chủ nghĩa thực dân, chủ nghĩa đế quốc hay là chiến tranh đều có nguồn gốc từ con người mà ra." [NEWLINE]– Vilayanur Ramachandran</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_CIVIC_COLONIALISM_QUOTE_2">
			<Text>"Ở chủ nghĩa thực dân, các Quy Tắc Hợp Lý được thi hành rộng rãi trong xã hội. Thế nhưng ai có thể thi hành nó với các địa chủ chứ?" [NEWLINE]– Anthony Burgess</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_CIVIC_CIVIL_ENGINEERING_QUOTE_1">
			<Text>"Sự tiến bộ tạo nên những con đường thẳng, nhưng những con đường quanh co gập ghềnh mới là đường của những thiên tài." [NEWLINE]– William Blake</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_CIVIC_CIVIL_ENGINEERING_QUOTE_2">
			<Text>"Khi con người cố gắng thiết kế, tạo ra một thứ gì đó, một lỗi thường gặp hết sức rõ ràng là do đánh giá thấp sự ngây thơ, ngu ngốc của bản thân." [NEWLINE]– Douglas Adams</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_CIVIC_NATIONALISM_QUOTE_1">
			<Text>"Chủ nghĩa dân tộc là thứ gây nguy hiểm cho dân tộc, chứ không phải con đường nào khác." [NEWLINE]– Ernest Gellner</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_CIVIC_NATIONALISM_QUOTE_2">
			<Text>"Bản chất con người; biểu hiện qua tính bầy đàn và chủ nghĩa dân tộc, tạo ra động lực thúc đẩy sự phát triển của máy móc trong quá trình tiến hóa của con người." [NEWLINE]– Arthur Keith</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_CIVIC_OPERA_BALLET_QUOTE_1">
			<Text>"Opera là khi một người đàn ông bị đâm vào sau lưng, thay vì chảy máu, thì anh ta hát." [NEWLINE]- Robert Benchley</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_CIVIC_OPERA_BALLET_QUOTE_2">
			<Text>"Nó (Ba lê) là một môn nghệ thuật đòi hỏi sử dụng sức mạnh một cách tinh tế và sự nhạy bén nắm bắt thời điểm." [NEWLINE]– Ayn Rand</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_CIVIC_NATURAL_HISTORY_QUOTE_1">
			<Text>"Nếu tôi được chỉ định ở vào lúc Khởi Nguyên của vạn vật, tôi sẽ đưa ra vài gợi ý có ích để tạo ra một vũ trụ tốt đẹp hơn." [NEWLINE]- Nelson Algren</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_CIVIC_NATURAL_HISTORY_QUOTE_2">
			<Text>“In all works on Natural History, we constantly find details of the marvelous adaptation of animals to their food, their habits, and the localities in which they are found.” [NEWLINE]– Alfred Wallace</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_CIVIC_SCORCHED_EARTH_QUOTE_1">
			<Text>"Chiến tranh là địa ngục." [NEWLINE]– William Tecumseh Sherman</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_CIVIC_SCORCHED_EARTH_QUOTE_2">
			<Text>"Tôi chỉ hiểu về tình bạn hoặc tiêu thổ." [NEWLINE]– Roger Ailes</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_CIVIC_URBANIZATION_QUOTE_1">
			<Text>“It’s the Industrial Revolution and the growth of urban concentrations that led to a sense of anonymity.” [NEWLINE]– Vint Cerf</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_CIVIC_URBANIZATION_QUOTE_2">
			<Text>“Tôi thích các thành phố bởi mọi thứ đều to lớn, cả cái đẹp và cái xấu.” [NEWLINE]– Joseph Brodsky</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_CIVIC_CAPITALISM_QUOTE_1">
			<Text>“The inherent vice of capitalism is the unequal sharing of blessings; the inherent virtue of socialism is the equal sharing of miseries.” [NEWLINE]– Winston Churchill</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_CIVIC_CAPITALISM_QUOTE_2">
			<Text>"Always try to rub up against money, for if you rub against money long enough, some of it may rub off on you." [NEWLINE]- Damon Runyon</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_CIVIC_CONSERVATION_QUOTE_1">
			<Text>“Nước và không khí, hai điều mà sự sống cần, đã và đang trở thành bãi rác của nhân loại.” [NEWLINE]– Jacques Yves Cousteau</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_CIVIC_CONSERVATION_QUOTE_2">
			<Text>"Đốn hạ rừng nhiệt đới để phát triển kinh tế cũng giống như việc đốt một bức họa thời Phục Hưng để nấu một bữa ăn." [NEWLINE]– Edward Wilson</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_CIVIC_MASS_MEDIA_QUOTE_1">
			<Text>“Hiệu ứng của phương tiện truyền thông không phải là để khơi gợi niềm tin, mà là để duy trì sự hăng hái của người dân.” [NEWLINE]– Christopher Lasch</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_CIVIC_MASS_MEDIA_QUOTE_2">
			<Text>"Nếu không đọc báo, bạn sẽ thiếu thông tin. Nếu đọc báo, bạn sẽ bị nhồi nhét những thông tin sai sự thật." [NEWLINE]-Mark Twain</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_CIVIC_MOBILIZATION_QUOTE_1">
			<Text>“When they are preparing for war, those who rule by force speak most copiously about peace until they have completed the mobilization process.” [NEWLINE]– Stefan Zweig</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_CIVIC_MOBILIZATION_QUOTE_2">
			<Text>"Để lên tinh thần cho người dân, các chính phủ cần có kẻ thù...nếu họ không có một kẻ thù thật sự, họ sẽ tạo ra chúng để làm chúng ta dao động." [NEWLINE]– Thích Nhất Hạnh</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_CIVIC_NUCLEAR_PROGRAM_QUOTE_1">
			<Text>"Phát minh ra sức mạnh nguyên tử đã thay đổi mọi thứ ngoại trừ lối suy nghĩ của chúng ta... giải pháp cho vấn để dối trá của nhân loại. Nếu chỉ có tôi biết điều này, thì tôi nên trở thành người làm đồng hồ." [NEWLINE]– Albert Einstein</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_CIVIC_NUCLEAR_PROGRAM_QUOTE_2">
			<Text>"Tôi nghĩ rằng những đứa trẻ ở thời đại hạt nhân rất yếu trong mặt tình yêu. Khó có thể yêu, khi bạn đang giằng bản thân vì tác động." [NEWLINE]– Martin Amis</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_CIVIC_IDEOLOGY_QUOTE_1">
			<Text>“It has been demonstrated that no system, not even the most inhuman, can continue to exist without an ideology.” [NEWLINE]– Joe Slovo</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_CIVIC_IDEOLOGY_QUOTE_2">
			<Text>“Một cách chậm rãi, ý tưởng dẫn đến tư tưởng, tư tưởng dẫn đến chính sách từ đó dẫn tới hành động.” [NEWLINE]– Nandan Nilekani</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_CIVIC_SUFFRAGE_QUOTE_1">
			<Text>“Why is a woman to be treated differently? Woman suffrage will succeed, despite this miserable guerilla opposition.” [NEWLINE]– Victoria Woodhull</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_CIVIC_SUFFRAGE_QUOTE_2">
			<Text>“Đàn ông, quyền của họ, không gì cao hơn được nữa; phụ nữ, quyền của họ, chẳng có gì thấp bé hơn.” [NEWLINE]– Susan B. Anthony</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_CIVIC_TOTALITARIANISM_QUOTE_1">
			<Text>“Only the mob and the elite can be attracted by the momentum of totalitarianism itself. The masses have to be won by propaganda.” [NEWLINE]– Hannah Arendt</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_CIVIC_TOTALITARIANISM_QUOTE_2">
			<Text>"Cái kết cuối của mọi tư tưởng là chế độ toàn trị." [NEWLINE]– Tom Robbins</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_CIVIC_CLASS_STRUGGLE_QUOTE_1">
			<Text>"Đây là tầng lớp chiến tranh, được thôi, nhưng nó là đẳng cấp của tôi, tầng lớp giàu có, điều đó gây nên chiến tranh... và chúng tôi đang chiến thắng."[NEWLINE] – Warren Buffett</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_CIVIC_CLASS_STRUGGLE_QUOTE_2">
			<Text>“Đấu tranh giai cấp tất yếu dẫn đến chuyên chính vô sản.” [NEWLINE]– Karl Marx</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_CIVIC_COLD_WAR_QUOTE_1">
			<Text>“From Stettin in the Baltic to Trieste in the Adriatic, an iron curtain has descended across the continent.” [NEWLINE]– Winston Churchill</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_CIVIC_COLD_WAR_QUOTE_2">
			<Text>"Chiến tranh lạnh thì không chấm dứt, nó đang được đốt bằng sức nóng chết người" [NEWLINE]– Richard Nixon</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_CIVIC_PROFESSIONAL_SPORTS_QUOTE_1">
			<Text>"Nếu chiến thắng không phải là tất cả, thì tại sao bọn họ lại tiếp tục để đạt được nó?"[NEWLINE] – Vince Lombardi</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_CIVIC_PROFESSIONAL_SPORTS_QUOTE_2">
			<Text>"Thể thao không xây dựng nên tính cách. Chúng bọc lộ nó." [NEWLINE]- Heywood Broun</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_CIVIC_CULTURAL_HERITAGE_QUOTE_1">
			<Text>"Một người không có kiến thức về lịch sử, nguồn gốc và văn hóa thì giống như cây không có rễ." [NEWLINE]– Marcus Garvey</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_CIVIC_CULTURAL_HERITAGE_QUOTE_2">
			<Text>"Bạn không tình cờ gặp di sản của mình. Nó ở ngay đó, chỉ là đang chờ đợi để được khám phá và chia sẻ." [NEWLINE]– Robbie Robertson</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_CIVIC_RAPID_DEPLOYMENT_QUOTE_1">
			<Text>"Một kế hoạch tốt được thực hiện ngay bây giờ tốt hơn rất nhiều một kế hoạch hoàn hảo mà được thi triển vào tuần sau." [NEWLINE]- George S. Patton</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_CIVIC_RAPID_DEPLOYMENT_QUOTE_2">
			<Text>"Đừng nghĩ đến việc bẻ lái, cứ đâm thẳng vào chúng." [NEWLINE]- Horatio Nelson</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_CIVIC_SPACE_RACE_QUOTE_1">
			<Text>"Chúng ta chọn du hành lên mặt trăng trong thập kỷ này và thực hiện nhiều điều khác nữa, không phải vì chúng dễ, mà bởi vì chúng khó." [NEWLINE]– John F. Kennedy</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_CIVIC_SPACE_RACE_QUOTE_2">
			<Text>"NASA chi hàng tỷ đô-la để phát minh ra bút bi viết trên không gian. Người Nga thì cần dùng cây bút chì" [NEWLINE]– Will Chabot</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_CIVIC_GLOBALIZATION_QUOTE_1">
			<Text>"Người ta nói rằng chống lại sự toàn cầu hóa cũng giống như chống lại trọng lực."[NEWLINE] – Kofi Annan</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_CIVIC_GLOBALIZATION_QUOTE_2">
			<Text>"Một ngày nào đó sẽ không còn những biên giới, ranh giới, cờ hiệu và quốc gia và giấy thông hành duy nhất sẽ là con tim." [NEWLINE]– Carlos Santana</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_CIVIC_SOCIAL_MEDIA_QUOTE_1">
			<Text>"Tất cả những thứ quan trọng của tôi sẽ không chia sẻ với bạn đầu tiên." [NEWLINE]-Jane Austen</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_CIVIC_SOCIAL_MEDIA_QUOTE_2">
			<Text>“Distracted from distraction by distraction!”[NEWLINE] – T.S. Eliot</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_GREATWORK_BHASA_1_QUOTE">
			<Text>Anh ta như sấm sét giáng xuống những ngọn núi oai hùng,[NEWLINE]như đại bàng thống lĩnh các loài chim, như sư tử chúa tể muôn thú,[NEWLINE]Sự chết chóc, trong hình dạng con người.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_GREATWORK_BHASA_2_QUOTE">
			<Text>Oh, my heart, be thou content with the truth of thy suspicions. Learn now of my sire's decease and for a moment be thou calm.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_GREATWORK_HOMER_1_QUOTE">
			<Text>Let me not then die ingloriously and without a struggle, but let me first do some great thing that shall be told among men hereafter.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_GREATWORK_HOMER_2_QUOTE">
			<Text>Một người bạn với một trái tim thấu hiểu thì như một người anh em vậy.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_GREATWORK_OVID_1_QUOTE">
			<Text>I held up a fistful of sand and showed it to him, asking for as many years as grains in that pile. Foolish me! I forgot to ask they be years of youth.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_GREATWORK_OVID_2_QUOTE">
			<Text>Cơ hội là một thứ rất mạnh mẽ. Luôn luôn thả cần câu vào cái hồ mà bạn có ít hi vọng nhất, sẽ có cá cắn câu.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_GREATWORK_QU_YUAN_1_QUOTE">
			<Text>Ánh sáng sinh ra ánh sáng, bóng tối sinh ra bóng tối, nhưng từ đâu chúng xuất hiện? Âm dương hòa hợp tạo nên vạn vật, nhưng đâu là nguồn gốc của chúng, và cái gì được tạo ra từ chúng?</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_GREATWORK_QU_YUAN_2_QUOTE">
			<Text>Thời gian luôn trôi về phía trước mà không dừng lại,[NEWLINE]Mọi mùa xoay vòng từ Xuân và Thu.[NEWLINE]Như tôi nhìn thấy màu xanh nhòa xung quanh tôi,[NEWLINE]Tôi sợ rồi tuổi trẻ sẽ qua đi.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_GREATWORK_CHAUCER_1_QUOTE">
			<Text> A KNYGHT ther was, and that a worthy man,[NEWLINE]That fro the tyme that he first bigan[NEWLINE]To riden out, he loved chivalrie,[NEWLINE]Trouthe and honour, fredom and curteisie.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_GREATWORK_CHAUCER_2_QUOTE">
			<Text>If I be she that may yow do gladnesse,[NEWLINE]For every wo ye shal recovere a blisse';[NEWLINE]And him in armes took, and gan him kisse.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_GREATWORK_LI_BAI_1_QUOTE">
			<Text>Những bông hoa xung quanh ta, một mình với bình rượu,[NEWLINE]ta tự rót cho ta, không có bạn nhậu.[NEWLINE]Ta nâng ly và bánh mỳ với vầng trăng tròn,[NEWLINE]Người cùng với cái bóng của ta cũng thành ba người.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_GREATWORK_LI_BAI_2_QUOTE">
			<Text>I fan myself in this most languid heat,[NEWLINE]The forest invites one to lay all bare.[NEWLINE]I hang my hood upon a rocky crag,[NEWLINE]My head exposed I bathe in fragrant air.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_GREATWORK_MURASAKI_1_QUOTE">
			<Text>As a young boy my brother Nobunori studied the Chinese classics, and I liked to sit in and listen to his lessons. I found that even when he struggled to understand or memorize passages, I would find them remarkably easy. My father, a well-read man himself, often used to lament this fact, saying, 'Such a shame. Would that you were born a man!'</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_GREATWORK_MURASAKI_2_QUOTE">
			<Text>Cỏ mới, bạn thậm chí không biết nảy mầm và phát triển ở đâu. Làm sao một giọt sương có thể tan biến đi trong không khí và để lại bạn một mình?</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_GREATWORK_CAVENDISH_1_QUOTE">
			<Text>Out of this Room there was a passage into the Emperor's Bed-Chamber, the Walls whereof were of Jet, and the Floor of black Marble; the Roof was of Mother of Pearl, where the Moon and Blazing-Stars were represented by white Diamonds, and his Bed was made of Diamonds and Carbuncles.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_GREATWORK_CAVENDISH_2_QUOTE">
			<Text>It is known that man has five Exterior Senses, and every sense is ignorant of each other; for the Nose knows not what the Eyes see, nor the Eyes what the Ears hear, neither do the Ears know what the Tongue tastes...</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_GREATWORK_CERVANTES_1_QUOTE">
			<Text>Nghi ngờ rằng bạn sẽ làm, nhưng sự thật thì tôi đã nói rồi, và lời nói dối mãi mãi như vệt dầu trên nước.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_GREATWORK_CERVANTES_2_QUOTE">
			<Text>Và, vừa vui tươi vừa trẻ trung, họ sẽ không bỏ lỡ cơ hội được nghe về những người hầu gái xinh đẹp của thành phố.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_GREATWORK_MACHIAVELLI_1_QUOTE">
			<Text>Vì vậy cần phải lưu ý, người đàn ông phải bị vừa cám dỗ vừa bị đánh gục. Với những tội nhẹ thì họ trả thù, họ không thể chịu được những tổn thương; do đó súc phạm đến một người đàn ông tức là loại bỏ bất kỳ nỗi lo bị trả thù của họ.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_GREATWORK_MACHIAVELLI_2_QUOTE">
			<Text>Điều cần thiết cho người sáng lập ra nền cộng hòa, và thiết lập các luật lệ vào nó, để giả định các tội ác của con người, và luôn luôn sẵn sàng đưa dã tâm vào trong tâm hồn của họ mỗi khi có cơ hội.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_GREATWORK_SHAKESPEARE_1_QUOTE">
			<Text>O, swear not by the moon, the inconstant moon,[NEWLINE]That monthly changes in her circled orb,[NEWLINE]Lest that thy love prove likewise variable.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_GREATWORK_SHAKESPEARE_2_QUOTE">
			<Text>To be, or not to be? That is the question—[NEWLINE]Whether ’tis nobler in the mind to suffer[NEWLINE]The slings and arrows of outrageous fortune,[NEWLINE]Or to take arms against a sea of troubles,[NEWLINE]And, by opposing, end them?</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_GREATWORK_D_AULNOY_1_QUOTE">
			<Text>And because she was so beautiful they called her Princess Goldilocks; for her hair was finer than gold, wonderfully fair, and it fell in ringlets to her feet.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_GREATWORK_D_AULNOY_2_QUOTE">
			<Text>"If you will be so good and generous as to let me free," the dolphin went on, "I shall render you such real services in the course of my life that you will never need to repent of your kindness."</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_GREATWORK_PUSHKIN_1_QUOTE">
			<Text>Những ước mơ, những giấc mơ! Nó đã đi đâu rồi? Nó đã từng ngọt ngào biết bao.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_GREATWORK_PUSHKIN_2_QUOTE">
			<Text>Like some magistrate grown gray in office,[NEWLINE]Calmly he contemplates alike the just[NEWLINE]And unjust, with indifference he notes[NEWLINE]Evil and good, and knows not wrath nor pity.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_GREATWORK_POE_1_QUOTE">
			<Text>"Villains!" I shrieked, "dissemble no more! I admit the deed! --tear up the planks! here, here! --It is the beating of his hideous heart!"</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_GREATWORK_POE_2_QUOTE">
			<Text>While I nodded, nearly napping, suddenly there came a tapping,[NEWLINE]As of some one gently rapping, rapping at my chamber door.[NEWLINE]“’Tis some visitor,” I muttered, “tapping at my chamber door—[NEWLINE]Only this and nothing more.”</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_GREATWORK_AUSTEN_1_QUOTE">
			<Text>"Phụ nữ có trí tưởng tượng biến hóa nhanh chóng vô cùng, nó dễ dàng chuyển từ trạng thái ngưỡng mộ thành tình yêu, rồi lại nhảy tới hôn nhân chỉ trong một tích tắc."</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_GREATWORK_AUSTEN_2_QUOTE">
			<Text>Hãy hiểu chính niềm vui của bạn. Bạn không cần thứ gì ngoài sự kiên nhẫn hoặc cho nó một cái tên phấn khích hơn, hãy gọi nó là hi vọng.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_GREATWORK_GOETHE_1_QUOTE">
			<Text>Khi nào bạn tin tưởng vào bản thân, bạn sẽ biết cách sống làm sao cho đúng.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_GREATWORK_GOETHE_2_QUOTE">
			<Text>“The human race is a monotonous affair. Most people spend the greatest part of their time working in order to live, and what little freedom remains so fills them with fear that they seek out any and every means to be rid of it.”</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_GREATWORK_SHELLEY_1_QUOTE">
			<Text>Tôi trông thấy kẻ bất hạnh - con quái vật khốn khổ mà tôi đã tạo ra.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_GREATWORK_SHELLEY_2_QUOTE">
			<Text>This intelligence brought us back from the prospect of paradise, held out after the lapse of an hundred thousand years, to the pain and misery at present existent upon earth.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_GREATWORK_JOYCE_1_QUOTE">
			<Text>Mỗi cuộc đời là rất nhiều ngày, ngày nối ngày. Ta bước qua chính bản thân ta, gặp gỡ tên trộm, bóng ma, người khổng lồ, ông già, chàng trai trẻ, những bà vợ, những bà góa, những người anh em. Nhưng ta luôn gặp chính ta.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_GREATWORK_JOYCE_2_QUOTE">
			<Text>One by one they were all becoming shades. Better pass boldly into that other world, in the full glory of some passion, than fade and wither dismally with age.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_GREATWORK_DICKINSON_1_QUOTE">
			<Text>A Bird came down the Walk—[NEWLINE]He did not know I saw—[NEWLINE]He bit an Angleworm in halves[NEWLINE]And ate the fellow, raw.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_GREATWORK_DICKINSON_2_QUOTE">
			<Text>Success is counted sweetest[NEWLINE]By those who ne'er succeed.[NEWLINE]To comprehend a nectar[NEWLINE]Requires sorest need.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_GREATWORK_TOLSTOY_1_QUOTE">
			<Text>“Pierre was right when he said that one must believe in the possibility of happiness in order to be happy, and I now believe in it. Let the dead bury the dead, but while I'm alive, I must live and be happy.”</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_GREATWORK_TOLSTOY_2_QUOTE">
			<Text>All the girls in the world were divided into two classes: one class included all the girls in the world except her, and they had all the usual human feelings and were very ordinary girls; while the other class -herself alone- had no weaknesses and was superior to all humanity.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_GREATWORK_TWAIN_1_QUOTE">
			<Text>"Jim nói rằng những con ong không chích những đứa khờ, nhưng tôi không tin điều đó, bởi vì tôi đã thử nhiều lần rồi và chúng không có chích tôi.”</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_GREATWORK_TWAIN_2_QUOTE">
			<Text>He had discovered a great law of human action, without knowing it--namely, that in order to make a man or a boy covet a thing, it is only necessary to make the thing difficult to attain.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_GREATWORK_FITZGERALD_1_QUOTE">
			<Text>Amory Blaine inherited from his mother every trait, except the stray inexpressible few, that made him worth while.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_GREATWORK_FITZGERALD_2_QUOTE">
			<Text>She was dazzling—alight; it was agony to comprehend her beauty in a glance.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_GREATWORK_WELLS_1_QUOTE">
			<Text>No one would have believed in the last years of the nineteenth century that this world was being watched keenly and closely by intelligences greater than man's and yet as mortal as his own...</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_GREATWORK_WELLS_2_QUOTE">
			<Text>Very simple was my explanation, and plausible enough - as many wrong theories are!</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_GREATWORK_TAGORE_1_QUOTE">
			<Text>Tôi sẵn lòng phục vụ tổ quốc, nhưng lòng tin của tôi dành cho Chân Lý thì còn lớn hơn nhiều. Vì tôn thờ tổ quốc của mình thì chẳng khác gì mang lời nguyền của Chúa đến nó.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_GREATWORK_TAGORE_2_QUOTE">
			<Text>If some wanderer, leaving home, come here to watch the night and with bowed head listen to the murmur of the darkness, who is there to whisper the secrets of life into his ears if I, shutting my doors, should try to free myself from mortal bonds?</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_GREATWORK_CAPEK_1_QUOTE">
			<Text>Cô Glory yêu dấu, những con robot không phải là con người. Về mặt kỹ thuật chúng không hoàn hảo hơn so với chúng ta, chúng sỡ hữu một trí thông minh tuyệt vời, nhưng chúng lại không có linh hồn.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_GREATWORK_CAPEK_2_QUOTE">
			<Text>Vị thần tối cao của loài kiến, xin người hãy dẫn dắt đến chiến thắng! Ta xin đặt tên cho ngươi Đại tá.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_GREATWORK_SUN_TZU_QUOTE">
			<Text>Những chiến binh chiến thắng họ làm chủ đầu tiên rồi mới xông trận, trong khi những kẻ bại tướng xông vào trận chiến trước rồi sau đó tìm kiếm chiến thắng.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_BUILDING_PYRAMIDS_QUOTE">
			<Text>“Từ những đỉnh cao của những kim tự tháp, bốn mươi thế kỉ trước nhìn chúng ta từ trên xuống.”[NEWLINE]– Napoleon Bonaparte</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_BUILDING_PETRA_QUOTE">
			<Text>“"Petra là một biểu trưng rực rỡ về nghệ thuật của con người trong việc biến đá cằn cỗi thành kỳ quan hùng vĩ."”[NEWLINE]– Edward Dawson</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_BUILDING_MONT_ST_MICHEL_QUOTE">
			<Text>“Nhà thờ và Nhà nước, Linh hồn và Thể xác, Chúa và Con người, tất cả đều là một tại Mont Saint Michel, và việc của chúng là chiến đấu theo cách của chúng, hoặc là đứng lên bảo vệ lẫn nhau.”[NEWLINE]– Henry Adams</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_BUILDING_CHICHEN_ITZA_QUOTE">
			<Text>“The Great Ball Court is also very impressive. I would like to have seen them play a game, although it sounds like the end was pretty violent. I think it was safer to be a spectator.”[NEWLINE]– IslaDeb</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_BUILDING_STONEHENGE_QUOTE">
			<Text>“Cậu có thể tưởng tượng được việc kêu gọi sáu trăm người giúp mình kéo một hòn đá năm mươi tấn đi mười tám dặm qua vùng quê rồi dùng sức nâng nó lên tư thế dựng đứng rồi nói, 'Được rồi, các quý cô! Thêm hai mươi viên như thế nữa ... và chúng ta có thể mở tiệc!”[NEWLINE]– Bill Bryson</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_BUILDING_ORACLE_QUOTE">
			<Text>“I sprang upon the swift ship in the form of a dolphin, pray to me as Apollo Delphinius; also the altar itself shall be called Delphinius and overlooked forever.”[NEWLINE]– Homer</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_BUILDING_TERRACOTTA_ARMY_QUOTE">
			<Text>"Có đến bảy kỳ quan trên thế giới, và việc khám phá ra Đội quân đất nung, có thể nói, đây là điều kỳ diệu thứ tám."[NEWLINE]– Jacques Chirac</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_BUILDING_ALHAMBRA_QUOTE">
			<Text>“Everything here appears calculated to inspire kind and happy feelings, for everything is delicate and beautiful.”[NEWLINE]– Washington Irving</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_BUILDING_CRISTO_REDENTOR_QUOTE">
			<Text>"Như vậy, các tác phẩm điêu khắc dùng để cho mọi người một suy nghĩ - 'Tất cả mọi thứ đang nằm trong tay của Chúa.'"[NEWLINE]– Sergey Semenov</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_BUILDING_POTALA_PALACE_QUOTE">
			<Text>“The first time I stepped onto the rooftop of the Potala Palace, I felt, as never before or since, as if I were stepping onto the rooftop of my being: onto some dimension of consciousness that I’d never visited before.”[NEWLINE]– Pico Iyer</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_BUILDING_HANGING_GARDENS_QUOTE">
			<Text>“The ascent to the highest story is by stairs, and at their side are water engines, by means of which persons, appointed expressly for the purpose, are continually employed in raising water from the Euphrates into the garden.”[NEWLINE]– Strabo</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_BUILDING_FORBIDDEN_CITY_QUOTE">
			<Text>“The whole palace complex is built along a central axis, the axis of the world, everything in the four directions suspend from this central point represented by these palaces.”[NEWLINE]– Jeffrey Riegel</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_BUILDING_HERMITAGE_QUOTE">
			<Text>“Bảo tàng lịch sữ là tiền tuyến cho cuộc chiến đấu cho nền văn minh, giữa thiện và ác - trong mọi hoàn cảnh, nó là cuộc chiến giữa văn minh và ngu muội.”[NEWLINE]– Mikhail Piotrovsky, Director of the State Hermitage</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_BUILDING_EIFFEL_TOWER_QUOTE">
			<Text>“Tôi phải ghen tị với tòa tháp này. Nó nổi tiếng hơn cả tôi.”[NEWLINE]– Gustave Eiffel</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_BUILDING_COLOSSUS_QUOTE">
			<Text>“At Rhodes was set up a Colossus of seventy cubits high, representing the Sun … the artist expended as much bronze on it as seemed likely to create a dearth in the mines.”[NEWLINE]– Philo of Byzantium</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_BUILDING_GREAT_LIGHTHOUSE_QUOTE">
			<Text>“Ngọn hải đăng này là trung tâm của mọi ánh nhìn.”[NEWLINE]– Henry David Thoreau</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_BUILDING_SYDNEY_OPERA_HOUSE_QUOTE">
			<Text>“An opera begins long before the curtain goes up and ends long after it has come down. It starts in my imagination, it becomes my life, and it stays part of my life long after I've left the opera house.”[NEWLINE]– Maria Callas</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_BUILDING_GREAT_ZIMBABWE_QUOTE">
			<Text>“King Solomon gave the Queen of Sheba all she desired and asked for; besides what he had given her out of his royal bounty. So she turned and went to her own country, she and her servants.”[NEWLINE]– 1 Kings, 10:13</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_BUILDING_BIG_BEN_QUOTE">
			<Text>"Đừng xem chiếc đồng hồ lớn; Hãy làm những gì nó làm. Luôn tiến lên."[NEWLINE]– Sam Levenson</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_BUILDING_COLOSSEUM_QUOTE">
			<Text>"Khi mà Đại Đấu Trường còn tồn tại, La Mã cũng sẽ trường tồn; khi mà Đại Đấu Trường gục đổ, La Mã cũng sẽ lụn bại; mà khi La Mã lụn bại, thế giới cũng sẽ tan hoang."[NEWLINE]– Saint Bede</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_BUILDING_ESTADIO_DO_MARACANA_QUOTE">
			<Text>“Trong suốt chiều dài lịch sử, chỉ có 3 người có thể khiến sân vận động Maracana im lặng đó là: Giáo Hoàng, Frank Sinatra, và tôi.”[NEWLINE]– Alcides Ghiggia, Cầu thủ Uruguayan</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_BUILDING_VENETIAN_ARSENAL_QUOTE">
			<Text>“The commonwealth of Venice in their armory have this inscription: ‘Happy is that city which in time of peace thinks of war.’”[NEWLINE]– Robert Burton</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_BUILDING_RUHR_VALLEY_QUOTE">
			<Text>“The industrial heart of Germany practically stopped beating. Hardly anyone worked; hardly anything ran. The population of the Ruhr area … had to be supported by the rest of the country.”[NEWLINE]– Adam Fergusson</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_BUILDING_MAHABODHI_TEMPLE_QUOTE">
			<Text>“In a dusty, bustling corner of the Indian state of Bihar, there is a magical place that one might think of as the hub of Buddhism.”[NEWLINE]– Visitor’s Guide, Bodh Gaya</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_BUILDING_HAGIA_SOPHIA_QUOTE">
			<Text>“It is a beautiful and important monument and an international, inter-cultural treasure … Unless and until it can be shared by both religions in harmony – which would be a grand idea – it should remain a secular building honoring both religions who have made it beautiful.”[NEWLINE]– Ljubo Vujovic</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_BUILDING_GREAT_LIBRARY_QUOTE">
			<Text>“We can roam the bloated stacks of the Library of Alexandria, where all imagination and knowledge are assembled; we can recognize in its destruction the warning that all we gather will be lost.”[NEWLINE]– Alberto Manguel</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_BUILDING_OXFORD_UNIVERSITY_QUOTE">
			<Text>“Những người đàn ông thông minh tại Oxford ... Biết tất cả những gì cần biết. Những không ai trong số họ biết được nhiều được một nửa ... thông minh như ông Toad!”[NEWLINE]– Kenneth Grahame</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_BUILDING_BOLSHOI_THEATER_QUOTE">
			<Text>“Nhà hát Bale lớn là một vũ trụ của trí tưởng tượng, một nơi đầy ma thuật và bùa mê, vẻ đẹp và sự lãng man. Nhiều thế giới của nó rung động với những vũ công duyên dáng, âm nhạc tuyệt vời và những bộ trang phục xa hoa.”[NEWLINE]– Trudy Garfunkel</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_BUILDING_BROADWAY_QUOTE">
			<Text>"Không có ngành kinh doanh nào giống với ngành kinh doanh giải trí."[NEWLINE]– Irving Berlin, 'Annie Get Your Gun'</Text>
		</Row>
	</BaseGameText>
</GameData>
