<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<!-- edited with XMLSPY v2004 rel. 2 U (http://www.xmlspy.com) by Ed Beach (Firaxis Games) -->
<GameData>
	<EnglishText>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_MACEDON_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Theo những truyền thuyết được người Hy Lạp cổ đại thừa nhận và không một ai khác, Macedon được sáng lập bởi những người Hellenic di cư từ Argos những người đã dần dần mở rộng lãnh thổi xung quanh núi Bermius. Perdiccas, một trong những người định cư đầu tiên, được công nhận là vị vua đầu tiên của Macedon trong việc sáng lập triều đại Argead. Nhiều khả năng, Macedonia ban đầu là những người man di từ phía bắc, khác với Hellenes, Thracians, và Illyrians xung quanh họ, những người đã tìm thấy một vùng đất trống thích hợp cho đàn dê của họ.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_MACEDON_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Chúng ta biết rằng Caranus, vị vua đầu tiên của Macedonia, đã bắt đầu sự cai trị của ông vào năm 808 TCN. Mặc dù khá là mơ hồ, trong ba thế kỷ tiếp theo đã chứng kiến sự nhẫn tâm và tàn bạo của Pieria và Bottiaea của Macedonia, vượt qua Axius để chinh phục Mygdonia và Anthemus, trục xuất bộ tộc Eordi, và đối phó với Almope. Cuối cùng họ tiến đến để kiểm soát tất cả các vùng đất giữa Thrace và Thessaly. Thật không may, người Ba Tư tiến vào Hy Lạp chấm dứt đột ngột thời hoàng kim vô cùng thịnh vượng.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_MACEDON_CHAPTER_HISTORY_PARA_3">
			<Text>Sau khi đệ trình một cách khôn khéo, người Macedonia trở thành những thần dân Ba Tư trong năm 492 TCN, và được phép giữ lại những luật lệ, tập quán, và vị vua của họ. Alexander "Philhellene" giữ một vai trò nhỏ trong cuộc xâm chiếm vĩ đại của vua Xerxes của Ba Tư, nhưng cuộc chinh phục của người Ba Tư thất bại nhanh chóng. Crestonaea và Bisaltia bị giảm sút, và Macedonia đã chuyến hướng kiểm soát của mình về phía đông gần sông Strymon. Một số bộ tộc người Macedonia ban đầu đã quy thuận—Lyncestis, Eleimiots và những vị vua khác—nhưng vẫn giữ lại các vị vua của họ, họ phải chịu sự cống nạp.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_MACEDON_CHAPTER_HISTORY_PARA_4">
			<Text>Mặc dù có vài sự khác biệt, Macedon đã dần dần tham gia vào chính trị của các thành phố-tự trí phía nam Hy Lạp trong thế kỷ 5 TCN. Cung điện của Macedonia mang nét văn hoá hơn Mycenaean hơn cả Hellenic, trong khi các thành phố-tự trị Hy Lạp do các quý tộc hoặc tổ chức dân chủ nắm giữ. Con trai Perdiccas II của Alexander Philhellene, đã tận dụng thời kỳ tự do để kích động cuộc chiến giữa Sparta và Athens, thành lập Liên Minh Olynthian của mình từ các thuộc địa của Hy Lạp lân cận Macedon, và chuyển hướng hai mặt trong cuộc chiến Peloponnesi bất cứ khi nào thấy một bên thuận lợi.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_MACEDON_CHAPTER_HISTORY_PARA_5">
			<Text>Tên bạo chúa kế tiếp, đứa con lai của Perdiccas của Archuleto, đã biến Macedon thành một quốc gia mạnh mẽ trong khu vực và đặt nền móng cho sức mạnh của quân đội sau này. Ông xây dựng những con đường và những pháo đài rải rác trên khắp vùng đất. Từ đó "những người man di" như Macedonia đã bị cấm thi đấuhoàn toàn trong Thế vận hội, Archelaus đã thành lập một cuộc thi cạnh tranh. Ông khuyến khích người dân tạo ra nét riếng trong văn học Hy Lạp, thậm chí chào đón nhà hiền triết gây nhiều tranh cãi Euripides vào vương triều của mình. Đáng tiếc, Archelaus đã bội tín và phóng túng. Ông đã bị ám sát, được xem là nạn nhân của thói phóng túng của mình.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_MACEDON_CHAPTER_HISTORY_PARA_6">
			<Text>Vụ sát hại Archelaus vào năm 399 TCN làm kéo dài một thời gian "hỗn loạn" cả trong nước lẫn ngoài nước. Với một đường lối trực tiếp bị phá vỡ, Macedonia đã trở thành hiện trường những âm mưu và ám sát trong khi cuộc nội chiến diễn ra xuyên suốt khắp lãnh thổ Macedonia. Rất nhiều người nổi dậy giành giật ngai vàng, kể như Illyrians, Thebans, Lacedaemonians, và ngay cả những người Athen. Dường như Macedon có thể biến mất hoàn toàn khỏi lịch sử trong mớ hỗn loạn này, những mảnh đất này hấp dẫn lòng tham của những nước lân cận khác, cho đến khi sự ổn định được thiết lập bởi Amyntas III.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_MACEDON_CHAPTER_HISTORY_PARA_7">
			<Text>Amyntas có ba người con trai. Đứa đầu tiên, Alexander II, đã đưa ra một chính sách bành trướng để giải quyết các vấn đề của Macedon. Ông đã xâm lược phía bắc Hy Lạp, đưa các chiến binh Macedonia vào các thành phố Thessaly, và khước từ rút quân. Thật không may cho Alexander, Thebans rốt cuộc đã ép buộc ông phải dời đi và đã bắt con trai của ông làm con tin để buộc ông tuân thủ. Sau cái chết của Alexander II, Perdiccas III đã lên ngôi … đến khi tìm được nơi 4.000 quân Macedonia bị giết trong trận chiến với Illyrians, trong số đó có ông. Người thừa kế sau Perdiccas là đứa con thứ ba của Amyntas, Philip II—là một bước ngoặt trong lịch sử thế giới.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_MACEDON_CHAPTER_HISTORY_PARA_8">
			<Text>Đến khi Philip II lên ngôi vào năm 359 TCN, những phẩm chất nổi bật của các vị vua Macedonia là sự dũng cảm ngạo mạn và sự xảo quyệt cơ hội của họ trong những mối quan hệ ngoại giao. Philip bổ sung và hoà trộn những "thiên tài quân sự" để khôi phục danh tiếng của Macedones như những chiến binh hùng mạnh—không dễ dàng từ bỏ phận sự sau những sự kiện gần đây. Bên cạnh đứa cháu sơ sinh của mình, có ít nhất 5 người nhòm ngó tới ngai vàng của Macedonia, hai người trong số đó được quân đội nước khác hỗ trợ. Người Illyrians, phấn khởi trong chiến thắng sau thất bại của Perdiccas III, đã xâm chiếm Macedonia và chiếm hầu hết các tỉnh phía tây. Phía bắc Paeonia và phía đông Thrace nỗi lo sợ hiện rõ trên những ngọn giáo của họ.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_MACEDON_CHAPTER_HISTORY_PARA_9">
			<Text>Philip đã dành hai năm để tái cơ cấu và cải tổ quân đội của mình. Ông giới thiệu một số biến thể trong đội hình hoplite và cách triển khai nó. Trong số những thứ khác, ông tăng chiều dài giáo và giảm kích thước khiên. Ông thêm vào kỵ binh hạng nặng gọi là hetairoi và tạo ra nhiều đơn vị bộ binh hạng nhẹ để dùng trong những trận đánh nhỏ. Khi đã vừa ý, Philip tiến hành trình diễn cho tất cả những nước đã đe dọa vương quốc của mình bằng chiến thuật búa-và-đe. Ông lái xe ngựa Illyrians trước khi quay lại Paeonians, sát nhập các vùng của Pelagonia và phía nam Paeonia sau khi tàn sát quân đội của họ. Nhưng Philip không hài lòng khi chỉ đơn thuần chinh phục các nước lân cận của mình.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_MACEDON_CHAPTER_HISTORY_PARA_10">
			<Text>Trong khi người Athen bị phân tâm trong cuộc chiến tranh Dân Chủ đầu tiên năm 357-355 TCN, Philip đã vây khốn đồng minh Amphipolis. Sau khi chiếm thành phố, ông bắt đầu chiếm hữu các tài sản của Athen ở Pydna và Potidaea, sau đó vượt qua toàn bộ vùng duyên hải giữa Strymon và Nestus để có thể tiếp cận mỏ vàng Thracian—từ đó Macedon tuyên bố doanh thu hàng năm là 1000 talăng.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_MACEDON_CHAPTER_HISTORY_PARA_11">
			<Text>Với sự chiếm đóng của Nicaea, Cytinium và đặc biệt là Elateia, người Athen cuối cùng đã quyết định làm điều gì đó với kẻ cao ngạo Philip, chỉ có thể bị đánh bại trong trận chiến Chaeronea bởi đội hình Phalanxes của Macedonia. Sự kiểm soát Hy Lạp của Macedonia đã được chính thức hóa trong hội nghị Corinth vào năm 337 TCN, với sự tham dự của tất cả các thành phố-tự trị ngoại trừ Spartan, người mà Philip đã bỏ qua. Với việc chinh phục Hy Lạp, Philip hướng sự quan tâm của mình đến Ba Tư … nhưng ông bị đâm bằng chính thanh gươm Pausanias của mình, một trong bảy vệ sĩ, ngay trong lễ cưới của con gái. Ông qua đời ở tuổi 47, và thời gian cai trị gần một nửa cuộc đời của ông.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_MACEDON_CHAPTER_HISTORY_PARA_12">
			<Text>Con trai của Alexander, Alexander III, nhanh chóng tiếp tục kế hoạch xâm chiếm Ba Tư của cha mình, và kết thúc việc thành lập đế chế lớn nhất trong thời cổ đại. Mặc dù câu chuyện của Alexander Đại Đế được mô tả chi tiết ở nơi khác, hậu quả của cái chết yểu mệnh của ông dẫn tới sự sụp đổ của Macedon. Gần như tất cả các cuộc hôn nhân sắp dặt của Alexander giữa người Hy Lạp và các gia đình quý tộc Susa đều không thành, và các thành phố-tự trị của Hy Lạp nổi dậy. Nhiều người bằng nhiều khác nhau luồn cúi để tranh giành vương miện Macedon cho bản thân.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_MACEDON_CHAPTER_HISTORY_PARA_13">
			<Text>Sau một thập kỉ đổ máu, các điều khoản của thoả thuận hòa bình năm 31 TCN cho phép mỗi thành viên phải giữ được những gì mình có, để tất cả các thành phố trong Hy Lạp trở nên độc lập, và Cassander—con của Đại Tướng Antipater—sẽ nằm giữ quyền lực ở Macedon cho đến khi con trai của Alexander sinh bởi Roxana đến tuổi trưởng thành. Chính điều này đã dẫn đến việc sát hại Roxana và người con trẻ Alexander IV theo lệnh của Cassander, người đã tiến hành thành lập triều đại Antipatrid khi ông tuyên bố mình là vua của Macedon vào năm 305 TCN.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_MACEDON_CHAPTER_HISTORY_PARA_14">
			<Text>Cassander chết yểu vì bệnh phù năm 297 TCN chứng kiến sự sụp đổ của triều đại Antipatrid. Khi các vương triều khác đấu tranh giành giật, cả nước rơi vào tình trạng vô chính phủ và phần còn lại của đế chế Alexander đã tản mát theo những cách khác nhau. Cho đến khi Antigonon II, Macedon mới giành được sự ổn định. Dưới những người kế nhiệm của ông, Macedonia thậm chí còn bắt đầu khẳng định lại sức mạnh quân sự của mình.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_MACEDON_CHAPTER_HISTORY_PARA_15">
			<Text>Người La mã có những sáng kiến khác. Quân đội của họ đã đánh bại Phalanxes của Philip V của Macedonia. Con trai ông Perseus bị buộc phải tham gia vào cuộc chiến không thể thắng với người La Mã gần Pydna vào năm 168 TCN, sau đó nhà vua bại trận và chạy trốn đến Samothrace với khoảng 6,000 talăng, một phần lớn kho vàng của Macedonia. Vương quốc đã bị chinh phục được chia thành bốn “vùng” cho người La Mã, những người đã nhận được một nửa đồ cống nạp mà Macedonia trước đó đã chia cho vua của họ. Do đó, rất ít người cảm thấy buồn bã vì sự sụp đổ của Macedonia giống như một quốc gia độc lập.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_ALEXANDER_QUOTE">
			<Text>Ta không sợ hãi một đội quân sư tử dẫn dắt bởi một con cừu; Ta sợ một đội quân cừu dẫn dắt bởi một con sư tử.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_ALEXANDER_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Không nghi ngờ gì nữa Alexander Đại Đế là một trong những thủ lĩnh vĩ đại nhất mọi thời đại. Trong 12 năm ngắn ngủi, ông đã đưa quân đội của mình đến chiến thắng sáng chiến thắng ở châu Âu, châu Á, châu Phi và Trung Đông, chinh phục mọi nền văn minh mà ông có thể đạt được, trước khi qua đời ở tuổi 32. Sau khi các tướng của ông phân chia đế chế của Alexander, họ đã sớm bận rộn gây chiến với nhau để có thêm nhiều mẩu-bánh đất đai.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_ALEXANDER_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Alexander III của Macedon sinh năm 356 TCN với vua Philip II, một nhà lãnh đạo vô cùng kiệt xuất đã khôi phục vương quốc của mình khỏi bờ vực xoá sổ. Philip đã dẫn dắt người của ông đến thành công bằng cách chinh phục Athens, Illyria, và Thrace—là ba cường quốc, những nước vài năm trước đó đã gần như chinh phục Macedonia. Là con trai của một vị vua quyền lực nhất trong thế giới “văn minh”, Alexander đã đạt được tất cả mọi thứ tốt nhất, bao gồm cả giáo dục. Học giả Aristotle, một trong những nhà Triết học vĩ đại nhất thời Hy Lạp, được mời làm người giáo dục cho hoàng tử trẻ.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_ALEXANDER_CHAPTER_HISTORY_PARA_3">
			<Text>Được nuôi dạy bởi người mẹ Olympias ông ta là hậu duệ của Hercules và Achilles, Alexander không thiếu tự tin, đó là cách nói lịch thiệp để nói rằng cái tôi của ông ta lớn hơn đế chế mà ông ta sẽ chinh phục vào một ngày nào đó. Khi Philip rời bỏ ông trong việc gánh vác Macedon khi ông đang tấn công Byzantion, một Alexander 14 tuổi vẫn bận rộn với việc đập tan cuộc nổi dậy ở Thracian, thành lập Alexandropolis, và dàn xếp với người Hy Lạp—không phải là lần cuối cùng Alexander tự đặt tên mình cho các thành phố mới. Hai năm sau, ông chỉ huy cánh tả quân đội của cha mình trong trận chiến tại Chaeronea, trong đó lực lượng của Philip đánh bại các quốc gia đồng minh Hy Lạp và trấn áp toàn bộ Hy Lạp.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_ALEXANDER_CHAPTER_HISTORY_PARA_4">
			<Text>Năm tiếp theo vận may tốt đẹp của Alexander dường như rời bỏ ông ta. Vua Philip ly hôn mẹ của Alexander và cưới Cleopatra Eurydice, để lại vợ cũ của và con trai chạy trốn khỏi Macedon. Trong khi Olympias tìm kiếm nơi ẩn náu cùng với anh trai của mình vua của Epirus, Alexander đã trốn trong Illyria. Mặc dù cha và con trai sau đó hòa giải, vị trí của Alexander trong vai trò người thừa kế của Philip là nguy hiểm nếu Philip có một đứa con trai khác.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_ALEXANDER_CHAPTER_HISTORY_PARA_5">
			<Text>Sau khi chinh phục Hy Lạp và Balkans, Vua Philip đã đưa quân đội xâm chiếm và chinh phục Ba Tư. Nhưng vào năm 336 TCN, Philip đã bị ám sát bởi đội trưởng đội cận vệ, Pausanias, trong khi tham dự đám cưới của con gái. (Mẹ của Alexander, Olympias—hoặc chính Alexander—có thể đã đứng sau vụ ám sát, nhưng Pausanias đã chết trong vụ ám sát, nên không có bằng chứng thực sự nào.) Vào năm 336 TCN, ở tuổi 20, Alexander được tuyên bố là Vua của quân đội và tầng lớp quý tộc Macedonia.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_ALEXANDER_CHAPTER_HISTORY_PARA_6">
			<Text>Nhà vua trẻ tuổi đã tổ chức lễ kỷ niệm chiến thắng bằng cách giết tất cả các đối thủ nhòm ngó ngai vàng, sau đó quay lại kế hoạch xâm lược Ba Tư của cha mình. Mặc dù ông bị phân tâm cho đến năm 334 TCN với một số cuộc nổi dậy ở Balkans, Alexander và quân đội của ông đã vượt Hellespont vào châu Á. Lực lượng của ông bao gồm khoảng 48,000 bộ binh và 6,000 kỵ binh, một đội quân khổng lồ, cùng với các kỹ sư, trinh sát, nhà khoa học, và thậm chí là các sử gia ghi lại thành công của ông cho hậu thế. Trong trận chiến Alexander đã thành công tuyệt đối khi chống lại người Ba Tư, liên tục đánh bại các tướng giỏi nhất của họ, và thường xuyên chiến đấu chống lại những tình thế khó khăn.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_ALEXANDER_CHAPTER_HISTORY_PARA_7">
			<Text>Những thành tựu của Alexander là do thiên tài quân sự của ông, với sự huấn luyện và thiết bị tốt nhất cho mỗi người lính, và với một nền kỷ luật tuyệt đối của quân đội, phần lớn là do nềm tin quân đội của ông tin tưởng vào sự bất khả chiến bại của Alexander. Huyền thoại này được lan truyền rộng rãi vì Alexander dường như bị quyến rũ bởi các vị thần mà từ đó ông tuyên bố họ có dòng dõi chung. Ông thường xuyên dẫn dắt “đoàn kỵ binh thân cận” ưu tú nhất của mình vào trận đánh, và ông cũng bị một số vết thương nguy hiểm trong sự nghiệp quân sự của mình, không điều gì làm suy giảm nhiệt huyết quân sự của ông.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_ALEXANDER_CHAPTER_HISTORY_PARA_8">
			<Text>Một khi ông chắc chắn sự đầu hàng của Ba Tư, sau đó Alexander di chuyển xuống phía Nam để chinh phục Syria, bờ biển của Levant, và cuối cùng là Ai Cập. Ông trở về Ba Tư, đánh bại Babylon và tiêu diệt đội quân Ba Tư cuối cùng trong trận Gaugamela. Thay vì truy sát vua Ba Tư Darius III đã chạy trốn khỏi vùng đất này, Alexander chiếm lấy kho vàng tại Susa. Sau đó, ông đã chiếm được thủ đô Persepolis của Ba Tư cổ đại, ông cho phép những người lính của mình cướp bóc trong vài ngày. Alexander ở lại thành phố này trong năm tháng cho đến khi nó bị cháy ... được cho là do tai nạn.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_ALEXANDER_CHAPTER_HISTORY_PARA_9">
			<Text>Với điều này, Alexander quay trở lại chiến dịch, truy sát Darius và đội quân tan rã của ông vào Media, và sau đó là Parthia. Darius đã bị bắt bởi người bà con Bessus, người đã giết Darius trước khi ông tự rút lui vào vùng núi để tiến hành một cuộc chiến du kích chống lại người Hy Lạp. Nhưng Bessus đã bị phản bội bởi người Hy Lạp vào năm 329 TCN, và tướng Hy Lạp Ptolemy đã khiến ông ta bị hành quyết. Alexander, dường như quá bận rộn, khi đánh bại một người lãnh đạo mới của Scythia trong cuộc chiến Jaxartes tránh hậu hoạ với một quý tộc Ba Tư. Đối với người Scythia, lãnh đạo Spitamenes đã bị giết bởi chính bộ tộc của mình, và đã được cầu hòa tức thì.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_ALEXANDER_CHAPTER_HISTORY_PARA_10">
			<Text>Tất cả những điều này đã làm cho quân đội của Alexander dần dần vượt qua Media, Parthia, Aria và Bactria (Afghanistan ngày nay), Drangiana, và Scythia. Trên đường đi, nhà vua trẻ kết hôn với công chúa Roxana xứ Bactrian để xoa dịu vùng phía đông của đế chế Ba Tư cũ. Nhưng chẳng bao lâu, Alexander quyết tâm thử chinh phục tiểu lục địa Ấn Độ, mà những tin đồn này thậm chí còn nhiều hơn cả Ba Tư. Cuối cùng Alexander đã gặp mặt vua Ấn Độ vĩ đại Porus, là người đã chiến đấu đưa ông đến bế tắc. Alexander đã giành chiến thắng trong cuộc xung đột này, nhưng nhận thiệt hại rất lớn và những người lính của ông cầu xin ông kết thúc chiến dịch và để họ trở với gia đình.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_ALEXANDER_CHAPTER_HISTORY_PARA_11">
			<Text>Chính Alexander đã cai trị đế chế của mình bắt đầu từ thành phố Babylon. Rõ ràng ông thấy điều này khá nhàm chán, vì "khi Alexander nhìn thấy bề rộng vùng đất của ông, ông đã khóc vì đã không còn nơi nào để chinh phục."</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_ALEXANDER_CHAPTER_HISTORY_PARA_12">
			<Text>Khi trở lại Babylon, Alexander trở nên vô cùng gầy gò. Nghiện rượu nặng và đắm mình trong những cuộc truy hoan (và ở đó có nhiều dụng cụ truy hoan được khai quật ở Babylon), ông trở thành con người nóng giận và hoang tưởng. Vào tháng 6 năm 323 TCN, cơ thể của ông yếu đi vì kiệt sức, Alexander qua đời.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_ALEXANDER_CHAPTER_CAPSULE_BODY">
			<Text>Macedon của Alexander là một nền văn minh luôn sẵn sàng chiến tranh và vẫn tiếp tục chiến tranh trong toàn bộ trò chơi. Không có tình trạng mệt mỏi vìchiến tranh, văn hoá học được bằng sự chiếm giữ, và khả năng hồi phục khi chiếm được kỳ quan, Alexander có thể tiếp tục tiến lên để chiếm lấy thế giới.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_ALEXANDER_CHAPTER_DETAILED_BODY">
			<Text>Quân đội cổ đại của Alexander là một trong những đối thủ đáng sợ nhất mà bạn từng gặp. Với cả hai đơn vị Hetairoi và Hypaspist, Macedon là một nền văn minh hiếm có có hai đơn vị duy nhất hoạt động cùng một lúc. Nếu đơn vị của họ được đào tạo tại doanh trại Basilikoi, Macedon tiến bộ trong công nghệ mà không cần tốn nhiều thời gian để xây dựng một Khu tri thức. Lĩnh vực này sẽ được cải thiện hơn nữa khi họ chiếm được các thành phố của đối phương có Khu tri thức, Khu quân sự, Thánh tích hoặc Khu nghệ thuật. Và không nhận hình phạt chiến tranh và khả năng hồi phục thiệt hai trong chiến đấu bị xoá bỏ khi chiếm một thành phố có một kỳ quan, kế hoạch của Alexander là đi đến chiến tranh và chinh phục cho đến khi toàn thế giới là Macedonian.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_PERSIA_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Lúc đỉnh cao, đế chế Ba Tư bao gồm hầu hết Mesopotamia, Tiểu Á, biển Đen, một số khu vực Trung Á (Afghanistan ngày nay), một phần của dãy núi Caucasus, Ai Cập, Thrace và Macedon. Trong gần hai thế kỷ, Ba Tư đã trở thành “cái nôi của nền văn minh”— dù vậy một người Macedonia mới nổi tên là Alexander đã đập tan thế lực lớn nhất thế giới trong vòng chưa đầy bốn năm.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_PERSIA_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Cũng đáng chú ý như sự sụp đổ nhục nhã của nó là một sự khởi đầu không chắc chắn. Theo một số tài liệu (cũng đáng nghi ngờ), tất cả bắt đầu khi cậu bé Cyrus II không thể lẩn trốn với ông nội Astyages. Thật công bằng, vị vua cũ đã cố giết Cyrus ngay từ khi mới sinh ... nên khi Cyrus tuyên bố mình là vua của Ba Tư năm 546 TCN, vùng đất của ông nội nằm ở vị trí đầu tiên trong danh sách chinh phục. Khoảng 540 TCN, ông đã đánh bại Lydia và một năm sau đó chiếm lấy Babylon. Bây giờ ông cai trị một đế chế trải dài từ biên giới của Ai Cập đến bờ biển Đen, bao gồm tất cả các Mesopotamia cổ đại.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_PERSIA_CHAPTER_HISTORY_PARA_3">
			<Text>Theo tất cả mọi tài liệu, Cyrus II—còn được gọi là "Cyrus Đại đế", hoặc "Vua của các vị vua"—, là thời của ông, một nhà cai trị khá sùng đạo. Đế chế Ba Tư của ông là nơi đầu tiên trong lịch sử quản lý một số nhóm dân tộc khác biệt dựa trên cơ sở trách nhiệm và quyền bình đẳng cho mỗi người, miễn là họ của trả đủ thuế và giữ gìn hòa bình. Cyrus đã thành lập một hệ thống các nhà quý tộc địa phương gọi là "Xatrap" để quản lý từng khu vực, và cam kết không được can thiệp vào các phong tục địa phương, các tôn giáo, và nền kinh tế của những người bị chinh phục. Ông xây những pháo đài dọc theo biên giới phía đông để hạn chế sự cướp bóc của những người man di từ thảo nguyên, như người Scythia, những người có thể (hoặc không thể) là nguyên nhân dẫn đến cái chết yểu của ông trong năm 530 TCN.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_PERSIA_CHAPTER_HISTORY_PARA_4">
			<Text>Cyrus được con trai là Cambyses II kế nhiệm, người đã giết chết anh trai Bardiya ngay lập tức để đảm bảo ngai vàng của mình không bị nguy hiểm. Giống như tác phong thời bấy giờ, ông ta đã dõi theo Fratricide và tiến hành một cuộc xâm chiếm. Cambyses đã đưa quân đội của mình tới Ai Cập năm 525 TCN, giành chiến thắng tại Pelusium và Memphis, nhưng các cuộc tấn công của ông vào Carthage và Nubia lân cận cũng không mang lại giá trị nào. Tuy nhiên, Ai Cập và sự giàu có của nó là một nguồn bổ sung lớn cho đế chế. Trong suốt chiến dịch, Cambyses nhận được lời chống đối chống lại ông ta do anh trai anh, Bardiya—người mà anh ta đã từng giết chết nhưng đã thoát chết. Trên đường về nhà ông chắc chắn sẽ bị người anh em của mình trả thù, Cambyses tự vẫn, đây là một tình huống lịch sử bí ẩn.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_PERSIA_CHAPTER_HISTORY_PARA_5">
			<Text>Thật trùng hợp, một người họ hàng xa của Cambyses tên là Darius—một trong những vị tướng Ba Tư thân cận với vua của ông ta trong khoảng thời gian vua qua đời—tuyên bố rằng Cambyses đã tự vẫn để thoát khỏi tuyệt vọng. Darius đã dẫn binh lính của ông ta tới Media và giết Bardiya, người mà ông ta đã xác định là một kẻ mạo danh. Không một ai ngăn cản ông ta, Darius tuyên bố lên ngôi đã khiến nhiều khu vực nổi dậy ngay lập tức vì sự ngạo mạn của mình. 19 trận chiến diễn ra trong vòng một năm, Darius đã phải cống nạp rất nhiều vì những cuộc nổi dậy này.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_PERSIA_CHAPTER_HISTORY_PARA_6">
			<Text>Đế chế hoà bình trở lại. Darius đã kiểm soát vững chắc từ năm 521 TCN, ông đã cải tổ lại chính quyền, làm cho Aramaic trở thành ngôn ngữ chính thức của đế chế, và tạo ra một hệ thống tiền tệ thống nhất dựa trên đồng “daric”, bởi vì đặt tên mình cho đồng tiền là một trong những đặc quyền khi (giả định) chiếm ngôi. Theo Darius, đế chế Ba Tư cũng đã chuẩn hóa cân nặng và đo lượng, đã thiết lập một dự án tái xây dựng đường phố, như xây dựng lại và hoàn thành 1677-dặm "con đường Vương Giả " từ Susa đến Sardis, và nhiều công trình công cộng ở các thành phố Susa, Babylon, Memphis, Pasargadae và Persepolis mới.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_PERSIA_CHAPTER_HISTORY_PARA_7">
			<Text>Vào năm 516 TCN, ông cho rằng luật lệ của ông đủ ổn định để xâm chiếm thung lũng Indus xa xôi, nơi ông có thể chinh phục được trong năm. Sau khi bổ nhiệm Scylax của Hy Lạp để phục vụ ông như là Xatrap của mình ở thành phố Gandhara, Darius đã quyết định tổ chức lại đế chế. Ông chia thành 20 vùng, mỗi người được đặt dưới một Xatrap (thường là một trong những họ hàng của ông), và mỗi người phải trả một khoản cống nạp cố định. Để ngăn chặn những người lính đánh thuê xây dựng căn cứ để tiến hành nổi dậy, Darius chỉ định một chỉ huy quân sự riêng biệt cho mỗi Xatrap, và chỉ chịu trách nhiệm với một mình ông ta. Các trinh sát của đế chế (được gọi là “Đôi tai của nhà vua”) ở trên cả Xatrap và quân đội, luôn báo cáo lại cho Darius một cách thường xuyên.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_PERSIA_CHAPTER_HISTORY_PARA_8">
			<Text>Sau khi chiến thắng Ấn Độ trở về, Darius (nay được gọi là "Đại Đế") đã chuyển sự chú ý của ông đến người Scythia. Những kỵ mã man di từ chối tham gia vào trận chiến, việc rút quân liên tục của họ đã làm cho người Scythia có được những vùng đồng cỏ tốt nhất của họ, phân tán các đàn gia súc của họ, và lấy đi một số đồng minh. Tuy nhiên bộ binh Ba Tư phải chịu đựng sự mệt mỏi và mất mát sau một tháng hành quân vào nơi hoang dã. Darius lo lắng rằng chiến dịch không thành công sẽ làm cho ông ta mất nhiều người hơn và tin rằng vận may của Scythia đã bị hết, nên đã đồn trú quân đội của mình trên bờ Oarus. Theo Herodotus, ông đã xây dựng “tám pháo đài vĩ đại, mỗi cái cách xa nhau.” Sau khi tuyên bố bế tắc về chiến thắng của mình, ông bắt đầu tìm kiếm những kẻ thù ít di chuyển hơn ở châu Âu.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_PERSIA_CHAPTER_HISTORY_PARA_9">
			<Text>Cuộc viễn chinh bắt đầu khi Darius vượt qua Hellespont và tham gia vào nền chính trị phức tạp và cứng nhắc của Hy Lạp. Điều này đã dẫn đến cuộc xâm chiếm của Thrace, tiếp đó là việc chiếm giữ một số thành phố-tự trị ở phía bắc Aegean. Macedon đã tự nguyện đầu hàng Ba Tư, trở thành một vương quốc chư hầu. Darius rời khỏi Megabyzus để chấm dứt với Thrace trong khi nhà vua quay trở Sardis để nghỉ ngơi. Nhưng chỉ một thời gian cho đến khi một số thành phố của Hy Lạp ở Ionia nổi dậy, và được hỗ trợ bởi Athens và Eretria, một lực lượng Ionian chiếm giữ và đốt Sardis vào năm 498 TCN—đoán chừng do Darius phát động.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_PERSIA_CHAPTER_HISTORY_PARA_10">
			<Text>Với “cuộc nổi dậy Ionian” sau cùng này, Darius đã đưa con rể của ông đến tái chiếm Thrace và Macedon vào năm 492 TCN, sau đó phát  động một cuộc viễn chinh đến Hy Lạp để buộc Eretria và Athens phải tuân theo ý muốn của ông ta. Sau khi vượt biển Aegean, áp đảo Naxos trên đường đi, bị người Ba Tư vây hãm, Eretria bị chiếm và đốt vào năm 490 TCN. Sau đó họ tiến về phía nam dọc theo bờ biển Attica, tìm cách làm tương tự như với Athens, nhưng đã bị đánh bại hoàn toàn bởi 30,000 quân Hy Lạp đồng minh tại Marathon. Darius ngay lập tức bắt đầu chuẩn bị cho cuộc xâm chiếm khác, lần này ông lên kế hoạch tự mình chỉ huy, nhưng trong ba năm nỗ lực ông đã qua đời.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_PERSIA_CHAPTER_HISTORY_PARA_11">
			<Text>Những người kế nhiệm ông—bắt đầu với con trai là Xerxes I—đã bị bỏ lại để đối phó với những người Hy Lạp mới nổi. Và, bất chấp việc cai trị đế quốc vĩ đại nhất thế giới được biết đến, họ đã làm hỏng việc.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_PERSIA_CHAPTER_HISTORY_PARA_12">
			<Text>Xerxes đã dập tắt cuộc nổi dậy ở Ai Cập, nhưng khác với những người tiền nhiệm, Xerxes đã hành động cứng rắn với các vùng nổi loạn bằng cách loại bỏ các nhà lãnh đạo địa phương và áp đặt kiểm soát trực tiếp của Ba Tư lên công dân. Ông đã làm điều tương tự với người Babylon khi họ nổi dậy năm 482 TCN. Cuối cùng, Xerxes dẫn đầu một đội quân khổng lồ tiến vào phía Bắc Hy Lạp, được hỗ trợ bởi một hạm đội hải quân Ba Tư hùng mạnh. Các thành phố-tự trên trên đường đi của ông rơi vào tay khá dễ dàng, và mặc dù có một anh hùng của Spartans và Boeotians ngăn chặn trong trận Thermopylae, người Hy Lạp đã không thể ngăn chặn quân đội của Xerxes từ hành quân đến Athens và chiếm một thành phố-tự trịquan trọng nhất ở Hy Lạp.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_PERSIA_CHAPTER_HISTORY_PARA_13">
			<Text>Tuy nhiên, người Athen đã di tản khỏi thành phố của họ trước khi người Ba Tư đến, và hải quân của họ vẫn là một lực lượng mạnh mẽ. Xerxes đã học được nhiều bài học trong trận chiến Salamis vào năm 480 TCN, khi một hạm đội của Hy Lạp khoảng 370 tiểu chiến thuyền đã đánh bại 800 đại chiến thuyền Ba Tư, phá hủy 300 chiến thuyền Ba Tư mà chỉ mất 40 chiến thuyền Hy Lạp. Sự thất bại này đã trì hoãn kế hoạch tấn công của Ba Tư vào Hy Lạp trong một năm, tạo cho người Hy Lạp thời gian để tăng cường sức phòng thủ của họ chống lại quân xâm lược. Xerxes buộc phải quay trở lại Ba Tư, để cho tướng Mardonius của ông nắm quyền, và người Hy Lạp nhanh chóng khơi mào một cuộc chiến trên biển và trên đất liền với vị tướng nắm quyền mới. Với cái chết của Mardonius trong trận Plataea, cuộc viễn chinh đã chấm dứt và những người Ba Tư còn sống sót rối loạn rút khỏi Hy Lạp.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_PERSIA_CHAPTER_HISTORY_PARA_14">
			<Text>Xerxes không bao giờ tấn công vào Hy Lạp nữa, mặc dù điều này xảy ra do vụ ám sát của ông ta do chủ quan. Vào năm 465 TCN, ông trở thành nạn nhân của một âm mưu được vạch ra bởi viên chỉ huy cận vệ hoàng gia của ông, người sau này bị giết bởi con trai của Xerxes là Artaxerxes.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_PERSIA_CHAPTER_HISTORY_PARA_15">
			<Text>Từ năm 465 TCN đến 404 TCN, ba vị vua Ba Tư là Xerxes I—Artaxerxes I, Xerxes II, và  Darius II—đều yếu đuối và không gây được ấn tượng gì. Vào cuối thế kỷ 5 TCN, người Ba Tư giành lại được quyền lực trên biển Aegean, thành công trong việc chơi khăm để những người Hy Lạp chống lại nhau trong suốt cuộc chiến Peloponnesia kéo dài giữa Athens và Sparta. Tuy nhiên, một cuộc nổi dậy của người Ai Cập vào năm 405 TCN đã cướp đi vùng đất tối quan trọng khỏi sự kiểm soát của người Ba Tư trong hơn 50 năm.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_PERSIA_CHAPTER_HISTORY_PARA_16">
			<Text>Darius II được kế vị bởi Artaxerxes II, người đã cai trị trong 45 năm. Trong suốt thời gian trị vì, Artaxerxes II đã chiến đấu chống lại Sparta, một lần nữa lại vượt qua các thuộc địa Hy Lạp ở Tiểu Á. Ba Tư liên minh với người Athena (đang hồi phục sau thất bại thảm hại của họ trong cuộc chiến Peloponnesian) và Sparta bị buộc chấp nhận các điều khoản.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_PERSIA_CHAPTER_HISTORY_PARA_17">
			<Text>Mặc dù đạt được những thành công này, sự suy yếu và sự mất tổ chức của người Ba Tư tăng lên trong thế kỷ thứ 4 TCN. Vào năm 373 TCN, một nhóm các Xatrap nổi dậy. Họ bị dập tắt, những cuộc nổi dậy khác tiếp theo, và với tần suất dày đặc. Vị thế của vua ngày càng không ổn định. Artaxerxes III lên ngôi vì bị phản bội trong năm 359 TCN, và trong một nỗ lực để bảo đảm vị trí của mình, ông đã nhanh chóng giết nhiều người thân của mình. Vào năm 338 TCN, Artaxerxes III bị đầu độc theo lệnh của thái giám Bagoas, người này đã đặt con trai út Arses của Artaxerxes lên nắm quyền. Arses nhanh chóng cố gắng giết Bagoas, nhưng nỗ lực của ông đã thất bại và bản thân ông đã bị giết. Bagoas sau đó đưa Darius III lên ngôi.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_PERSIA_CHAPTER_HISTORY_PARA_18">
			<Text>Một cựu Xatrap của Armenia, Darius III có mối quan hệ huyết thống gần nhất với những vị vua cuối—nhưng giống như mọi người khác tốt hơn là tuyên bố đã chết. Rất khó để biết liệu ông có phải là một nhà lãnh đạo hiệu quả, vì đế chế Ba Tư đã bị suy yếu trong hơn một thế kỉ trước khi ông lên ngôi. Nhiều người trong bộ máy hành chính nổi dậy gần như liên tục chống lại bộ máy hành chính còn non kém. Những mưu đồ của hoàng gia đã làm tê liệt chế độ quân chủ, và các nhà lãnh đạo muốn sống tồn tại đã dành phần lớn thời gian để theo dõi tìm kiếm lợi ích còn sót lại của đế chế. Bất kỳ nhà lãnh đạo nào lên nắm quyền trong tình cảnh này sẽ gặp nhiều rắc rối.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_PERSIA_CHAPTER_HISTORY_PARA_19">
			<Text>Mặc cho còn những điều tồi tệ ở quê nhà, họ không quan tâm đến những rắc rối khi Darius dẫn dắt họ đi qua Hellespont. Vào năm 336 TCN vị vua Macedone trẻ tuổi có tên là Alexander, sau này được gọi là "Đại Đế", đã tìm cách lật đổ đế chế Ba Tư đang chao đảo. Darius liên tục gặp ông ta trong trận chiến, thường với số lượng quân vượt trội, và thật đơn giản Alexander tàn sát quân đội của ông ra hết lần này tới lần khác. Vua Persepolis của Ba Tư rơi vào tay quân đội Alexander vào năm 330 TCN, và Darius đã bị hành quyết cùng năm đó. Achaemenid “Vua của các vị vua” cuối cùng đã gục ngã.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_CYRUS_QUOTE">
			<Text>Đừng nên lo lắng vì những kẻ thù của chúng ta, cũng nên không bị cám dỗ bởi lời khen ngợi của các đồng minh. Chỉ tin tưởng vào bản thân hoặc không một ai cả.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_CYRUS_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Cyrus II, vị vua huyền thoại đầu tiên của Ba Tư. Ông sinh ra tại Cambyses, vua của Anshan, và Mendane, con gái của vua Astyages của Media, trong năm 600 TCN hoặc 576 TCN. (Tính theo lịch cổ đại, các nhà sử học không chắc chắn điều đó).Theo lịch sử, Astyages đã bị thuyết phục bởi những giấc mơ lặp đi lặp lại rằng cháu trai của ông sẽ lật đổ mình vào một ngày nào đó. Kể từ đó ông trở nên thèm khát quyền lực hơn, ông đã triệu tập con gái hiện đang mang thai và khẳng định đứa trẻ phải bị giết ngay khi nó được sinh ra. Nhiệm vụ này được giao cho một người chăn cừu, tên Mithradates, người sau này đã không giết Cyrus trẻ tuổi và thay vào đó đã đưa ông trở thành một trong những người con trai của mình. Herodotus tuyên bố âm mưu đã bại lộ khi Cyrus lên 10 tuổi vì hành vi của ông là “thật cao thượng”. Astyages đã không hạ chiến thư cho Cyrus hay gây mâu thuẫn với Cambyses, Cyrus trở về bố mẹ ruột ở Ba Tư.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_CYRUS_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Astyages rất quan tâm đến cháu nội của mình. Mặc dù cha của ông đã không qua đời cho đến năm 551 TCN, Cyrus lên ngôi vào năm 559 TCN. Như những người tiền nhiệm của mình, Cyrus đã bị buộc phải thừa nhận quyền bá chủ thấp hèn ... ít nhất cho đến khi một cuộc tấn công bất ngờ chống lại ông nội của ông ta vào năm 553 TCN. Tập hợp các bộ tộc—kể cả quan hệ với Achaemenia của vợ ông Cassandane—Cyrus đã đánh bại người Median trong một số cuộc chiến thần thánh, cuối cùng chiếm được thủ đô tại Ecbatana vào năm 549 TCN. Chấp nhận vương miện của Media năm 546 TCN, Cyrus tuyên bố mình là “Vua của Ba Tư.” Lịch sử không ghi lại những gì xảy ra với Astyages, nhưng ít có khả năng được nhận nuôi bởi một người chăn cừu có nhiệm vụ giết người.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_CYRUS_CHAPTER_HISTORY_PARA_3">
			<Text>Cuộc chinh phục Media chỉ là sự khởi đầu của cuộc đổ máu sau này Cyrus. Astyages đã liên minh với Nabonidus của Babylon, Amasis của Ai Cập và anh rể Croesus của Lydia. Trong một năm thất bại của Astyages, người Lydians đang diễu quân. Cyrus đã tập hợp quân đội từ khắp lãnh thổ của mình và chiến đấu với lực lượng Lydian đang bế tắc tại Pteira. Tiếp theo ông tấn công thủ đô Lydian tại Sardis, nơi ông đã xách định đánh tan Kỵ binh Lydian bằng cách đưa lạc đà vào đầu chiến tuyến. Theo Herodotus, Cyrus đã cứu Croesus và đưa anh ta trở thành một cố vấn đáng tin cậy nhưng “theo ghi chép Nabonidus” đã từ chối, Cyrus đã hai lần ngỏ lời những đều bị từ chối và sau đó ra lệnh giết chết ông.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_CYRUS_CHAPTER_HISTORY_PARA_4">
			<Text>Sau cuộc nổi dậy của Media gây ra do vận chuyển kho báu khổng lồ của Croesus đến cung điện của Cyrus, người Ba Tư tiến hành xâm chiếm thủ đô Elam trên đường vào Babylon. Khoảng đầu tháng 5 năm 540 TCN, Cyrus cuối cùng đã buộc người Babylon phải chiến đấu gần thành phố Opis của họ trên dải đất Tigris, phía bắc của Babylon. Người Babylon đã được xác định trước, Nabonidus chạy trốn, và Cyrus yêu cầu một cuộc đình chiến, do đó họ tiến vào Sippar mà không bị ngăn cản. Tiếp cận Babylon, Cyrus đã sử dụng kênh đào Măng-xơ để chuyển hướng vào Euphrates và đưa quân đội của mình vượt sông. Họ đã xâm chiếm thành phố vào ban đêm khi có người bảo vệ và "giam giữ" Nabonidus. (Theo “ghi chép Nabonidus” cho biết ông đã bị lưu đày và được phép sống gần Carmania, nơi Cyrus có thể theo dõi ông).</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_CYRUS_CHAPTER_HISTORY_PARA_5">
			<Text>Sau khi Babylon sụp đổ, Cyrus đã mua lại nhiều vùng đất của đế chế này ở Syria, Judea và Patraea. Cảm thấy hài lòng với chính mình, Cyrus tự tuyên bố mình là “Vua của Babylon, Vua của Sumer và Akkad, Vua của toàn Thế giới.” Cái này được biết như “hình trụ Cyrus” nổi tiếng được khắc và đặt trong nền móng đền thờ Esagila dành riêng cho Marduk vị thần chính của Babylon. Hình trụ tố cáo Nabonidus bất kính và mô tả Cyrus là “đẹp lòng thần Marduk.” Cyrus tuyên bố rằng đã cải thiện cuộc sống của người Babylon, khôi phục lại các ngôi đền và các tôn giáo trước đây, và cho phép người dân hồi hương—chẳng hạn như sắc lệnh năm 538 TCN của ông cho phép những người Do Thái bị bắt làm tù binh có thể trở về Judah.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_CYRUS_CHAPTER_HISTORY_PARA_6">
			<Text>Mặc dù một số nhà sử học và các nhà tư tưởng học khác đã khẳng định rằng hình trụ biểu trưng cho một hình thức ban đầu về quyền con người, hầu hết các học giả miêu tả nó trong bối cảnh truyền thống lâu đời của những nhà cai trị mới, bắt đầu bằng các tuyên bố về lòng nhiệt thành và sự cải cách, sự sụp đổ của một vị vua không được nhiều người ưa thích.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_CYRUS_CHAPTER_HISTORY_PARA_7">
			<Text>Cyrus đã trải qua những năm cuối cùng của mình dưới triều đại Achaemenid một nền tảng vững chắc. Để tránh tình trạng bất ổn ở những vùng đất mới chiếm được, ông đã cho phép hầu hết các quý tộc trở thành quan chức chính phủ và cho họ vị thế bình đẳng với tầng lớp quý tộc Ba Tư. Ông loại bỏ các thể chế này trong việc chinh phục các vùng đất, cho phép người dân tự mình cai quản và không can thiệp vào hoạt động tôn giáo của địa phương, điều này đã chứng tỏ đây là một quyết định khôn ngoan. Cyrus cũng đã xây dựng một loạt các thị trấn dọc theo biên giới phía đông để bảo vệ đế chế của mình từ những người du mục ở Trung Á và thành lập một chính quyền trung ương ở thủ đô Pasargadae, nơi quản lý các khu vực thông qua những người địa phương. Nói tóm lại, ông đã tái tổ chức thành công trên một lãnh thổ rộng lớn mà ông đã chinh phục giống như một đế chế.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_CYRUS_CHAPTER_HISTORY_PARA_8">
			<Text>Các tình tiết về sự chuyển biến của Cyrus rất khác nhau. Theo Herodotus (những ghi chép phần lớn chỉ có vậy), Cyrus đã gặp được số phận của mình dưới bàn tay của nữ hoàng chiến binh Tomyris của Scythia. Ctesias, thậm chí kém tin cậy hơn Herodotus, đã viết trong 'Persica' của mình rằng Cyrus đã bị giết trong khi kháng cự Derbices. Berossus tuyên bố nhà vua Ba Tư đã chết khi đang chiến đấu chống lại các tay cung thủ Dahae ở phía tây bắc của đầu nguồn Syr Darya. Một lựa chọn sau cùng từ Cyropaedia của Xenophon, nói rằng Cyrus đã chết lặng lẽ tại thủ đô của mình. Dù sao đi nữa, xác của Cyrus đã được mai táng trong một ngôi mộ đá vôi ở Pasargadae (có vài điều ghi chép trong Xenophon), mà nhiều người tin rằng vẫn còn tồn tại trong những tàn tích của thành phố đó.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_CYRUS_CHAPTER_CAPSULE_BODY">
			<Text>Cyrus tìm kiếm thời cơ tuyệt vời để mở rộng đế chế của mình bằng cuộc chiến tranh bất ngờ. Một khi bị chiếm, lãnh thổ mới này có thể được hợp nhất nhanh chóng vào mạng lưới các thành phố của Ba Tư được kết nối bằng một hệ thống đường bộ hiệu quả.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_CYRUS_CHAPTER_DETAILED_BODY">
			<Text>Ba Tư là đế chế hùng mạnh nhất khi và luôn được củng cố chặt chẽ. Tiền thưởng của họ trong [ICON_TradeRoute] Tuyến đường thương mại nội địa làm cho đế chế ngày một hùng mạnh. Đơn vị quân Immortal của họ và hệ thống đường bộ hiệu quả cho phép họ triển khai nhanh chóng các lực lượng phòng vệ hiệu quả chống lại bất kỳ mối đe dọa nào. Với [ICON_Culture] Thưởng văn hoá thương mại nội địa và Pairidaeza, người Ba tư nên ở gần lãnh đạo của hộ trong phần lớn trò chơi. Chỉ khi nào Cyrus cần mở rộng đế chế ông ta muốn tấn công ra bên ngoài. Phần thưởng từ cuộc chiến tranh bất ngờ, xem ra nếu bạn đang có biên giới với Ba Tư!</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_MACEDONIAN_HYPASPIST_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Trong số những người Hy Lạp, một người lính hypaspist (hoặc "người mang lá chắn") là một người lính-bọc thép nhẹ người có khả năng linh hoạt tuyệt vời trên chiến trường. Philip II của Macedon đã biến họ thành những huyền thoại. Phalanx của Macedonian, gần như bất khả chiến bại, lại dễ bị tổn thương nhất ở hai bên sườn và phía sau của nó. Mặc dù kỵ binh hetairoi (hoặc "người đồng hành") giúp bảo vệ chống lại các cuộc tấn công như vậy, vai trò thiết yếu của họ là bảo vệ và được sử dụng tốt nhất trong vai trò tấn đông chớp nhoáng.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_MACEDONIAN_HYPASPIST_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Vì vậy, lính hypaspistai. Với một lá chắn tròn vững chắc, áo giáp vải lanh, và một giáo ngắn, hypaspistai có thể cơ động để bảo vệ chống lại các cuộc tấn công từ bộ binh hoặc kỵ binh. Ngược lại, kỵ binh hetairoi sẽ bảo vệ hypaspistai, tạo ra các đội hình cơ động xung quanh một trung tâm. hypaspistai của Philip của nâng cao tầm quan trọng của việc duy trì phalanx, và cung cấp một đơn vị tinh nhuệ cho lớp binh lính non trẻ của Macedon. Con trai của Alexander Đại đế sẽ tiếp tục truyền thống của Philip.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_MACEDONIAN_HETAIROI_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Kỵ binh hetairoi hùng mạnh (được biết đến là “Người đồng hành”) là một đơn vị kỵ binh ưu tú là cây búa hữu hiệu trong chiến thuật búa-và-đe nổi tiếng của Macedonia, được phổ biến dưới thời Philip II và đem lại hiệu quả lớn bởi con trai của Alexander Đại đế. Trong khi phalanx của Macedonia sắp xếp quân đội thành đội hình với những cây giáo dài của họ (được gọi là sarissas), kỵ binh hetairoi sẽ tổ chức thành một cái nêm và trực tiếp tấn công vào bên hông hoặc phía sau của quân địch.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_MACEDONIAN_HETAIROI_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Một cuộc tấn công bất ngờ của kỵ binh gần như không thể tránh hoặc ngăn cản được, và đủ để phá vỡ ý chí của các đội quân đội ít kinh nghiệm. Khi di chuyển, kỵ binh hetairoi dễ dàng lên xuống ngựa và nghỉ ngơi khi hành quân.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_MACEDONIAN_HETAIROI_CHAPTER_HISTORY_PARA_3">
			<Text>Hầu hết “Người đồng hành” đến từ các gia đình quý tộc của Macedon, mặc dù nhà vua có thể cho phép bất cứ ai vào đứng hàng ngũ của họ. Họ phải được trang bị cây giáo và thanh kiếm.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_PERSIAN_IMMORTAL_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Bộ binh hạng nặng của đế chế Ba Tư có một tiếng tăm đáng sợ, nhiều người biết đến họ từ các ghi chép của Herodotus, những ghi chép này được lan truyền rộng rãi nhưng không nhất thiết phải chính xác. Ví dụ, chính cái tên mà họ được biết đến—lính Immortal—có nguồn gốc từ Hy Lạp, chứ không phải Ba Tư.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_PERSIAN_IMMORTAL_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Theo Herodotus, họ được cho là duy trì một lực lượng khoảng 10,000 quân, khi bị thương hoặc tử trận, sẽ ngay lập tức được thay thế nên sức mạnh của họ sẽ luôn luôn được đảm bảo. Là lực lượng tinh nhuệ, họ được trang bị những điều tốt nhất, như thức ăn của họ được giữ riêng biệt với phần còn lại của quân đội. Quần áo của họ nổi bật, bao gồm áo giáp sáng bóng, và họ mang theo nhiều loại vũ khí như giáo, kiếm, và cung mạnh. Bất kể sự bố trí nào, họ được những người đương thời kính trọng (và sợ hãi).</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_BUILDINGS_PAGE_BUILDING_BASILIKOI_PAIDES_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Doanh trại Basilikoi (một “ngôi trường cho giới hoàng tộc”) là một truyền thống-lâu đời ở Macedonia, nhưng Philip II đã biến nó thành một công cụ để thúc đẩy nhu cầu của nhà vua và quốc gia. Những người con trai thuộc tầng lớp quý tộc của Macedon, cũng như những người kế vị trẻ được coi là xứng đáng khi được nhận vào doanh trại Basilikoi—đem lại uy tín để đối phó với các âm mưu hoàng gia. Philip không mất chi phí nào trong việc thuê những người dạy tốt nhất, bao gồm triết gia nổi tiếng Aristotle, người đã ví doanh trại Basilikoi như “ngôi trường dành cho những vị tướng”.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_BUILDINGS_PAGE_BUILDING_BASILIKOI_PAIDES_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Thật vậy, ngoài nghệ thuật chiến tranh và nền hành chính, các thế hệ trẻ được giáo dục phải tôn kính và phục tùng nhà vua, bảo vệ nhà vua bằng mạng sống của họ, và phục vụ lợi ích của Macedonia hơn tất cả mọi thứ khác. Điều này đã giúp tạo ra mối liên kết quốc gia thay thế phần nào mối quan hệ gia đình, từ đó giảm nguy cơ nổi dậy giữa các tầng lớp quý tộc. Những người khoẻ mạnh có một vị trí nổi bật trong kỵ binh hetairoi (người đồng hành). Alexander vẫn kế tục truyền thống này sau khi cha của ông qua đời.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_WONDERS_PAGE_BUILDING_APADANA_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Dù Apadana là một trường phái kiến trúc cổ kính, Apadana ở Persepolis thật đặc trưng cho phong cách này. Hàng chục cột đá chống đỡ một mái bằng gỗ, tất cả đều được xây dựng trên đỉnh một núi đá chỉ có thể lên được bằng những bậc thang lớn. Cấu trúc mở cho các yếu tố tự nhiên, mặc dù các “phòng” có thể được tạm thời tạo ra bằng cách treo các bức màn giữa các cột.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_WONDERS_PAGE_BUILDING_APADANA_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Darius Đại Đế đã bắt đầu xây dựng Apadana tại Persepolis, và Xerxes I đã hoàn tất nó. Các thành tựu của các triều đại được điêu khắc trên tường, cho dù là các bản tuyên bố hoặc sắc lệnh mô tả sự huy hoàng và uy nghiêm của các vị vua Ba Tư. Thật không may cho người Achaemenids, Apadana hầu như bị phá hủy bởi quân đội của Alexander Đại đế trong cuộc chinh phục Ba Tư của ông. Một số cột đá vẫn đứng vững cho tới ngày nay.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_WONDERS_PAGE_BUILDING_HALICARNASSUS_MAUSOLEUM_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Xatrap Mausolus của Ba Tư đã có cho mình một ngôi mộ được xây dựng quá hào nhoáng và đẹp mắt đến nỗi thuật ngữ “lăng tẩm” sau đó được sử dụng cho bất kỳ ngôi mộ trang trọng nào. Được hoạch định trước khi ông qua đời tại thành phố Halicarnassus, một thị trấn ven biển ở bờ tây Thổ Nhĩ Kỳ, nó đã được hoàn thành sau khi ông mất vào năm 353 TCN. Nhiều tác phẩm từ thời cổ đại đề cập đến vẻ đẹp của lăng mộ, và được tuyên bố là một trong bảy kỳ quan của thế giới cổ đại.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_WONDERS_PAGE_BUILDING_HALICARNASSUS_MAUSOLEUM_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Artemisia, góa bụa xứ Mausolus, đã thuê các nhà điêu khắc nổi tiếng để làm việc với những khôi đá và cẩm thạch quý, và hai bên cung điện được trang trí nổi bật bằng những hoa văn của các sinh vật huyền thoại. Trên đỉnh một mái vòm, được chống đỡ bởi những cột đá cẩm thạch, là một cỗ xe làm bằng đồng trạm trổ những nét miêu tả về Mausolus và Artemisia, cái chết trường tồn mãi mãi—vào đầu thế kỷ 15, khi toàn bộ di vật bị xoá sổ bởi động đất.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_IMPROVEMENTS_PAGE_IMPROVEMENT_PAIRIDAEZA_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Pairidaeza là một loại hình khu vườn bao gồm vùng đất trồng trọt bao quanh bởi hàng rào. Còn được gọi là “khu vườn thiên đường”, vườn pairidaeza được cho là có nguồn gốc từ thời đế chế Assyrian. Khu vườn dạng hình chữ nhật để làm nổi bật nét hoang dã của thiên nhiên. Nước là một yếu tố quan trọng trong việc xây dựng—ao, kênh rạch, hoặc thậm chí vòi phun nước trong những bức tường.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_PEDIA_IMPROVEMENTS_PAGE_IMPROVEMENT_PAIRIDAEZA_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Là công cụ của quốc gia, vô cùng quý giá khi phô trương thực lực của quốc gia để mang lại nền thịnh vượng cho một khu vực. Triều đại Achaemenid đã kết hợp cả hai với các công viên săn bắn hoàng gia của họ, một cách không thực sự tinh tế để thể hiện trình độ quản lý của cả đế chế và thế giới tự nhiên trong đó.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_BUILDING_HALICARNASSUS_MAUSOLEUM_QUOTE">
			<Text>“Một lăng mộ to lớn của tôi nằm trên Halicarnassus, có quy mô như vậy, với vẻ đẹp tinh xảo toát lên niềm kiêu hãnh vô hình.”[NEWLINE]– Lucian của Samosata</Text>
		</Row>
		<Row Tag="LOC_BUILDING_APADANA_QUOTE">
			<Text>“Tổ tiên Darius của tôi đã dựng nên Apadana, nhưng nó đã bị đốt cháy. Với lòng vị tha của Ahuramazda, Anahita, và Mithra, tôi đã tái thiết lại Apadana.”[NEWLINE]– Artaxerxes II</Text>
		</Row>
	</EnglishText>
</GameData>
