<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<GameData>
	<LocalizedText>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_DARIUS_III_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Darius III lên nắm quyền khi đế chế Achaemenid được ví của một chiếc xe ngựa ở bờ vực vách đá, những con ngựa đã tản mát theo mọi hướng. Nó đã được để lại cho Darius để hòa giải với những người lính đánh thuê (và đôi khi công khai chống đối lại) những người đã sử dụng lợi thế của họ từ Persepolis để phô trương quyền độc lập của họ.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_DARIUS_III_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Thật không may, Alexander Đại Đế đã cắt giảm số lượng xe ngựa. Sau một loạt các thất bại nhục nhã, Darius cuối cùng đã trở thành nạn nhân của một cuộc đảo chính và xác của ông được chở bằng một chiếc xe bò.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CITYSTATES_PAGE_CIVILIZATION_ATHENS_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Thành phố Athens nổi tiếng vì tuổi đời và những đóng góp văn hoá của nó giúp định hình nền văn minh phương Tây. Là một cái nôi của nền dân chủ từ thế kỷ thứ 5 TCN, một Athens độc lập mạnh mẽ liên minh với các thành phố-tự trị của Hy Lạp trong thời khủng hoảng. Sau khi ngăn chặn cuộc xâm chiếm nổi tiếng của vua Xerxes, Athens nhanh chóng bị kéo vào cùng Spartans trong cuộc chiến Peloponnesian, và sau đó vào năm 338 TCN khi Philip II kết thúc một Athens độc lập trong một thời gian dài. Tuy nhiên, nơi đó vẫn là một ngọn hải đăng của nền văn hóa và giáo dục trong nhiều thế kỷ tới.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CITYSTATES_PAGE_CIVILIZATION_MARAKANDA_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Được biết đến với Macedos là Maracanda (và trong thời hiện đại là thành phố Samarkand của Uzbekistan), thủ đô của vùng Sogdian của Ba Tư được chinh phục bởi Alexander Đại Đế vào năm 329 TCN. Được hồi sinh bởi các nhà cai trị mới của nó, Markand nằm ở vị trí cách xa so với lực lượng của Alexander có một cuộc nổi dậy ở Sogdian. Markand là nơi Alexander tuyên bố cuộc chinh phạt sắp tới của ông tới Ấn Độ. Đó cũng là nơi ông ta đâm giáo xuyên qua Cleitus Đen, một trong những tướng của ông ta, trong một cuộc tranh luận khi say rượu. Thật không may cho Cleitus và Ấn Độ.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CITYSTATES_PAGE_CIVILIZATION_PATALA_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Thành phố cổ Patala tồn tại ở Pakistan hiện nay, nhưng không có sự đồng thuận rõ ràng chính xác vị trí của nó trong thời Alexander Đại Đế—có thể là Hyperabad hoặc Thatta. Các văn bản cổ cho thấy đó là một thành phố trên sông Indus gần cửa biển Arabian. (Sự dao động của sông Indus trong suốt hai thiên niên kỷ giúp giải thích sự nhầm lẫn về địa lý.) Thủ đô của Patalene, vùng đồng bằng châu thổ sông Dương Tử, một vị trí địa lý tốt nhất cho Alexander, ông đã đặt quân đội của ông ở đó trong khi ông khai phá một con đường tới Ả Rập, ranh giới phía nam đế chế của ông ta.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_GREATPEOPLE_PAGE_GREAT_PERSON_INDIVIDUAL_ANTIGENES_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Antigenes một mắt bắt đầu sự nghiệp của mình dưới thời Philip II, trung thành với tư cách là tướng của Alexander trong suốt các chiến dịch của ông, và cuối cùng được khen thưởng vì sự phụng sự của ông ta với Satrapy của Susiana. Thật không may cho Antigenes, ông đã sai lầm khi theo phe người thừa kế, và kết thúc sự nghiệp của mình bằng hình phạt bị thiêu sống.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_GREATPEOPLE_PAGE_GREAT_PERSON_INDIVIDUAL_COENUS_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Coenus là một vị tướng đáng tin cậy luôn thích xung phong dẫn đầu. Một đức tính tương đồng với Alexander đó có thể là lý do tại sao ông lại được trao quyền chỉ huy phalanx, một phần quan trọng trong chiến lược cái búa-và-đe của Macedonia. Coenus đã nhận được sự tôn trọng nhưng cuối cùng ông đã đánh lừa Alexander để được trở lại từ cuộc chinh phục của ông ở Ấn Độ.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_GREATPEOPLE_PAGE_GREAT_PERSON_INDIVIDUAL_CRATERUS_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Craterus có khả năng là một trong những chỉ huy đáng tin cậy của Alexander. Những thành công ban đầu của Issus và Tyre dẫn tới việc ông được chỉ định là một chỉ huy tối cao cùng với Alexander trong chiến dịch với Ba Tư. Ông không phải là chính trị gia, chẳng hạn như cáo buộc Philotas đối thủ của ông tội phản bội, nhưng ông không hề tỏ ra trung thành với nhà vua.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_GREATPEOPLE_PAGE_GREAT_PERSON_INDIVIDUAL_MELEAGER_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Mặc dù Meleager không bao giờ nổi lên trong số các tướng của Alexander, ông là một chỉ huy đáng tin cậy đã chỉ huy phalanx trong suốt các chiến dịch của nhà vua. Có lẽ ông từ chối thẳng thừng—khi được yêu cầu trấn áp những người lính sau cái chết của Alexander, ông đã kết thúc cuộc đời bằng việc gia nhập (và dẫn đầu) một cuộc nổi dậy chống lại các vị tướng của ông.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_GREATPEOPLE_PAGE_GREAT_PERSON_INDIVIDUAL_POLYPERCHON_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Polyperchon chỉ huy phalanx dưới thời Alexandra cho đến khi vua qua đời, mặc dù ông được biết đến nhiều hơn vì sự tham gia của ông trong các cuộc chiến kế tiếp. Đã thành công trong việc chiến thắng liên tiếp trong ít nhất ba cuộc chiến với Diadochi, Polyperchon được cho là đã sống sót qua thế kỷ thứ 3 TCN.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_GREATPEOPLE_PAGE_GREAT_PERSON_INDIVIDUAL_SELEUCUS_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Seleucus là một người đương thời của Alexander, người đã được đào tạo tốt nhất và giỏi nhất của Philip II của Macedonia. Ông đã chỉ huy lực lượng tinh nhuệ trong các chiến dịch của Alexander, và trách nhiệm của ông trong việc bảo vệ Alexander vẫn được tiếp tục sau khi ông qua đời, Seleucus thành lập đế chế Seleucid, kéo dài từ Thổ Nhĩ Kỳ đến Afghanistan ngày nay.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_GREATPEOPLE_PAGE_GREAT_PERSON_INDIVIDUAL_CLEITUS_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Cleitus Đen phụng sự như là một vị tướng đội kỵ binh dưới thời Alexander Đại Đế. Sau khi cứu vớt cuộc đời của vị vua trẻ ngay khi bắt đầu chiến dịch của mình, Cleitus đã bị nghi ngờ và bị đáp trả bằng một lưỡi giáo lao đâm xuyên lồng ngực trong khi say rượu—năm sau đó, và Alexander tỏ vẻ lo lắng trước cái chết của Cleitus Đen.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_GREATPEOPLE_PAGE_GREAT_PERSON_INDIVIDUAL_ERIGYIUS_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Erigyius rất trung thành với Alexander và Philip II đã nghi ngờ và buộc ông ta phải trục xuất khỏi Macedonia. Khi nhà vua qua đời, vị vua mới cần các chỉ huy kỵ binh—và Erigyius đã nhận nhiệm vụ này. Ông đã phục vụ trung thành trong suốt mọi chiến dịch của Alexander, nhưng cuối cùng đã bị giết trong trận chiến với Bactrians.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_GREATPEOPLE_PAGE_GREAT_PERSON_INDIVIDUAL_HEPHAESTION_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Hephaestion, người bạn thân nhất của Alexander Đại Đế từ thời thơ ấu, cuối cùng được chỉ định chỉ huy kỵ binh hetairoi trong các lần chinh phục của Alexander. Đây không phải là sự thiên vị—Hephaestion là một chỉ huy tài giỏi và mưu trí. Cái chết đột ngột của ông là một đòn nặng nề với Alexander, ông không phải bỏ ra bất kỳ chi phí gì cho lễ tang của mình vì sự cống hiến to lớn.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_GREATPEOPLE_PAGE_GREAT_PERSON_INDIVIDUAL_LEONNATUS_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Leonnatus là một vị tướng kỵ binh trung thành của Alexander Đại Đế được tin tưởng và có kỹ năng để trở thành một trong những cận vệ của nhà vua. Ông đã phục vụ trong suốt mọi chiến dịch của Alexander. Sau cái chết của Alexander, Leonnatus bị bắt trong những cuộc chiến tranh liên tiếp. Ông đã kết thúc cuộc đời ở Athenian trong cuộc chiến Lamia.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_GREATPEOPLE_PAGE_GREAT_PERSON_INDIVIDUAL_PERDICCAS_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Mặc dù Perdiccas bắt đầu sự nghiệp quân sự của mình với tư cách là một chỉ huy phalanx, Alexander Đại đế cuối cùng đã chỉ định ông ta là chỉ huy kỵ binh hetairoi (người đồng hành) sau cái chết của Hephaestion. Trên giường bệnh của Alexander, Perdiccas được bổ nhiệm làm chỉ huy và nhiếp chính—một vị trí mà ông lãng phí bằng đường lối chính trị nghèo nàn, dẫn đến các cuộc chiến tranh nối tiếp nhau.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_GREATPEOPLE_PAGE_GREAT_PERSON_INDIVIDUAL_PHILOTAS_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Tướng Parmenion của vua Philip đã ủng hộ Alexander lên ngôi. Đổi lại, vị vua mới đã đưa con trai của Parmenion, Philotas, lên nắm quyền chỉ huy đội kỵ binh hetairoi. Mặc dù có bãn lĩnh trên chiến trường, những sự nổi loạn của Philotas đã khiến ông phải lưu ý, điều này dẫn đến cái chết của cha con ông.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_GREATPEOPLE_PAGE_GREAT_PERSON_INDIVIDUAL_ALEXANDER_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Alexander đã có nổi đanh khi luôn xung phong ở phía trước, tự hào với những người lính của mình bằng việc chia sẻ những hiểm nguy như họ (hoặc nhiều hơn) là họ đã làm. Ông thường dẫn dắt kỵ binh hetairoi (người đồng hành) vào trận chiến, và một khi đã không kiên nhẫn để vượt qua những bức tường của một thành phố đang bị bao vây, ông và một vài quân đội thấy mình bị bao vây bởi kẻ thù. Mặc dù ông bị một vài vết thương nặng nề, ông vẫn sống sót trong tình huống dường như không thể, và những người lính của ông yêu mến ông nhiều hơn vì sự dũng cảm của ông—đó là một Alexander điên rồ chắc chắn đã thúc đẩy họ vượt qua giới hạn của họ.</Text>
		</Replace>
	</LocalizedText>
</GameData>
